<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infrastructure on Geo&#39;z Blog</title>
    <link>http://geojoy.me/tags/infrastructure/</link>
    <description>Recent content in Infrastructure on Geo&#39;z Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://geojoy.me/tags/infrastructure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Activation de l&#39;IPv6 et DANE</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/activation-ipv6-dane/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/activation-ipv6-dane/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;IPv6 est une version du protocole IP. Cette spécification vient après la 5eme du nom qui n&amp;rsquo;a jamais été identifiée comme IPv5.
Actuellement Internet est un espace de machine adressées par IP, cependant avec l&amp;rsquo;explosion des machines, serveurs et autres IoT (Internet Of Thing : objets connectés) l&amp;rsquo;espace d&amp;rsquo;adressage publique devient limité.
Une IPv4 est un nombre entier codé en 32bits ce qui représente 4 294 967 296 (2^32) adresses utilisables au total.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtrer les serveurs de publicités avec Unbound</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/filtrer-serveurs-pubs-avec-unbound/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/filtrer-serveurs-pubs-avec-unbound/</guid>
      <description>Pour faire suite à l&amp;rsquo;installation d&amp;rsquo;Unbound sur votre réseau personnel, vous pouvez mettre à profit ce dispositif afin de pouvoir filtrer les requêtes de résolution DNS.
Il faut une source de données (Yoyo) listant les serveurs de publicités connues, cette liste doit être tranformée pour être ajouté en résolution locale sur le serveur Unbound.
Tous les serveurs de publicités vout être résolus en 127.0.0.1, ce qui empêchera l&amp;rsquo;accès à ces serveurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer un resolveur DNS sur son Raspberry PI</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/installer-resolveur-dns-raspberry-pi/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/installer-resolveur-dns-raspberry-pi/</guid>
      <description>Afin d&amp;rsquo;optimiser et de fiabiliser votre accès internet à la maison, je vous propose d&amp;rsquo;installer un resolveur DNS unbound comme relai à dnscrypt-proxy permettant de faire des requêtes DNS chiffrées (en attendant la généralisation de DNSSEC).
Pour cela, vous aurez besoin :
 D&amp;rsquo;un raspberry pi (1 ou 2); Archlinux installé sur le raspberry; de temps.  DNSCrypt c&amp;rsquo;est quoi ? : DNSCrypt est un protocole qui tente de sécuriser le protocole DNS à l&amp;rsquo;aide de la librairie Sodium (NaCl), utilisée notamment dans le chiffrement et l&amp;rsquo;authentification pour ZMQ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deux ans sans Java et ça va !</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/deux-ans-sans-java-et-ca-va/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/deux-ans-sans-java-et-ca-va/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai quitté le monde de l&amp;rsquo;édition logiciel depuis bientôt 2 ans, pour retourner dans le domaine de la sécurité. J&amp;rsquo;occupe aujourd&amp;rsquo;hui un poste d&amp;rsquo;architecte technique au sein d&amp;rsquo;une équipe d&amp;rsquo;ingénieur sécurité divisés en deux camps : les offenseurs, et les défenseurs. Mon rôle est de fournir le plus rapidement possible des solutions aux deux &amp;ldquo;camps&amp;rdquo; pour attendre leurs objectifs.
Au cours de ces 2 années, j&amp;rsquo;ai dû concevoir et réaliser de nombreux projets orientés sécurité : que ce soit de l&amp;rsquo;analyse de logs, à la réalisation d&amp;rsquo;une boîte blanche, en passant par du machine learning pour de la détection de comportements suspicieux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>