<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Canada on Geo&#39;z Blog</title>
    <link>http://geojoy.me/tags/canada/</link>
    <description>Recent content in Canada on Geo&#39;z Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://geojoy.me/tags/canada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 15 - Retour en France</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-15/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-15/</guid>
      <description>Les Retours Retour du véhicule 5 minutes, efficace.
Retour en France On a faillit louper l&amp;rsquo;avion à cause de SuperNatural &amp;hellip; (moi je dis acte manqué &amp;hellip;)
Puis une horreur pendant 8h &amp;hellip; Pas de clim dans l&amp;rsquo;avion (plus de 30°C, alors que -50°C dehors, il fallait &amp;ldquo;juste&amp;rdquo; ouvrir une fenêtre &amp;hellip;), des perturbations, very bad bad bad jetlag !
Retour sur les routes de France 3 minutes dans la voiture :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 13, 14 &amp; 15 - Québec</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-13-14-15/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-13-14-15/</guid>
      <description>Québec Capitale de la région Québec, globalement francophone. Cette ville m&amp;rsquo;a rappelé l&amp;rsquo;architecture que l&amp;rsquo;on peut voir à Nantes au chateau d&amp;rsquo;Anne de Bretagne, mais avec un côté San Francisco pour la topologie ^^.
Il y a une séparation :
 Ville haute (centre administratif et politique); Ville moyenne (hôtels); Ville basse (port, culture, divertissements, etc.).  Disons que pour comparer :
 Montréal est à Paris, ce que Toulouse est à Quebec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 13 - Canyon Saint-Anne</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-13/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-13/</guid>
      <description>  Le canyon Saint-Anne Le canyon Saint-Anne est un canyon naturel amménagé pour la visite, rien de bien mirobolant.
 Disons qu&amp;rsquo;après un Mont Tremblant, un Mont Pinnacle, les chutes du Niagara; c&amp;rsquo;est un peu simple &amp;hellip; C&amp;rsquo;est la blase du touriste ^^
 En route vers Québec Nous partons pour 41Km soit 36 minutes de route.
Ressentis / Impressions / Infos  Il fait bon limite chaud (19°C à 15h00); Il aurait fallut que les chutes du Niagara soit en pleine nature comme ce canyon;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 12 &amp; 13 - Tadoussac</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-12-13/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-12-13/</guid>
      <description>Tadoussac Tadoussac est un village canadien qui fait partie de la municipalité régionale de comté (MRC) de La Haute-Côte-Nord dans la région administrative de la Côte-Nord au Québec.
Croisière aux baleines Nous avons fait la croisière au baleine avec la compagnie AML. Cette croisière dure 3 heures au large du Saint-Laurent.
Pensez à prendre des vétements chauds car au soleil tout va bien (~10°C), mais lorsque le bateau avance et que l&amp;rsquo;on est côté ombre du bateau, il peut faire froid (~1-2°C).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 11 &amp; 12 - Charlevoix</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-11-12/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-11-12/</guid>
      <description>Charlevoix Charlevoix est une région naturelle, historique et touristique du Québec, située sur la rive nord du fleuve Saint-Laurent entre Petite-Rivière-Saint-François et l&amp;rsquo;embouchure du Saguenay au Canada.
Journée &amp;ldquo;Repos&amp;rdquo; Nous avons décidé, de faire une soirée &amp;ldquo;Off&amp;rdquo;, pour se poser un peu.
En route vers Tadoussac Nous partons pour 133Km, soit 2h13 de route.
Ressentis / Impressions / Infos  Il fait frais (~2°C à 08h00, 16°C à 12h00); On parle principalement français; Pourquoi il n&amp;rsquo;y a jamais de pommeau de douche, la douche est toujours fixée au mur ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 9 &amp; 11 - Les cantons de l&#39;est</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-9-11/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-9-11/</guid>
      <description>Magog Magog est une ville du Québec située dans la MRC de Memphrémagog dans la région administrative de l&amp;rsquo;Estrie. Au niveau du tourisme, elle fait partie de la région touristique des Cantons-de-l&amp;rsquo;Est.
Gîte : Aux jardins champêtres Nous avons passés 2 jours dans ce gîte, les propriétaires Yvon et Monique sont très gentils, et accueillants. Nous avons été surclassés dans le gîte car nous étions les seuls. Ils nous ont laissés les clés et pendant une nuit, nous avons vécu dans une propriété typique Canadienne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 8 &amp; 9 - Les mille-îles</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-8-9/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-8-9/</guid>
      <description>Les milles-îles Les Mille-Îles sont une dénomination des parcelles de terrains qui dépassent du Saint-Laurent, marquant la frontière entre le Canada et les USA.
RockPort : Croisière sur le Saint-Laurent Nous avons pris un bateau pour faire un présentation rapide des mille-îles.
 Durée : 1h, la visite se fait en 5 langues dont le français.
 En route vers les contés de l&amp;rsquo;est Nous avons ensuite passé une nuit à RockPort, puis pris la route pour 364Km, soit 3h33 de route à destination de Magog, Québec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 7 &amp; 8 - Niagara Falls</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-7-8/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-7-8/</guid>
      <description>Niagara Niagara est la dernière ville du Canada avant les Etats-Unis (Etat de New-York).
 J&amp;rsquo;aurais cru voir les chutes au milieu d&amp;rsquo;une forêt mais non c&amp;rsquo;est entouré de casinos, et autres activités lucratives en tout genre.
 La croisière au bords des chutes La croisière Hornblower vous amène au pieds des chutes.
 Durée : 30 minutes. C&amp;rsquo;est vraiment LE truc à faire ABSOLUMENT. Un imperméable type poncho vous est fourni avant de monter dans le bateau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 6 &amp; 7 - Toronto</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-6-7/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-6-7/</guid>
      <description>Toronto Toronto est le New-York du Canada, c&amp;rsquo;est :
 Grand; Beau; Vert.  Nous avons passé qu&amp;rsquo;une seule soirée à Toronto, du fait des 5h de route, nous sommes arrivés vers 17h00. Ce qui ne nous a pas vraiment laissé le temps de découvrir la ville.
 C&amp;rsquo;est vraiment dommage.
 Ripley&amp;rsquo;s Aquarium C&amp;rsquo;est un aquarium, situé au pied du terrain de baseball, et de la tour CN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 4 &amp; 6 - Ottawa</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-4-6/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-4-6/</guid>
      <description>Ottawa Ottawa est la capitale du Canada. C&amp;rsquo;est une grande ville au sens américain du terme. Ottawa est collé au Québec, mais se trouve en Ontario. La ville est constituée de deux villes :
 Gatineau, au Québec; Ottawa, en Ontario.  Ces deux villes sont séparées par un pont enjambant la rivière Ottawa, marquant la frontière entre les régions.
Place du parlement Nous avons visité la colline du parlement, bon c&amp;rsquo;est une place &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 3 &amp; 4 - Mont-Tremblant</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-3-4/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-3-4/</guid>
      <description>Mont-Tremblant Mont-Tremblant est une zone du Canada à 1h40 de Montréal en voiture.
 La saison des couleurs est une saison au Canada entre Septembre et Octobre où tous les arbres prennent leurs couleurs d&amp;rsquo;automne. Malheureusement pour nous, il y a un peu de retard donc pour le moment ce n&amp;rsquo;est pas comme sur la photo, même si on devine les couleurs à venir.
 Bains scandinaves Cette activité n&amp;rsquo;était pas prévue sur le planning d&amp;rsquo;authentik mais c&amp;rsquo;est bien le propre du road trip, d&amp;rsquo;être libre de ses activités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 2 &amp; 3 - Montréal</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-2/</guid>
      <description>Tout d&amp;rsquo;abord, établissons une échelle de &amp;ldquo;must-to-visit&amp;rdquo;, dans l&amp;rsquo;objectif où vous iriez un jour à Montréal, je vous propose donc cette échelle :
 * : Si vous avez le temps, ou vous tombez dessus par hasard; ** : Vaut le détour; *** : Vaut le voyage !  Ils sont indiqués dans l&amp;rsquo;ordre chronologique de notre parcours à pieds / métro / bus, plus de 24Km parcourus à pied quand même ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 1</title>
      <link>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-1/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-1/</guid>
      <description>Nous sommes partis pour notre voyage de noces au Canada, avec l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un voyagiste Authentik Canada. Et franchement je vous le conseille, efficace et professionnel.
Départ Toulouse Nous avons choisis de partir avec la compagnie AirTransat, car ils offrent un vol direct Toulouse -&amp;gt; Montréal dans des prix raisonnables (~500€ par personne =&amp;gt; prix de vol interne Toulouse -&amp;gt; Paris &amp;hellip;).
Nous avons souscris à un billet Eco mais avec l&amp;rsquo;option Plus, notamment pour les baggages.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>