<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Glasgow on Geo&#39;z Blog</title>
    <link>https://geojoy.me/tags/glasgow/</link>
    <description>Recent content in Glasgow on Geo&#39;z Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://geojoy.me/tags/glasgow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Glasgow, aKademy, tout ça c&#39;est fini ! snif !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/glasgow-akademy-tout-ca-cest-fini-snif/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/glasgow-akademy-tout-ca-cest-fini-snif/</guid>
      <description>Voila déjà une semaine depuis mon retour de Glasgow, première semaine en petit français en France, bien ça me manque quand même un peu (bcp), cette ambiance, cette relation entre &amp;ldquo;collègue de travail&amp;rdquo; qui n&amp;rsquo;est quand même pas commune (croyez moi !). Cette petite &amp;ldquo;pint&amp;rdquo; de Guiness Extra Cold au &amp;ldquo;Council House&amp;rdquo;.
Enfin toutes les bonnes choses ont une fin malheureusement, j&amp;rsquo;en tire quelques conclusions quand même je ne suis pas prêt à vivre dans un pays où la viande saignante N&amp;rsquo;EXISTE PAS, plus sérieusement si je devais envisagé un départ pour un pays anglophone, je pense que j&amp;rsquo;attraperais le mal du pays assez rapidement &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aKademy 2007 : Les conférences en vidéos.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/akademy-2007-les-conferences-en-videos/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/akademy-2007-les-conferences-en-videos/</guid>
      <description>Voici un lien où vous pourrez si vous n&amp;rsquo;avez pas eu la chance de pouvoir venir à Glasgow, assister aux conférences KDE4.
Par ici&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 1 : L&#39;arrivée à Glasgow</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/jour-1-larrivee-a-glasgow/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/jour-1-larrivee-a-glasgow/</guid>
      <description>Voilà mon départ pour l&amp;rsquo;aKademy 2007, depuis Toulouse, après un bref temps passé dans les embouteillages arrivée à Blagnac, premier problème qui intervient : oubli du billet électronique dans la voiture, bon rien de méchant jusque là, mais ce n&amp;rsquo;est que le début croyez moi ^^.
 Enregistrements des bagages sans problèmes pas de surtaxe rien, tout est normal ! Embarquement immédiat ! Voilà l&amp;rsquo;avion s&amp;rsquo;élance (sur 2m) puis fait une marche arrière &amp;hellip; hum, pb avec l&amp;rsquo;arrivée de kérosène, il semble qu&amp;rsquo;il y ait eut une fuite sur le propulseur droit de l&amp;rsquo;appareil, bon résultat on retourne dans l&amp;rsquo;aérogare, attendant de plus amples informations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 2 : Premier jour aKademy</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/jour-2-premier-jour-akademy/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/jour-2-premier-jour-akademy/</guid>
      <description>Premier jour à la aKademy, découverte de l&amp;rsquo;université de StrathClyde. Je suis allé au conférence KDE, Trolltech, Mandriva, M.Ubuntu ^^. Journée très intéressante, et riche en rencontres lol, on a rencontré M.Commit Challenger (Laurent Montel), tu m&amp;rsquo;excuseras Laurent mais si je savais pas que c&amp;rsquo;était toi, je l&amp;rsquo;aurais jamais deviné ^^
 Nous avons appris qu&amp;rsquo;il a eut un attentat sur l&amp;rsquo;aéroport de Glasgow, au terminal où nous sommes arrivés, je pense que c&amp;rsquo;est des gars de chez Microsoft, ou pire Gnome ^^ (it&amp;rsquo;s a joke !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 3 : Dernier jour de conférences.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/jour-3-dernier-jour-de-conferences/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/jour-3-dernier-jour-de-conferences/</guid>
      <description>Nous avons eut aujourd&amp;rsquo;hui une conférence qui parlaient de nous (students of toulouse IUP school). Ervin a été félicité pour cette innovation, et il semblerait que l&amp;rsquo;idée soit aller en Inde, ils veulent suivre cette idée d&amp;rsquo;intégrer des projets OpenSource dans le cursus de l&amp;rsquo;enseignement à la place de produire des projets académiques [ inutiles ]. Voila remise des aKademy awards, ensuite nous sommes allés dans un pub franchement trop bien le cadre (un peu impérial), mais le concept est pas mal, pas de service en fait on doit aller chercher, commander, juste le plat est amené par le serveur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demain, premier jour des tribulations d&#39;un fréjusien toulousan, exporté à Glasgow.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/demain-premier-jour-des-tribulations-dun-frejusien-toulousan-exporte-a-glasgow/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/demain-premier-jour-des-tribulations-dun-frejusien-toulousan-exporte-a-glasgow/</guid>
      <description>Et voila, mon départ pour Glasgow, pour la aKademy 2007, j&amp;rsquo;ai fait ma valise, tout est prêt (enfin presque reste plus que la conversion de devises). J&amp;rsquo;essayerais de vous tenir au courant jours après jours de mes activités à ce rassemblement.
aKademy 2007 : Glasgow
PS : Je veux un iPhone ^^</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>