<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maven on Geo&#39;z Blog</title>
    <link>https://geojoy.me/tags/maven/</link>
    <description>Recent content in Maven on Geo&#39;z Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://geojoy.me/tags/maven/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Personnalisez vos WAR avec un overlay Maven</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/personalisation-war-maven-overlay/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/personalisation-war-maven-overlay/</guid>
      <description>Le système de packaging WAR (Web Application Archive) est un format (ZIP) de distribution d&amp;rsquo;application java web. Il assemble les ressources statiques (html, css, js) avec le code compilé.
Cependant, il arrive souvent que l&amp;rsquo;on ait le besoin de produire une application avec un &amp;ldquo;style&amp;rdquo; différent, dans ce cas deux possibilités :
 Gérer la gestion des thèmes dans l&amp;rsquo;application Utiliser un overlay pour personnaliser l&amp;rsquo;application  Le processus standard de modification est le suivant :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Génération de code avec Maven et Freemarker</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/generation-de-code-avec-maven-et-freemarker/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/generation-de-code-avec-maven-et-freemarker/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;utilise de plus en plus dans mes applications les évènements Spring car je trouve ça tout simplement pratique et cela offre un découplage simple et efficace des applications.
Ces évènements sont à la fois des évènements de type Entity : Create, Delete, Update, mais aussi ils peuvent être Business. Ils sont représentés sous la forme de classes souvent en quantité.
Je n&amp;rsquo;ai pas souvent l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;utiliser mes connaissances en métamodélisation, et ou génération de code, en entreprise, mais quand l&amp;rsquo;occasion se présente j&amp;rsquo;en profite.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>