<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geo&#39;z Blog</title>
    <link>https://geojoy.me/</link>
    <description>Recent content on Geo&#39;z Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://geojoy.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Test1</title>
      <link>https://geojoy.me/post/2018/01/17/test-description/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post/2018/01/17/test-description/</guid>
      <description>Hello! Welcome to my blog! Please come back some other time when I&amp;rsquo;ve written something worth yout time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thibault NORMAND</title>
      <link>https://geojoy.me/resume---copy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/resume---copy/</guid>
      <description>Senior Cyber Security Expert Résumé  Développeur de formation et passionné de sécurité, j&amp;rsquo;aime traiter des projets alliant ces deux compétences. Mon expérience en développement, ainsi que ma curiosité pour les technologies me permet d&amp;rsquo;avoir un regard tourné vers l&amp;rsquo;avenir. J&amp;rsquo;attache de l&amp;rsquo;importance au partage des connaissances et compétences au sein de mon environnement de travail. Avide de connaissances, je recherche des postes permettant l&amp;rsquo;apprentissage et l&amp;rsquo;exploitation de nouveaux savoirs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anvil: Challenge / Response Forge</title>
      <link>https://geojoy.me/project---copy/anvil-password-challenge/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/project---copy/anvil-password-challenge/</guid>
      <description>EDITO: Un certains temps que je n&amp;rsquo;ai pas posté d&amp;rsquo;articles, cela a été mouvementé pour moi depuis Avril, j&amp;rsquo;ai changé d&amp;rsquo;entreprise quittant pour le coup tout un investissement intellectuel de 3 ans. Voilà, je suis passé à autre chose ^^
 Encore un dispositif d&amp;rsquo;identification pour Internet, pfff &amp;hellip; encore un !
 Oui mais non ^^
 Aujourd&amp;rsquo;hui, trop peu de développeurs prennent les précautions inhérentes au respects des règles de sécurité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La &#39;Threat Intelligence&#39; technique: Attention !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/threat-intelligence/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/threat-intelligence/</guid>
      <description>Je travaille dans le domaine de la cybersécurité dans l&amp;rsquo;objectif de réaliser des produits pour une entreprise fournissant des services autour de la cybersécurité.
J&amp;rsquo;ai réalisé un certains nombre de produits visant à outiller un SOC (Security Operations Center), et un CERT (Computer Emergency Response Team) de cette même société.
Lors de la réalisation des services, j&amp;rsquo;ai été confronté à la demande de pouvoir aggréger de l&amp;rsquo;information provenant de sources diverses et variées, et de confiance tout autant diverse et variée, afin de faciliter les intégrations dans les équipements sécurité, ainsi que l&amp;rsquo;interrogation de dépôt de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butcher : Password Hasher</title>
      <link>https://geojoy.me/project---copy/butcher-password-hasher/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/project---copy/butcher-password-hasher/</guid>
      <description>Lorsque l&amp;rsquo;on développe des applications ayant dans la majorité des cas des utilisateurs, sans lesquels nous pouvons nous poser la question sur l&amp;rsquo;utilité de celles-ci, vient une notion de compte d&#39;accès permettant d&amp;rsquo;identifier un utilisateur.
Cette identification nécessite un mécanisme, le plus souvent un login et un mot de passe. Bien qu&amp;rsquo;il existe d&amp;rsquo;autres moyens d&amp;rsquo;identification cela reste le plus répandu.
En outre des recommandations sur la qualité du mot de passe lui-même, il faut se poser la question de comment le stocker dans notre application, et surtout comment faire évoluer cette stratégie dans le temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kubernetes Minikube avec KVM</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/minikube-avec-kvm/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/minikube-avec-kvm/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Kubernetes est le système Open Source de Google dédié à la gestion des conteneurs Linux pour des environnements de Cloud privé, public et hybride.&amp;rdquo; source: lemagit
Traduire : cela gère vos applications en conteneurs Docker dans un environnement distribué multi-machines.
 Si vous connaissez déjà Rancher, ils sont concurrents.
 Minikube Minikube est un outil permettant de mettre en place rapidement (quand tout va bien) un cluster opérationnel sur sa machine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NPM / YARN sans sudo</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/npm-yarn-sans-sudo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/npm-yarn-sans-sudo/</guid>
      <description>NPM pour Node Package Manager est un gestionnaire de dépendances de NodeJS, puisqu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui il est existe plusieurs (notamment YARN).
NPM $ npm config set prefix $HOME/.npmroot Cette commande va modifier votre fichier de configuration ~/.npmrc.
Ajoutant la directive définissant le répertoire concerné par les installations globales -g.
$ npm install -g ionic cordova ... /home/zenithar/.npmroot/bin/cordova -&amp;gt; /home/zenithar/.npmroot/lib/node_modules/cordova/bin/cordova /home/zenithar/.npmroot/bin/ionic -&amp;gt; /home/zenithar/.npmroot/lib/node_modules/ionic/bin/ionic ... Il faut à présent ajouter le répertoire ~/.npmroot/bin dans le PATH pour pouvoir profiter des scripts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchain privée sur Ethereum</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/blockchain-privee-ethereum/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/blockchain-privee-ethereum/</guid>
      <description>On entends de plus en plus parler des blochains c&amp;rsquo;est un buzzword à la mode mais derrière ce mot se cache un concept très simple (à la base).
 C&amp;rsquo;est une technologie de stockage et de transmission d&amp;rsquo;informations, transparente, sécurisée et fonctionnant sans organisme central de contrôle.
 Cela peut être vu comme un registre (ledger en anglais) dans lequel il n&amp;rsquo;est permit que d&amp;rsquo;écrire uniquement que des nouveaux enregistrements : les blocs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domain Typosquatting</title>
      <link>https://geojoy.me/project---copy/domain-typosquatting/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/project---copy/domain-typosquatting/</guid>
      <description>Bonne Année à toutes et à tous !
 Il existe plusieurs techniques pour avoir des domaines proches du domaine original. Le typosquatting est une manière de crédibiliser un phishing.
Homoglyphes  Il était une fois l&amp;rsquo;ASCII &amp;hellip;
 Avant, mais ça c&amp;rsquo;était avant, on ne pouvait enregistrer.. un domaine auprès du registrar, des noms de domains contenant que des caractères de la table ASCII.
 Puis vint l&amp;rsquo;UTF-8 &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 15 - Retour en France</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-15/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-15/</guid>
      <description>Les Retours Retour du véhicule 5 minutes, efficace.
Retour en France On a faillit louper l&amp;rsquo;avion à cause de SuperNatural &amp;hellip; (moi je dis acte manqué &amp;hellip;)
Puis une horreur pendant 8h &amp;hellip; Pas de clim dans l&amp;rsquo;avion (plus de 30°C, alors que -50°C dehors, il fallait &amp;ldquo;juste&amp;rdquo; ouvrir une fenêtre &amp;hellip;), des perturbations, very bad bad bad jetlag !
Retour sur les routes de France 3 minutes dans la voiture :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 13, 14 &amp; 15 - Québec</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-13-14-15/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-13-14-15/</guid>
      <description>Québec Capitale de la région Québec, globalement francophone. Cette ville m&amp;rsquo;a rappelé l&amp;rsquo;architecture que l&amp;rsquo;on peut voir à Nantes au chateau d&amp;rsquo;Anne de Bretagne, mais avec un côté San Francisco pour la topologie ^^.
Il y a une séparation :
 Ville haute (centre administratif et politique); Ville moyenne (hôtels); Ville basse (port, culture, divertissements, etc.).  Disons que pour comparer :
 Montréal est à Paris, ce que Toulouse est à Quebec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 13 - Canyon Saint-Anne</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-13/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-13/</guid>
      <description>  Le canyon Saint-Anne Le canyon Saint-Anne est un canyon naturel amménagé pour la visite, rien de bien mirobolant.
 Disons qu&amp;rsquo;après un Mont Tremblant, un Mont Pinnacle, les chutes du Niagara; c&amp;rsquo;est un peu simple &amp;hellip; C&amp;rsquo;est la blase du touriste ^^
 En route vers Québec Nous partons pour 41Km soit 36 minutes de route.
Ressentis / Impressions / Infos  Il fait bon limite chaud (19°C à 15h00); Il aurait fallut que les chutes du Niagara soit en pleine nature comme ce canyon;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 12 &amp; 13 - Tadoussac</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-12-13/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-12-13/</guid>
      <description>Tadoussac Tadoussac est un village canadien qui fait partie de la municipalité régionale de comté (MRC) de La Haute-Côte-Nord dans la région administrative de la Côte-Nord au Québec.
Croisière aux baleines Nous avons fait la croisière au baleine avec la compagnie AML. Cette croisière dure 3 heures au large du Saint-Laurent.
Pensez à prendre des vétements chauds car au soleil tout va bien (~10°C), mais lorsque le bateau avance et que l&amp;rsquo;on est côté ombre du bateau, il peut faire froid (~1-2°C).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 11 &amp; 12 - Charlevoix</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-11-12/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-11-12/</guid>
      <description>Charlevoix Charlevoix est une région naturelle, historique et touristique du Québec, située sur la rive nord du fleuve Saint-Laurent entre Petite-Rivière-Saint-François et l&amp;rsquo;embouchure du Saguenay au Canada.
Journée &amp;ldquo;Repos&amp;rdquo; Nous avons décidé, de faire une soirée &amp;ldquo;Off&amp;rdquo;, pour se poser un peu.
En route vers Tadoussac Nous partons pour 133Km, soit 2h13 de route.
Ressentis / Impressions / Infos  Il fait frais (~2°C à 08h00, 16°C à 12h00); On parle principalement français; Pourquoi il n&amp;rsquo;y a jamais de pommeau de douche, la douche est toujours fixée au mur ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 9 &amp; 11 - Les cantons de l&#39;est</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-9-11/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-9-11/</guid>
      <description>Magog Magog est une ville du Québec située dans la MRC de Memphrémagog dans la région administrative de l&amp;rsquo;Estrie. Au niveau du tourisme, elle fait partie de la région touristique des Cantons-de-l&amp;rsquo;Est.
Gîte : Aux jardins champêtres Nous avons passés 2 jours dans ce gîte, les propriétaires Yvon et Monique sont très gentils, et accueillants. Nous avons été surclassés dans le gîte car nous étions les seuls. Ils nous ont laissés les clés et pendant une nuit, nous avons vécu dans une propriété typique Canadienne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 8 &amp; 9 - Les mille-îles</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-8-9/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-8-9/</guid>
      <description>Les milles-îles Les Mille-Îles sont une dénomination des parcelles de terrains qui dépassent du Saint-Laurent, marquant la frontière entre le Canada et les USA.
RockPort : Croisière sur le Saint-Laurent Nous avons pris un bateau pour faire un présentation rapide des mille-îles.
 Durée : 1h, la visite se fait en 5 langues dont le français.
 En route vers les contés de l&amp;rsquo;est Nous avons ensuite passé une nuit à RockPort, puis pris la route pour 364Km, soit 3h33 de route à destination de Magog, Québec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 7 &amp; 8 - Niagara Falls</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-7-8/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-7-8/</guid>
      <description>Niagara Niagara est la dernière ville du Canada avant les Etats-Unis (Etat de New-York).
 J&amp;rsquo;aurais cru voir les chutes au milieu d&amp;rsquo;une forêt mais non c&amp;rsquo;est entouré de casinos, et autres activités lucratives en tout genre.
 La croisière au bords des chutes La croisière Hornblower vous amène au pieds des chutes.
 Durée : 30 minutes. C&amp;rsquo;est vraiment LE truc à faire ABSOLUMENT. Un imperméable type poncho vous est fourni avant de monter dans le bateau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 6 &amp; 7 - Toronto</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-6-7/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-6-7/</guid>
      <description>Toronto Toronto est le New-York du Canada, c&amp;rsquo;est :
 Grand; Beau; Vert.  Nous avons passé qu&amp;rsquo;une seule soirée à Toronto, du fait des 5h de route, nous sommes arrivés vers 17h00. Ce qui ne nous a pas vraiment laissé le temps de découvrir la ville.
 C&amp;rsquo;est vraiment dommage.
 Ripley&amp;rsquo;s Aquarium C&amp;rsquo;est un aquarium, situé au pied du terrain de baseball, et de la tour CN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 4 &amp; 6 - Ottawa</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-4-6/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-4-6/</guid>
      <description>Ottawa Ottawa est la capitale du Canada. C&amp;rsquo;est une grande ville au sens américain du terme. Ottawa est collé au Québec, mais se trouve en Ontario. La ville est constituée de deux villes :
 Gatineau, au Québec; Ottawa, en Ontario.  Ces deux villes sont séparées par un pont enjambant la rivière Ottawa, marquant la frontière entre les régions.
Place du parlement Nous avons visité la colline du parlement, bon c&amp;rsquo;est une place &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 3 &amp; 4 - Mont-Tremblant</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-3-4/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-3-4/</guid>
      <description>Mont-Tremblant Mont-Tremblant est une zone du Canada à 1h40 de Montréal en voiture.
 La saison des couleurs est une saison au Canada entre Septembre et Octobre où tous les arbres prennent leurs couleurs d&amp;rsquo;automne. Malheureusement pour nous, il y a un peu de retard donc pour le moment ce n&amp;rsquo;est pas comme sur la photo, même si on devine les couleurs à venir.
 Bains scandinaves Cette activité n&amp;rsquo;était pas prévue sur le planning d&amp;rsquo;authentik mais c&amp;rsquo;est bien le propre du road trip, d&amp;rsquo;être libre de ses activités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 2 &amp; 3 - Montréal</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-2/</guid>
      <description>Tout d&amp;rsquo;abord, établissons une échelle de &amp;ldquo;must-to-visit&amp;rdquo;, dans l&amp;rsquo;objectif où vous iriez un jour à Montréal, je vous propose donc cette échelle :
 * : Si vous avez le temps, ou vous tombez dessus par hasard; ** : Vaut le détour; *** : Vaut le voyage !  Ils sont indiqués dans l&amp;rsquo;ordre chronologique de notre parcours à pieds / métro / bus, plus de 24Km parcourus à pied quand même ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ô Canada : Jour 1</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-1/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/o-canada-jour-1/</guid>
      <description>Nous sommes partis pour notre voyage de noces au Canada, avec l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un voyagiste Authentik Canada. Et franchement je vous le conseille, efficace et professionnel.
Départ Toulouse Nous avons choisis de partir avec la compagnie AirTransat, car ils offrent un vol direct Toulouse -&amp;gt; Montréal dans des prix raisonnables (~500€ par personne =&amp;gt; prix de vol interne Toulouse -&amp;gt; Paris &amp;hellip;).
Nous avons souscris à un billet Eco mais avec l&amp;rsquo;option Plus, notamment pour les baggages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma configuration i3</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/configuration-i3/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/configuration-i3/</guid>
      <description>Cela fait quelques temps que je regarde pour changer d&amp;rsquo;environnement graphique. J&amp;rsquo;ai quasiment toujours été sous KDE, c&amp;rsquo;est un environnement &amp;ldquo;Komplet&amp;rdquo; que j&amp;rsquo;apprécie pour son côté justement complet.
Mais bon avec le temps, j&amp;rsquo;aime de plus en plus le minimalisme et surtout le tiling window manager c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;avenir pour les gens comme moi qui ouvrent 200 consoles car ils doivent, en même temps, construire des docker, les déployer sur Kubernetes, implémenter un webservices en Go, et pendant que tout ça se fait écrire les tests, et l&amp;rsquo;IHM en Javascript avec votre framework préféré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spotify your Mopidy</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/spotify-your-mopidy/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/spotify-your-mopidy/</guid>
      <description>Mopidy est un serveur de musique, il permet de lancer de la musique via un protocole de communication et d&amp;rsquo;une application cliente (Desktop, Mobile, etc.). La musique peut provenir d&amp;rsquo;un disque, d&amp;rsquo;un stream radio ou d&amp;rsquo;un flux cloud (Spotify, SoundCloud, Google Play Music).
Vous pouvez par exemple l&amp;rsquo;utiliser sur un mini PC (RPI, ODROID, etc.) connecté à votre kit son domestique, pour diffuser de la musique sans avoir un ordinateur allumé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Souriez au Photobooth !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/photobooth/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/photobooth/</guid>
      <description>Voici le code du photobooth que j&amp;rsquo;ai développé pour mon mariage. RaspiBooth
Environnement  Raspberry Pi 3 (Archlinux arm7h) RPi Camera v2 (8MP) Imprimante photo (ie: Canon SELPHY CP910) Une tablette pour l&amp;rsquo;IHM  Principe Le raspberry PI héberge un point d&amp;rsquo;accès WiFi (Hostap), et un serveur Web (Flask).
Le service Web possède deux opérations :
 Prendre une capture d&amp;rsquo;essai Envoyer à l&amp;rsquo;imprimante (via cups)  Bootstrap Mettez à jour le système et installez toutes les dépendances</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archlinux et Raspberry PI 3</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/archlinux-raspberry-pi/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/archlinux-raspberry-pi/</guid>
      <description>TL;DR =&amp;gt; Si vous voulez simplement récupérer l&amp;rsquo;image, c&amp;rsquo;est par ici (2016-06-01).
 Avant de commencer J&amp;rsquo;utilise Archlinux pour générer l&amp;rsquo;image pour mon RaspberryPI. Il faut commencer par installer ce qu&amp;rsquo;il manque :
$&amp;gt; yaourt -S pv  pv : ajoute une barre de progression lors de l&amp;rsquo;utilisation via des pipes, trés util pour &amp;ldquo;voir&amp;rdquo; l&amp;rsquo;avancement d&amp;rsquo;un transfers de flux;  Construction de l&amp;rsquo;image Tout d&amp;rsquo;abord, allez récupérer l&amp;rsquo;archive contenant le système pour votre plateforme :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposez vos packages Go.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/exposez-package-go/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/exposez-package-go/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai ouvert mon &amp;ldquo;framework&amp;ldquo; personnel sur Github, mais bon n&amp;rsquo;étant pas foncièrement attaché à Github j&amp;rsquo;ai cherché un moyen de pouvoir réécrire les packages Golang en ajoutant un &amp;ldquo;proxy&amp;rdquo;.
Cette technique est possible, c&amp;rsquo;est une fonctionnalité de go get. Par défaut un package Go sans préfixe indique une dépendance du runtime.
[&amp;lt;prefix&amp;gt;/]?&amp;lt;path&amp;gt;/&amp;lt;library&amp;gt; La plupart du temps les librairies sont hébergées sur un dépôt de code directement (Github, Gitlab, etc.).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Office 365 Lync / Skype enterprise sous Linux</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/office365-lync-skype-sous-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/office365-lync-skype-sous-linux/</guid>
      <description>Beaucoup d&amp;rsquo;entreprise utilise des solutions Microsoft (je ne partirai pas sur ce débat &amp;hellip;). Malheureusement il y a aussi des personnes dans ces entreprises qui utilisent par choix ou nécessité (ou les deux) des produits souvent un peu hors périmètre de gestion de ces solutions d&amp;rsquo;entreprise.
Cet outil est très utile, il faut l&amp;rsquo;avoué car très intégré (trop ?) dans la suite Office du même constructeur. Il est possible de :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archlinux sur un SSD avec LUKS / LVM2 / BTRFS</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/archlinux-ssd-luks-lvm-btrfs/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/archlinux-ssd-luks-lvm-btrfs/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;utilise Archlinux depuis plus de 3 ans maintenant comme système d&amp;rsquo;exploitation principal au boulot. Le but de cet article est de créer une configuration qui fonctionne ! Je vais essayer d&amp;rsquo;expliquer toutes les étapes et les configurations.
Préparation de l&amp;rsquo;image L&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;installation est une image ISO, qui peut être simplement gravée sur un CD, ou sur une clé USB.
La procédure est documentée ici.
Démarrage Vous venez de créer le média d&amp;rsquo;installation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utiliser Tyk comme proxy VirusTotal</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/tyk-proxy-virustotal/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/tyk-proxy-virustotal/</guid>
      <description>Tyk, serveur proxy API Tyk.io est un reverse-proxy permettant de contrôller / monitorer les accès aux API.
Le serveur, écrit en golang, est OpenSource et gratuit, mais la documentation n&amp;rsquo;est pas très simple d&amp;rsquo;accès. Il existe un dashboard payant exploitant les données de traffic du reverse-proxy.
Avec Tyk, vous pouvez simplement ajouter :
 Des quotas et des limites d&amp;rsquo;accès en volume ; Des mécanismes d&amp;rsquo;authentification (Basic, JWT, HMAC, OAUTH 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balsamiq Mockups sous Linux</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/balsamiq-mockups-sous-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/balsamiq-mockups-sous-linux/</guid>
      <description>Balsamiq Mockups est un outil plus que sympatique lorsque vous devez concevoir des applications avec une forte intéraction utilisateur.
   Le but est de se focaliser sur les idées et la conception de l&amp;rsquo;IHM sans pour autant passer du temps sur les détails (couleurs, icônes).
 Se concentrer sur les séquences et les fonctionnalités d&amp;rsquo;une interface au lieu de négocier les îcones et les couleurs en réunion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatisation des publications Hugo avec Caddy</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/automatisation-publication-hugo-avec-caddy/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/automatisation-publication-hugo-avec-caddy/</guid>
      <description>Nous allons mettre en place à l&amp;rsquo;aide de Hugo : générateur de site static codé en &amp;lsquo;Go&amp;rsquo;, et Caddy : serveur web très simplifié supportant notamment le HTTP/2.0; un système de publication automatisé.
Github étant mon hébergeur de sources, il faut pouvoir connecter ce dépôt et plus précisément les événements PUSH à un dispositif tiers.
Les webhooks Il existe pour les notifications cross-systèmes une technique que l&amp;rsquo;on nomme les webhooks, tout simplement des appels Web comme les webservices mais souvent entre systèmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rétrospective 2015</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/retrospective-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/retrospective-2015/</guid>
      <description>Bonne année à toutes et à tous !
2015 a été plutôt riche comme année, sur le plan professionnel et personnel. Afin de repartir sur une nouvelle base, j&amp;rsquo;ai changé le thème de mon blog plus orienté &amp;ldquo;magazine&amp;rdquo;. Il est un peu plus lourd que l&amp;rsquo;ancien crisp, mais il est plus agréable à lire.
J&amp;rsquo;ai ouvert le dépot du thème Ghost porté sur Hugo Bleak.
Mes projets Concrètement pour moi, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;année du Go et Docker ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activation de l&#39;IPv6 et DANE</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/activation-ipv6-dane/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/activation-ipv6-dane/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;IPv6 est une version du protocole IP. Cette spécification vient après la 5eme du nom qui n&amp;rsquo;a jamais été identifiée comme IPv5.
Actuellement Internet est un espace de machine adressées par IP, cependant avec l&amp;rsquo;explosion des machines, serveurs et autres IoT (Internet Of Thing : objets connectés) l&amp;rsquo;espace d&amp;rsquo;adressage publique devient limité.
Une IPv4 est un nombre entier codé en 32bits ce qui représente 4 294 967 296 (2^32) adresses utilisables au total.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtrer les serveurs de publicités avec Unbound</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/filtrer-serveurs-pubs-avec-unbound/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/filtrer-serveurs-pubs-avec-unbound/</guid>
      <description>Pour faire suite à l&amp;rsquo;installation d&amp;rsquo;Unbound sur votre réseau personnel, vous pouvez mettre à profit ce dispositif afin de pouvoir filtrer les requêtes de résolution DNS.
Il faut une source de données (Yoyo) listant les serveurs de publicités connues, cette liste doit être tranformée pour être ajouté en résolution locale sur le serveur Unbound.
Tous les serveurs de publicités vout être résolus en 127.0.0.1, ce qui empêchera l&amp;rsquo;accès à ces serveurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer un resolveur DNS sur son Raspberry PI</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/installer-resolveur-dns-raspberry-pi/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/installer-resolveur-dns-raspberry-pi/</guid>
      <description>Afin d&amp;rsquo;optimiser et de fiabiliser votre accès internet à la maison, je vous propose d&amp;rsquo;installer un resolveur DNS unbound comme relai à dnscrypt-proxy permettant de faire des requêtes DNS chiffrées (en attendant la généralisation de DNSSEC).
Pour cela, vous aurez besoin :
 D&amp;rsquo;un raspberry pi (1 ou 2); Archlinux installé sur le raspberry; de temps.  DNSCrypt c&amp;rsquo;est quoi ? : DNSCrypt est un protocole qui tente de sécuriser le protocole DNS à l&amp;rsquo;aide de la librairie Sodium (NaCl), utilisée notamment dans le chiffrement et l&amp;rsquo;authentification pour ZMQ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deux ans sans Java et ça va !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/deux-ans-sans-java-et-ca-va/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/deux-ans-sans-java-et-ca-va/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai quitté le monde de l&amp;rsquo;édition logiciel depuis bientôt 2 ans, pour retourner dans le domaine de la sécurité. J&amp;rsquo;occupe aujourd&amp;rsquo;hui un poste d&amp;rsquo;architecte technique au sein d&amp;rsquo;une équipe d&amp;rsquo;ingénieur sécurité divisés en deux camps : les offenseurs, et les défenseurs. Mon rôle est de fournir le plus rapidement possible des solutions aux deux &amp;ldquo;camps&amp;rdquo; pour attendre leurs objectifs.
Au cours de ces 2 années, j&amp;rsquo;ai dû concevoir et réaliser de nombreux projets orientés sécurité : que ce soit de l&amp;rsquo;analyse de logs, à la réalisation d&amp;rsquo;une boîte blanche, en passant par du machine learning pour de la détection de comportements suspicieux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi apprendre le Go(lang) ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/pourquoi-apprendre-go/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/pourquoi-apprendre-go/</guid>
      <description>Déjà un petit moment que je roule ma bosse avec Go, j&amp;rsquo;avoue qu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui c&amp;rsquo;est un peu mon python d&amp;rsquo;avant ^^
Je vais essayer d&amp;rsquo;être impartial au possible ! Voici les raisons pour lesquelles ce langage fait partie de ma caisse à outils.
Introduction Tout d&amp;rsquo;abord Go c&amp;rsquo;est quoi ? C&amp;rsquo;est un language relativement jeune, comparé au dinosaure comme C, C++, Java; il n&amp;rsquo;a que 5 ans. Il a été pricipalement écrit et développé par 3 personnes travaillant aujourd&amp;rsquo;hui chez Google :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google PageSpeed et la fameuse ligne de flottaison</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/google-pagespeed-ligne-flottaison/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/google-pagespeed-ligne-flottaison/</guid>
      <description>Cette règle d&amp;rsquo;optimisation est plus obscure à comprendre qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;est simple à corriger.
Afin de pouvoir afficher le contenu de la page le navigateur doit attendre que toutes les informations de mises en page et de styles soient téléchargées et analysées. Cette attente provoque au mieux un affichage partiel de la page, mais peut aussi bloquer complètement le processus de rendu, ce qui a un impact sur l&amp;rsquo;expérience utilisateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migration Yosemite Aïe Aïe Aïe !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/migration-yosemite-aie-aie-aie/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/migration-yosemite-aie-aie-aie/</guid>
      <description>Bon voilà, après un certains nombre de bétas, le voilà l&amp;rsquo;OS nouveau est arrivé ! Cependant il est comme le beaujolais nouveau : tant attendu, mais pas très appréciable une fois gouté &amp;hellip;
Pour être plus sérieux j&amp;rsquo;ai du faire face pour la première fois de ma vie d&amp;rsquo; &amp;ldquo;Apple User&amp;rdquo; à une Windowzerie &amp;hellip;
Début de l&amp;rsquo;installation, sans problème, téléchargement de l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;installation (environ 4Go) 45min, démarrage de l&amp;rsquo;installation, 25min estimé &amp;hellip; puis les fameuses 3 minutes restantes les plus longues de toute ma vie ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Docpad à Hugo</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/de-docpad-a-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/de-docpad-a-hugo/</guid>
      <description>Je sais ! Je migre encore de solution de génération de site static, mais bon ça s&amp;rsquo;appelle le progrès. Cette fois migration de Docpad vers Hugo, pour une raison simple : la performance.
Avant j&amp;rsquo;avais Docpad, mais ça c&amp;rsquo;était avant ! Je suis passé :
 de Dotclear, à Wordpress, pour des raisons de lenteur de correctifs (notamment sécurité). de Wordpress à Jekyll, parce que Wordpress faisait beaucoup trop de choses, et devenait de plus en plus statique grace à W3Total Cache, et puis il fallait PHP &amp;hellip; Jekyll à Octopress, c&amp;rsquo;est la même famille, c&amp;rsquo;est un fork &amp;ldquo;on steroid&amp;rdquo; du premier, mais trop lourd (à mon gout) pour le déploiement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un serveur pour ne plus être per-plex-e !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/serveur-per-plex/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/serveur-per-plex/</guid>
      <description>Comment gérer une médiathèque de musiques, vidéos, séries, films ? Comment rendre ça disponible partout ? En toute légalité ?
Plex est pour vous !
Comment ça marche ? Relativement simplement et efficacement, le principe est une interface accessible depuis n&amp;rsquo;importe quelles plateformes (TV via ChromeCast, Streaming navigateur, Téléphone, etc.), les fichiers sont envoyés par un composant appelé PMS (Plex Media Server).
2 composants :
 Interface de gestion : fournit par plex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockerification : NGINX &#43; SSL &#43; SPDY</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/dockerification-nginx-ssl-spdy/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/dockerification-nginx-ssl-spdy/</guid>
      <description>On entend beaucoup parler de Docker en ce moment que ce soit sur les réseaux sociaux modernes ou plus anciens. Il est clair que cela buzz pas mal autour de cette technologie basé sur LXC (LinuX Container), sorte de super chroot portable.
Nous allons mettre en oeuvre un container docker contenant NGiNX configuré pour faire du SSL/SPDY. NGiNX sera compilé à partir des sources depuis une image de construction, puis exporté sous la forme d&amp;rsquo;un container docker allégé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oui j&#39;utilise Node.js au boulot, et alors ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/oui-jutilise-nodejs-au-boulot-et-alors/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/oui-jutilise-nodejs-au-boulot-et-alors/</guid>
      <description>Voila n&amp;rsquo;ayons pas honte de dire :
 &amp;lsquo;Oui j&amp;rsquo;utilise Node.js dans un milieu professionnel !&amp;lsquo;, et non ce n&amp;rsquo;est pas pour faire joujou !
 Contexte Il est important de présenter le contexte pour bien comprendre les choix que j&amp;rsquo;ai fait. Aujourd&amp;rsquo;hui j&amp;rsquo;utilise la stack MEAN (Mongo, Express, AngularJS, Node, Yeoman), dans 2 projets professionnels.
Je ne me suis pas de suite dirigé vers Node, je suis passé par Rails, Django, Scala (via Play).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et voilà on change d&#39;horizon !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/et-voila-on-change-horizon/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/et-voila-on-change-horizon/</guid>
      <description>Bonne année 2014 à toutes et à tous !
Cette année a été riche en changements (appartement, boulot, etc.). J&amp;rsquo;espère que 2014 sera comme chaque année, meilleure que l&amp;rsquo;année précédente.
Je parlais du boulot, et oui ça y est ! J&amp;rsquo;ai pris le temps, mais j&amp;rsquo;ai franchi le pas j&amp;rsquo;ai quitté mon ancienne boîte (Infotel), pour me diriger (/retourner) dans le domaine de la sécurité (c&amp;rsquo;est plus fort que moi). Je travaille en temps qu&amp;rsquo;architecte technique sur des systèmes d&amp;rsquo;analyses liés à la sécurité (CEP, EEP).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vagrant, VirtualBox, et Docker/LXC sont dans un bateau ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/vagrant-virtualbox-docker-lxc-sont-dans-un-bateau/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/vagrant-virtualbox-docker-lxc-sont-dans-un-bateau/</guid>
      <description>Voici une recette Vagrant Vagrantfile, permettant de déployer une machine virtuelle utilisant Ubuntu 13.04 (raring), configurée pour héberger des containers LXC.
Vagrantfile Voici le code à mettre dans un fichier Vagrantfile :
 Pour faire simple :
 Vagrant est un gestionnaire d&amp;rsquo;environnements virtualisés, il permet le déploiement et la gestion du provisionning (installation des applications) au travers de Puppet ou Chef. VirtualBox est un système de virtualisation (Oracle), gratuit et open-source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persistance MongoDB, et indexation ElasticSearch</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/persistance-mongodb-indexation-elasticsearch/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/persistance-mongodb-indexation-elasticsearch/</guid>
      <description>Attention ! Le concept de &amp;#39;river&amp;#39; a été supprimé d&amp;#39;ElasticSearch, cet article n&amp;#39;est plus à jour.  Je travaille actuellement sur un projet personnel utilisant MongoDB comme base de persistance, et j&amp;rsquo;ai eu besoin de mettre en place un dispositif de recherche multi-critères (geo, fuzzy, etc.), mon choix c&amp;rsquo;est tout de suite pencher sur ElasticSearch.
ElasticSearch est un moteur de recherche clusterisable, basé sur Lucene. Il fonctionne sous la forme d&amp;rsquo;un grid d&amp;rsquo;instance qui équilibre les indexes entre les membres d&amp;rsquo;un même cluster.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notifications temps réel avec Socket.io et Java - Partie 1</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/notifications-socket-io-avec-java-part-1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/notifications-socket-io-avec-java-part-1/</guid>
      <description>On parle aujourd&amp;rsquo;hui de plus en plus de communications bi-directionnelles asynchrones entre le client et le serveur. Ceci est possible grâce à des technologies comme :
 Les WebSockets Web Messaging (postMessage) Server Side Events  Java est un monde qui a du mal à évoluer (même si ça change un peu en ce moment : JSR 356 pour Java EE 7), il est souvent difficile d&amp;rsquo;avoir accès à de tels systèmes lors de leur sortie dans nos environnements Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git FTP</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/git-ftp/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/git-ftp/</guid>
      <description>Petite astuce pour ceux qui comme moi utilise un serveur mutualisé sans accès SSH et donc pas de Git ou rsync pour la publication des fichiers : git-ftp.
Cela permet d&amp;rsquo;envoyer uniquement les fichiers qui ont été modifiés lors de la génération du site statique.
Pour l&amp;rsquo;installation c&amp;rsquo;est tout simple sous Unix :
$ git clone https://github.com/git-ftp/git-ftp.git $ cd git-ftp $ git checkout master $ sudo make install Pour Mac, c&amp;rsquo;est plus simple si vous avez Homebrew :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personnalisez vos WAR avec un overlay Maven</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/personalisation-war-maven-overlay/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/personalisation-war-maven-overlay/</guid>
      <description>Le système de packaging WAR (Web Application Archive) est un format (ZIP) de distribution d&amp;rsquo;application java web. Il assemble les ressources statiques (html, css, js) avec le code compilé.
Cependant, il arrive souvent que l&amp;rsquo;on ait le besoin de produire une application avec un &amp;ldquo;style&amp;rdquo; différent, dans ce cas deux possibilités :
 Gérer la gestion des thèmes dans l&amp;rsquo;application Utiliser un overlay pour personnaliser l&amp;rsquo;application  Le processus standard de modification est le suivant :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vagrant / VirtualBox</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/vagrant-et-virtualbox/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/vagrant-et-virtualbox/</guid>
      <description>Vagrant est un outil de gestion d&amp;rsquo;environnement virtualisé, il utilise un script (DSL) pour décrire la configuration de la machine virtuelle qu&amp;rsquo;il gère. Il est capable de gérer des systèmes de virtualisation gratuits comme VirtualBox, QEmu, mais aussi des commerciaux comme VMWare, ainsi que plus récemment des infrastructures type cloud comme OpenStack et bien d&amp;rsquo;autres.
Ce système est ouvert et extensible par plugin, donc vous m&amp;rsquo;avez compris, il y a forcément quelqu&amp;rsquo;un qui a déja codé la fonctionnalité que vous recherchez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OAuth 2.0, Authorization Code - Partie 2</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/oauth-20-authorization-code-part-2/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/oauth-20-authorization-code-part-2/</guid>
      <description>Previously on &amp;lsquo;OAuth 2.0&amp;rsquo;
Le workflow d&amp;rsquo;autorisation par code (authorization_code) permet à un client (logiciel), d&amp;rsquo;obtenir un jeton d&amp;rsquo;accès à la ressource demandée en deux temps.
C&amp;rsquo;est le dispositif le plus utilisé dans les applications web. Vous avez certainement déjà utilisé ce workflow lors d&amp;rsquo;une authentification sur un site à l&amp;rsquo;aide Facebook par exemple.
Le principe est d&amp;rsquo;utiliser une identité hébergée par un site tiers (authorisation server), pour obtenir un code d&amp;rsquo;autorisation utilisable par le site demandant l&amp;rsquo;accès.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OAuth 2.0, Partie 1</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/oauth-20-partie-1/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/oauth-20-partie-1/</guid>
      <description>OAUTH est un protocole d&amp;rsquo;autorisation, il a pour but de fournir un jeton d&amp;rsquo;accès à une ressource demandée. Il ne faut pas confondre identification qui a pour but d&amp;rsquo;identifier un utilisateur auprès d&amp;rsquo;un système, et autorisation qui a pour but, une fois l&amp;rsquo;identification passée, d&amp;rsquo;obtenir des droits sur celui-ci.
OAUTH 2.0 est :
 un système d&amp;rsquo;autorisation libre utilisable par des navigateurs et des applications   OAUTH 2.0 est un protocole très utilisé dans le domaine des applications sociales :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suivons la mode</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/suivons-la-mode/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/suivons-la-mode/</guid>
      <description>Encore une fois, je change de thème, bon cette fois je reste avec docpad.
Je suis parti d&amp;rsquo;un nouveau framework CSS YUI PureCSS, j&amp;rsquo;utilisais Bootstrap Twitter, cependant je cherchais un thème type Flat.
J&amp;rsquo;ai essayé d&amp;rsquo;adapter Bootstrap 3, mais je trouve que les changements sont trop importantq, et la philosophie `mobile first, j&amp;rsquo;ai du mal. J&amp;rsquo;ai donc pris la décision de changer le framework css, beaucoup plus léger.
Du coup, refonte complète.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Protobuf MessageConverter pour Spring AMQP</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/spring-amqp-protobuf/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/spring-amqp-protobuf/</guid>
      <description> Je travaille actuellement pas mal avec RabbitMQ, AKKA, et surtout Protobuf. Pourquoi Protobuf et pas Jackson ? Et bien c&amp;rsquo;est simple pour la rapidité de sérialization / déserialisation, mais aussi le portage simple vers d&amp;rsquo;autres langages supportés par Protobuf Compiler : Java, C, Python par défaut.
Mais il y en beaucoup d&amp;rsquo;autres
Code  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exporter les tâches IceScrum avec Node.js</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/exporter-les-taches-icescrum-avec-nodejs/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/exporter-les-taches-icescrum-avec-nodejs/</guid>
      <description>Voici un petit outil permettant d&amp;rsquo;exporter les tâches associées aux stories d&amp;rsquo;un sprint pour un projet donné, depuis IceScrum vers un format imprimable : postit HTML en l&amp;rsquo;occurence.
Code  Explication Rien de bien sorcier, vous trouverez des références aux projets annexes : - Restler : Librairie utilisée pour la communication HTTP - Async.js : Librairie utilisée pour simplifier l&amp;rsquo;asynchronisme - Underscore.js : Véritable caisse à outils du Javascript, utilisée pour filtrer, ainsi que la gestion du template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Génération de code avec Maven et Freemarker</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/generation-de-code-avec-maven-et-freemarker/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/generation-de-code-avec-maven-et-freemarker/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;utilise de plus en plus dans mes applications les évènements Spring car je trouve ça tout simplement pratique et cela offre un découplage simple et efficace des applications.
Ces évènements sont à la fois des évènements de type Entity : Create, Delete, Update, mais aussi ils peuvent être Business. Ils sont représentés sous la forme de classes souvent en quantité.
Je n&amp;rsquo;ai pas souvent l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;utiliser mes connaissances en métamodélisation, et ou génération de code, en entreprise, mais quand l&amp;rsquo;occasion se présente j&amp;rsquo;en profite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Octopress vers DocPad</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/de-octopress-vers-docpad/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/de-octopress-vers-docpad/</guid>
      <description>Il y a quelques temps, j&amp;rsquo;ai fait la migration de Worpress vers Octopress, cependant je n&amp;rsquo;étais pas vraiment satisfait.
C&amp;rsquo;est un bon logiciel, forké de Jekyll, cependant je trouve qu&amp;rsquo;il est difficile à personnaliser et l&amp;rsquo;on se trouve souvent à avoir un blog qui ressemble à tous les utilisateurs d&amp;rsquo;Octopress.
J&amp;rsquo;ai donc pris la décison de migrer (encore une fois), vers une autre solution de publication basé Markdown. Cette fois ce sera DocPad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backbone.js : IterableModel</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/backbone-dot-js-iterablemodel/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/backbone-dot-js-iterablemodel/</guid>
      <description>Voici une petite astuce pour rendre vos Modèles Backbone.js, navigable depuis le modèle si celui-ci fait partie d&amp;rsquo;une collection.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon bootstrap en laisse !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/mon-bootstrap-en-laisse/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/mon-bootstrap-en-laisse/</guid>
      <description>Oui, moi aussi je veux mon Bootstrap ! Voici comment le personnaliser, avec possibilités de mises à jour du framework de base.
Avant de commencer, il vous faudra installer Git, Node.js, ainsi que les dépendances associées à Bootstrap.
projectRoot +- bootstrap +- custom	+- grunt.js	+- package.json   bootstrap : Contiendra un sous-module Git, pointant sur le dépôt Github de Bootstrap. custom : Contiendra vos sources venant surcharger les scripts LESS de bootstrap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 mois avec Backbone.js et ça dure !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/8-mois-avec-backbone-dot-js-et-ca-dure/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/8-mois-avec-backbone-dot-js-et-ca-dure/</guid>
      <description>Cela fait quelques temps déjà que j&amp;rsquo;utilise Backbone.JS and Friends, et bon je vais essayer de rester objectif sur le retour d&amp;rsquo;expérience que je compte développer.
Tout d&amp;rsquo;abord, ça roxe du poney (avis tout à fait objectif !) par rapport au développement classique d&amp;rsquo;IHM web (struts, dojo, etc.). Ceux qui me lisent et/ou me connaissent (en vrai) savent tout mon amour que je porte au développement Web (hum), qui plus est développement web avec des technologies compatibles IE2 (ActiveX sur Serveur jBoss par exemple) … voir IE tout court … hum hum :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Génération de Hash conforme OWASP</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/generation-de-hash-conforme-owasp/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/generation-de-hash-conforme-owasp/</guid>
      <description>Voici un module conforme aux conseils OWASP sur le hashage des mots de passe. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un module (CommonJS) codé en CoffeeScript.
Le prinicpe est simple, choisir un algorithm, ajouter une graine key utlisée pour initialiser la chaine de hashage, en y ajoutant le message a hasher. Suivi d&amp;rsquo;iterations (souvent &amp;gt; 1000), permettant de ce fait d&amp;rsquo;ajouter des inconnues en cas de brute force.
 Il suffit alors pour comparer les hash de connaitre :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vérifier un RIO</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/verifier-un-rio/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/verifier-un-rio/</guid>
      <description>Lors de mon inscription chez Free Mobile, j&amp;rsquo;ai eu quelques soucis liés à la récupération de mon RIO chez mon ancien opérateur. J&amp;rsquo;ai du faire la demande 6 ou 7 fois en utilisant le robot, en espérant recevoir le texto de validation, mais je n&amp;rsquo;ai jamais rien reçu.
Qui plus est, le serveur vocal était de mauvaise qualité (bim), de ce fait je n&amp;rsquo;entendais pas le RIO correctement, il simulait des pertes réseaux (paf).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backbone.js &amp; CoffeeScript</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/backbone-dot-js-and-coffeescript/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/backbone-dot-js-and-coffeescript/</guid>
      <description>Cet article va traiter de l&amp;rsquo;utilisation de CoffeeScript dans le cadre de la réalisation d&amp;rsquo;une application Backbone.js.
Dans un premier, j&amp;rsquo;aborderai très rapidement le langage CoffeeScript, puis dans un second temps son utilisation dans l&amp;rsquo;écriture de script JavaScript.
CoffeeScript - &amp;ldquo;It&amp;rsquo;s just javascript !&amp;rdquo; Le CoffeeScript est un langage de programmation, qui une fois compilé produit du code Javascript. Le but principal de ce langage est de fournir à l&amp;rsquo;utilisateur une notation type POO (Programmation Orienté Objet), avec des mots clés comme extends, super, ainsi que de simplifier la syntaxe du Javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Iced]CoffeeScript minification</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/iced-coffeescript-minification/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/iced-coffeescript-minification/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai recherché un moyen de modifier la sortie du code généré par le compilateur CoffeeScript. En consultant la documentation, j&amp;rsquo;ai trouvé ceci
 Pour utiliser cette &amp;ldquo;extension&amp;rdquo;, il suffit d&amp;rsquo;invoquer la commande de la sorte :
coffee -bp -r ./ext.coffee file.coffee Pour faire fonctionner, cette extension pour le langage Iced CoffeeScript, il suffit de remplacer l&amp;rsquo;import &amp;ldquo;coffee-script&amp;rdquo; par &amp;ldquo;iced-coffee-script&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backbone.js - Les évènements</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/backbone-dot-js-les-evenements/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/backbone-dot-js-les-evenements/</guid>
      <description>Cet article fait suite à la présentation des concepts Backbone.JS. Vous devez avoir connaissance d&amp;rsquo;une base de Javascript pour aborder de manière sereine la partie suivante.
Dans cet article, je vais m&amp;rsquo;attacher à expliquer le fonctionnement des évènements dans Backbone.JS, ainsi que, de fait, les principes de programmation asynchrone utilisés.
Programmation asynchrone La programmation asynchrone est le coeur de la programmation Javascript, vous avez toujours la possibilité de faire du synchrone, cependant ce serait perdre un des avantages de Javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backbone.js - Présentation</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/backbone-dot-js-presentation/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/backbone-dot-js-presentation/</guid>
      <description>Cet article s&amp;rsquo;adresse aux personnes désirants découvrir ou redécouvrir, l&amp;rsquo;utilité et l&amp;rsquo;utilisation de Backbone.JS au sein d&amp;rsquo;une application Web Javascript. En effet Backbone.JS s&amp;rsquo;inscrit dans les technologies Javascript clientes (puisqu&amp;rsquo;il existe aussi un coté serveur via Node.js).
Les concepts Chaque concept est implémenté en Javascript de telle sorte qu&amp;rsquo;ensemble ils forment votre application.
Les modèles Les modèles Backbone sont des objets Javascript servant à représenter l&amp;rsquo;information, qui sera souvent utilisée pour l&amp;rsquo;affichage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copier / Coller depuis la console</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/copier-coller-depuis-la-console/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/copier-coller-depuis-la-console/</guid>
      <description>Petite découverte de la journée, j&amp;rsquo;ai eu le besoin de copier un fichier de la console vers un programme &amp;ldquo;graphique&amp;rdquo;.
Xsel, est l&amp;rsquo;outil qu&amp;rsquo;il faut pour ça ! Il permet de manipuler le clipboard depuis la console.
&amp;gt; cat file | xsel --clipboard Je vous invite à aller sur le site pour plus d&amp;rsquo;exemples, vraiment pas mal, il fallait y penser et il l&amp;rsquo;a fait ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye bye Wordpress</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/bye-bye-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/bye-bye-wordpress/</guid>
      <description>Au revoir, Wordpress, et dîtes bonjour à Octopress, j&amp;rsquo;ai eu envie de migrer mon blog sur cette solution, car depuis quelques temps, je cherchais de plus en plus à rendre mon blog statique pour des raisons de performances mais aussi pour les petits malins qui tente par bruteforce de trouver le mdp d&amp;rsquo;administration du blog Wordpress.
J&amp;rsquo;ai choisi une migration vers une solution moins fournie mais correspondant plus à mes besoins, tout en allégeant le serveur car le blog est entièrement statique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donnez un coup de jeune à vos applications Web !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/donnez-un-coup-de-jeune-a-vos-applications-web/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/donnez-un-coup-de-jeune-a-vos-applications-web/</guid>
      <description>Le développement d&amp;rsquo;application Web a bien évolué avec l&amp;rsquo;essor émergeant des nouvelles technologies (HTML5, JS, etc.). Autrefois, la complexité des applications étaient déportée sur le serveur hébergeant le service, avec la montée en puissance des navigateurs et technologies clientes, il est possible d&amp;rsquo;effectuer une partie du travaille dans le navigateur :
 Mise en forme. Conditionnement technologique. (j&amp;rsquo;espère que cela va disparaitre ou au moins se réduire &amp;hellip;) Traiter l&amp;rsquo;information avant validation par le serveur pour éliminer le plus d&amp;rsquo;échange possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du JavaScript à toutes les Sauces !!!</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/du-javascript-a-toutes-les-sauces/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/du-javascript-a-toutes-les-sauces/</guid>
      <description>Vous n&amp;rsquo;êtes pas sans savoir (en tout cas ceux qui bossent avec moi le savent ^^), ou alors vous avez vécu sur une autre planète qu&amp;rsquo;en ce moment (depuis 6mois - 1an), le monde du JavaScript a subit d&amp;rsquo;énormes mutations. Et qu&amp;rsquo;il y trouve ça place au rang des PHP, Ruby, voir même Java;
Les technologies dérivées permettent de mettre à plat un serveur Apache tant au niveau performance, qu&amp;rsquo;au niveau consommation mémoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La sécurité informatique une nécessité ou un paradoxe de l&#39;utilisateur ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/la-securite-informatique-une-necessite-ou-un-paradoxe-de-lutilisateur/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/la-securite-informatique-une-necessite-ou-un-paradoxe-de-lutilisateur/</guid>
      <description>Voila plus de deux ans que j&amp;rsquo;ai quitté le monde de la sécurité informatique, pour me diriger vers le développement. Et je me pose une simple question : La sécurité informatique est-ce une nécessité ou un paradoxe induit de son utilisation ?
Pour reformuler, faut-il protéger un utilisateur de son système ou bien protéger le système de l&amp;rsquo;utilisateur ?
De nos jours, la sécurité est mal comprise : souvent comme une série de contraintes appliquées aux utilisateurs d&amp;rsquo;un SI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merci XSL-FO !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/merci-xsl-fo/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/merci-xsl-fo/</guid>
      <description>Pour des besoins professionnels, j&amp;rsquo;ai du apprendre à utiliser XSL-FO, au debut j&amp;rsquo;ai avais vraiment pas envie, mais bon au final si on a une bonne connaissance HTML / CSS2, on s&amp;rsquo;en sort sans problème.
Du coup j&amp;rsquo;ai ajouté à partir du XML de mon CV, 3 cibles au travers de XSL-FO :
 CV (FR) : PDF CV (FR) : RTF CV (FR) : DOCX  J&amp;rsquo;ai essayé de me rapprocher le plus possible du rendu HResume HTML, mais sans les possibilités CSS3 (l&amp;rsquo;ombre du texte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment bloquer DropBox ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/comment-bloquer-dropbox/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/comment-bloquer-dropbox/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui de nombreuses solutions de stockage sur le &amp;ldquo;cloud&amp;rdquo;, sont disponibles cependant elles provoquent des problèmes de sécurité liés au fait qu&amp;rsquo;il passe les firewalls au travers du port HTTPS (443/TCP).
Il est tout à fait possible de bloquer Dropbox, si vous avez (la chance) d&amp;rsquo;avoir un firewall DPI (Deep Packet Inspection) qui va réussir à lire la payload, cependant ce n&amp;rsquo;est pas toujours le cas avec ISA Server, ou autres soft firewalls.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment injecter jQuery dans la page courante ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/comment-injecter-jquery-dans-la-page-courante/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/comment-injecter-jquery-dans-la-page-courante/</guid>
      <description>Je suis en pleine découverte de Node.JS, MongoDB et tout. Je manipule forcément du Javascript, et dans certains cas il manque les fonctionnalités de son framework préféré pour utiliser un service REST par exemple.
Voici une petite astuce, permettant d&amp;rsquo;injecter un fichier JS dans le DOM de la page.
javascript:void((function(){ var s=document.createElement(&amp;#39;script&amp;#39;); s.setAttribute(&amp;#39;src&amp;#39;,&amp;#39;http://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.6.1/jquery.js&amp;#39;); document.body.appendChild(s); void(s); })()) Il suffit de déplacer ce lien dans votre barre des signets, de ce fait lorsque vous cliquerez dessus le code JS sera executé, et injectera dans mon cas jQuery.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petites mises à jour</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/petites-mises-a-jour/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/petites-mises-a-jour/</guid>
      <description> Mise à jour du CV  Nouveau point d&amp;rsquo;entrée : http://zenithar.org Travaux sur le référencement pour fusionner mes &amp;ldquo;deux identités numériques&amp;rdquo;   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZeroMQ, ça roxe du poney !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/zeromq-ca-roxe-du-poney/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/zeromq-ca-roxe-du-poney/</guid>
      <description>Voici un broker peu traditionnel, car ils sont souvent distribués sous la forme d&amp;rsquo;une application complète (ActiveMQ, RabbitMQ, etc.), ici il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une librairie C (~2Mo) LGPL et il existe plus d&amp;rsquo;une vingtaine de bindings (C++, Java, Ruby, Node.JS, &amp;hellip;).
Je vous invite à regarder les présentations à cette adresse : Read the manual
Il faut savoir qu&amp;rsquo;il est possible d&amp;rsquo;implémenter plus d&amp;rsquo;une dizaine de topologies différentes : REQ/REPL, PUB/SUB, etc&amp;hellip; mais aussi il est possible de tout mélanger pour obtenir des topologies personnalisées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi je n&#39;utiliserai plus Struts 2 à l&#39;avenir ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/pourquoi-je-nutiliserai-plus-struts-2-a-lavenir/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/pourquoi-je-nutiliserai-plus-struts-2-a-lavenir/</guid>
      <description>Voila ça fait 2 ans que je l&amp;rsquo;utilise et que je cherche à le mettre à la porte ! Toi développeur, je te déconseille fortement ce framework Web dit MVC &amp;hellip; Parce que c&amp;rsquo;est un mensonge . Surtout si comme moi tu viens du monde RoR / Node.JS, oublies-le ! Pauvre fou !
C&amp;rsquo;est un framework Web 2.0 qui n&amp;rsquo;a que de 2.0 sa version de Struts.
Voici une liste de principaux défauts :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Access control Allow Origin Servlet Filter &amp; JSONP</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/access-control-allow-origin-servlet-filter-jsonp/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/access-control-allow-origin-servlet-filter-jsonp/</guid>
      <description>Voici comment ajouter l&amp;rsquo;entête HTTP Access-control-allow-origin, bien connu des utilisateurs de JSON, AMF ou tout simplement de service REST.
package org.zenithar.servlet.filters; import java.io.IOException; import javax.servlet.Filter; import javax.servlet.FilterChain; import javax.servlet.FilterConfig; import javax.servlet.ServletException; import javax.servlet.ServletOutputStream; import javax.servlet.ServletRequest; import javax.servlet.ServletResponse; import javax.servlet.http.HttpServletRequest; import javax.servlet.http.HttpServletResponse; /** * Add JSONP Support to enunciate. * * @author Thibault NORMAND * */ public class JsonpFilter implements Filter { private String functionName; @Override public void destroy() { } @Override public void doFilter(ServletRequest request, ServletResponse servletResponse, FilterChain chain) throws IOException, ServletException { if (!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minecraft : Compiler Mineserver sous Linux/MacOSX</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/minecraft-compiler-mineserver-sous-linuxmacosx/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/minecraft-compiler-mineserver-sous-linuxmacosx/</guid>
      <description>Suite au précédent article, concernant libnoise, je me suis penché sur la compilation du projet sous MacOSX. Cependant même problème, le support est incomplet à la compilation.
Il suffit d&amp;rsquo;ajouter les flags au compilateur dans les deux fichiers CMakeLists.txt du projet libnoise et mineserver.
IF(APPLE) set(CMAKE_CXX_FLAGS &amp;#34;-W -Wall -Wno-unused -pedantic&amp;#34;) set(CMAKE_CXX_FLAGS_DEBUG &amp;#34;-DDEBUG -g&amp;#34;) set(CMAKE_CXX_FLAGS_RELEASE &amp;#34;-O3 -fomit-frame-pointer -fPIC -DNDEBUG&amp;#34;)ENDIF() Puis tout recompiler :
 libnoise sh $ wget http://static.zenithar.org/wp-content/uploads/2011/04/CMakeLists.txt $ vi CMakeLists.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MineCraft : Compiler la libnoise sous OpenSuSE, voir d&#39;autres ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/minecraft-compiler-la-libnoise-sous-opensuse-voir-dautres/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/minecraft-compiler-la-libnoise-sous-opensuse-voir-dautres/</guid>
      <description>Je suis en train de rechercher un serveur MineCraft en C++, tout googlement je suis tombé sur MineServer, seul petit bémol, il nécessite la librairie libnoise qui n&amp;rsquo;est pas disponible sour OpenSuSE et c&amp;rsquo;est une galère à compiler depuis les sources (make + libtool), j&amp;rsquo;ai commencé par mettre à jour libtool, puis bon, j&amp;rsquo;ai donc reécris le build-system avec CMake.
Quand est-ce que les gens arrêterons d&amp;rsquo;utiliser make / autotools pour leur build &amp;hellip; surtout quand on fait du multiplateforme !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plus de Firefox, Chrome après mise à jour OpenSuSE 11.4 ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/plus-de-firefox-chrome-apres-mise-a-jour-opensuse-11-4/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/plus-de-firefox-chrome-apres-mise-a-jour-opensuse-11-4/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai effectué la mise à jour d&amp;rsquo;OpenSuSE 11.3 -&amp;gt; 11.4 par le processus de mise à jour depuis le DVD d&amp;rsquo;installation, j&amp;rsquo;ai eu un petit soucis par la suite plus aucune application GTK ne fonctionnait correctement (heureusement que je suis sous KDE ^^).
zigurath:~ # chromium /usr/lib64/chromium/chromium: symbol lookup error: /usr/lib64/libgdk-x11-2.0.so.0: undefined symbol: g_source_set_name zigurath:~ # firefox /usr/lib64/firefox/firefox: symbol lookup error: /usr/lib64/libgdk-x11-2.0.so.0: undefined symbol: g_source_set_name Même la réinstallation de l&amp;rsquo;environnement GTK n&amp;rsquo;y faisait rien !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceleo 3.0 et les attributs de classe UML.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/acceleo-3-0-et-les-attributs-de-classe-uml/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/acceleo-3-0-et-les-attributs-de-classe-uml/</guid>
      <description>Ah lala ça fait depuis quelque temps que j&amp;rsquo;utilise Acceleo pour faire pas de mal de chose (Génération de code Java, Docbook, etc.), et bon j&amp;rsquo;ai été confronté à un problème particulier. Il faut savoir que dans le métamodele UML, la liste des attributs (Property) est marqué comme unordered, ce qui a pour effet dans Acceleo suite à des générations successives de mélanger les attributs de votre classe.
Vous me direz pas très grave pour un bean Java, mais ça devient plus compliqué quand celui-ci est un bean à persistance (type JPA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premier gros plantage après 3ans de fonctionnement ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/premier-gros-plantage-apres-3ans-de-fonctionnement/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/premier-gros-plantage-apres-3ans-de-fonctionnement/</guid>
      <description>Après un message d&amp;rsquo;alerte du service de monitoring, je me suis connecté vendredi soir (enfin j&amp;rsquo;ai essayé &amp;hellip;) au SSH. Réponse claire, nette, et précise : WTF ? Who are you ? go out MF ! &amp;hellip;
Le service SSH n&amp;rsquo;acceptait plus aucune connexion, j&amp;rsquo;ai donc utilisé le joker OVH magique, mais là grosse erreur au démarrage (Kernel Panic), plus de partition sur le disque &amp;hellip; il faut savoir que mon système de sauvegarde m&amp;rsquo;avait laché la semaine dernière &amp;hellip; Donc réinstallation impossible sans perte, mais heureusement que je colle toujours des PAR2 aux sauvegardes pour palier à la perte d&amp;rsquo;information, j&amp;rsquo;ai pu reconstruire la sauvegarde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alerte Phishing Free.fr</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/alerte-phishing-free-fr/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/alerte-phishing-free-fr/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et à tous,
Je viens de recevoir une tentative de phishing concernant Free.fr,
ce mail vous demande de rétablir les accès suite à des &amp;ldquo;problèmes critiques&amp;rdquo;, SURTOUT NE RENTREZ PAS VOS CRÉDENCES.
 Bonjour,
Suite à la verification des comptes ainsi que les cartes de credit, nous avons eu une erreur critique concernant votre compte freebox. Nous vous demandons de mettre à jour votre compte le plus tôt possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon premier jeu en Flash avec Haxe</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/mon-premier-jeu-en-flash-avec-haxe/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/mon-premier-jeu-en-flash-avec-haxe/</guid>
      <description>Et voila ça c&amp;rsquo;est fait ^^. Mon premier jeu en Flash, j&amp;rsquo;ai utilisé un espèce de meta langage appelé Haxe permettant entre autre d&amp;rsquo;écrire une application et de la faire tourner sous plusieurs environnement C++ / SDL, C++ / iPhone, Flash, JS, etc. (M. Haxe une version Html5 ?)
J&amp;rsquo;ai réalisé ce jeu après avoir vu sous forme de borne d&amp;rsquo;arcade à une fête foraine, j&amp;rsquo;ai donc eu l&amp;rsquo;idée de le cloner pour pouvoir m&amp;rsquo;entrainer ^^.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spring Security &amp; Apache Tiles</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/spring-security-apache-tiles/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/spring-security-apache-tiles/</guid>
      <description>Je viens d&amp;rsquo;être conforonté à un problème particulièrement énervant et difficile à diagnostiquer. C&amp;rsquo;est pour cela que je vous donne ma solution (il y a peut être mieux mais bon ça marche).
Environnement  Moteur MVC : Struts 2.1.8.1 IoC : Spring 3.0.3 Securité : Spring Security 3.0.3 Moteur de template : Apache Tiles 2.2  Description du contexte Une application web, contenant les composants techniques précités. La mise ne page est assurée par Tiles, et Dojo (version de Struts2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caractères carrés avec les applications 32bits</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/caracteres-carres-avec-les-applications-32bits/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/caracteres-carres-avec-les-applications-32bits/</guid>
      <description>Vous avez certainement déja vu ça, dans la configuration suivante : * Système Linux 64 bits (Gentoo 2008.0 dans mon cas) * Applications 32 Bits (Firefox static, Acrobat Reader, etc &amp;hellip;)
Un problème d&amp;rsquo;affichage des caractères pouvant être mis en évidence par une sortie en ligne de commande suivante :
(firefox-bin:19337): Pango-CRITICAL **: No modules found: No builtin or dynamically loaded modules were found. PangoFc will not work correctly. This probably means there was an error in the creation of: &amp;#39;/etc/pango/pango.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parce que y&#39;en a marre des erreurs de merge d&#39;espace !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/parce-que-yen-a-marre-des-erreurs-de-merge-despace/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/parce-que-yen-a-marre-des-erreurs-de-merge-despace/</guid>
      <description>Voici une astuce pour vos dépôts GIT permettant de formater le code avant le commit sur le dépôt pour que tous les développeurs utilisent le même référentiel de formatage de code :
A placer dans le .git/hooks/pre-commit
function format_java { file=&amp;#34;${1}&amp;#34;; echo &amp;#34;${file}&amp;#34; | grep -ie &amp;#34;^.*\.java$&amp;#34; &amp;gt; /dev/null if [ &amp;#34;$?&amp;#34; -eq 0 ] ; then if [ -f &amp;#34;${file}&amp;#34; ] ; then set -e astyle --mode=java --style=java &amp;#34;${file}&amp;#34; rm -f &amp;#34;${file}.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développeur iPhone / iPad sur Toulouse ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/developpeur-iphone-ipad-sur-toulouse/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/developpeur-iphone-ipad-sur-toulouse/</guid>
      <description>Je suis à la recherche d&amp;rsquo;un développeur iPhone / iPad, pour un projet professionnel avec un éditeur de logiciel local sur Toulouse.
Compétences :
 SOA, JAVA/J2EE. Objective-C Flash / Flex  Si vous êtes intéressé, contactez moi, svp. Merci d&amp;rsquo;avance.
EDIT : Merci à tous les postulants, ce poste est actuellement fermé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OAuth : Protection des WebServices.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/oauth-protection-des-webservices/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/oauth-protection-des-webservices/</guid>
      <description>&amp;ldquo;OAuth permet aux utilisateurs de donner, à une application ou un site « consommateur », l&amp;rsquo;accès à des informations personnelles sur un site &amp;ldquo;fournisseur&amp;rdquo; de service. OAuth permet de gérer ces autorisations sans avoir besoin de donner son identité.&amp;rdquo; [Wikipédia]
Pour résumer, c&amp;rsquo;est un procédé d&amp;rsquo;authentification auprès de webservices, un peu plus complexe qu&amp;rsquo;une API key ou autre. Cela ressemble (je vais peut être me faire taper) à OpenID dans le principe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Désolé mon blog, je t&#39;ai laissé à l&#39;abandon...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/desole-mon-blog-je-tai-laisse-a-labandon/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/desole-mon-blog-je-tai-laisse-a-labandon/</guid>
      <description>Et oui, déjà plus de 6 mois que je n&amp;rsquo;ai rien posté. Pourquoi ? Un gros manque de motivation, beaucoup de boulot, pas de mal de choses ont changés aussi pendant ce temps (changement de boite, de métier, déménagement de DNS, etc.).
Comme je viens de le dire, oui j&amp;rsquo;ai quitté mon activité dans la Sécurité, pour me rediriger vers ma veine principale, l&amp;rsquo;ingénierie du logiciel. Pourquoi ce changement ? Et bien c&amp;rsquo;est difficile à expliquer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concours VODEO iPad, j&#39;en veux un !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/concours-vodeo-ipad-jen-veux-un/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/concours-vodeo-ipad-jen-veux-un/</guid>
      <description>Voici un lien vers la page du concours, bonne chance aux participants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une année en compagnie de sympatiques amis</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/une-annee-en-compagnie-de-sympatiques-amis/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/une-annee-en-compagnie-de-sympatiques-amis/</guid>
      <description>Pour reprendre la citation d&amp;rsquo;un amis :
 On choisit ses amis,
 On ne choisit pas sa famille,
On ne choisit pas ses collègues.
J&amp;rsquo;espère pouvoir te compter parmis mes amis.
OUI, Ow !
C&amp;rsquo;est avec un peu de mélancolie, que je vous remercie pour cette année en votre compagnie, merci encore.
Philippe, Stéph, David, Laurent, Johann, Mathieu, Alexandra, Nico, Sylvain, Eric, la fouine (Alan), Carine (&amp;amp; Franck ^^), Greg, Arnaud, Gilles (qui reprend le flambeau) et tous les autres ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mise en place d&#39;une infrastructure de service Web</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/mise-en-place-dune-infrastructure-de-service-web/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/mise-en-place-dune-infrastructure-de-service-web/</guid>
      <description>Bonsoir à tous, je me suis enfin motivé pour rédiger un multi-post, même si a mon avis un blog n&amp;rsquo;est pas fait dans cet objectif. (c&amp;rsquo;est plus le rôle d&amp;rsquo;un wiki)
Je vais parler de la mise en service LAMP (Linux Apache MySQL PHP) avancée, en y ajoutant des contraintes de sécurité.
Ce post sera pour une fois, orienté besoin, et non pas tartine technologique associé à un &amp;ldquo;Lego System&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gCC - green Coding Concept</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/gcc-green-coding-concept/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/gcc-green-coding-concept/</guid>
      <description>Après une longue période d&amp;rsquo;inactivité de mon blog, due au travail, à la recherche d&amp;rsquo;appartement, les travaux d&amp;rsquo;emménagement et une bonne dose de flemme, je me décide à couper court à ce désert.
Hier en discutant avec ervin sur IRC (#atisi), qui m&amp;rsquo;expliquait comment RMS utilisait le mode déconnecté dans tout son art pour consulter de manière asynchrone les sites internet qui l&amp;rsquo;intéressaient. J&amp;rsquo;ai eu un flash comme ça m&amp;rsquo;arrive souvent mais d&amp;rsquo;habitude c&amp;rsquo;est plutôt dans un haut lieu de solitude et de créativité qui se pourrait être : mes toilettes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’importance de l’Homme dans la sécurité</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/l-importance-de-l-homme-dans-la-securite/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/l-importance-de-l-homme-dans-la-securite/</guid>
      <description>Non je ne vais pas faire un plagiat du livre de K.Mitnick “L’art de la supercherie”, c’est juste encore une fois des observations issues de mon travail de tous les jours, mais je vous conseille sa lecture.
Combien de fois reçoit on un mail d’une personne qui nous est familière ? Est ce bien cette personne a chaque fois ? Ce n’est pas parce que j’écris “JE SUIS LE ROI DU MONDE !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BackTrack 4 is unleashed ! Watch the dog !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/backtrack-4-is-unleashed-watch-the-dog/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/backtrack-4-is-unleashed-watch-the-dog/</guid>
      <description>Halte aux paraskevidékatriaphobe ! Savez vous que BackTrack 4 est sortie ? Sinon je vous l&amp;rsquo;annonce !
En plus du changement de version, il y a aussi un changement de distribution de base, avant BackTrack était une variante gonflée (comme vahiné) de Slax, qui était une version modulaire et portable (dans le sens USB) de Slackware.
Elle est basée aujourd&amp;rsquo;hui sur une debian un peu modifiée, pour les audits de sécurité (intégration des modules d&amp;rsquo;injection 802.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZeroWine &amp; les malwares</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/zerowine-les-malwares/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/zerowine-les-malwares/</guid>
      <description>Et bien non ce n&amp;rsquo;est pas un nouvel épisode de Martine. C&amp;rsquo;est une distribution linux configurée pour l&amp;rsquo;analyse de malware Windows.
Elle s&amp;rsquo;exécute au travers de QEmu. Il suffit delancer la machine virtuelle, et de se connecter via le navigateur. Un formulaire vous propose d&amp;rsquo;uploader votre malware. Il va l&amp;rsquo;exécuter avec Wine (Windows Emulator) pour en ressortir la trace d&amp;rsquo;execution.
Vous pourrez par la suite effectuer un analyse forensic du malware sur votre Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De ActiveMQ vers XMPP : mais pourquoi j&#39;y ai pas pensé plus tôt ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/de-activemq-vers-xmpp-mais-pourquoi-jy-ai-pas-pense-plus-tot/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/de-activemq-vers-xmpp-mais-pourquoi-jy-ai-pas-pense-plus-tot/</guid>
      <description>Suite à des projets personnels et professionnels, j&amp;rsquo;ai été confronté à une problématique de communication inter-processus (temps réel ou pas !). Ces agents devaient effectuer un traitement bien spécifique sur l&amp;rsquo;information qui transitait sur le bus de distribution du message.
Je travaille sur un système de monitoring multiple ressources, multisites, et surtout multiple-évènements. J&amp;rsquo;utilisais comme transport sur mon bus d&amp;rsquo;évènement une file Apache ActiveMQ, cependant je me suis retrouvé dans le cas où je devais programmer des fonctions de monitoring inter-agents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joyeux noël et bonne année 2009 !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/merry-christmas-happy-new-year-2009-joyeux-noel-et-bonne-annee-2009/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/merry-christmas-happy-new-year-2009-joyeux-noel-et-bonne-annee-2009/</guid>
      <description>On va se répéter mais : Joyeux Noël et bonne année à tous ! Cette fois je fais le réveillon dans la famille de ma copine puis on redescends chez moi pour faire Noël ! Soit 500 km dans la journée &amp;hellip;
Bon c&amp;rsquo;est comme ça !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouveaux jeux de société.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/nouveaux-jeux-de-societe/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/nouveaux-jeux-de-societe/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai fait l&amp;rsquo;acquisition durant le TGS (Toulouse Game Show) 2008, de deux nouveaux jeux de plateau qui j&amp;rsquo;avoue nous ont plus que bien occupé l&amp;rsquo;après-midi.
Un jeu rapide de dé le Wazabi, et un jeu de plateau &amp;ldquo;l&amp;rsquo;age de pierre&amp;rdquo;, viennent compléter notre collection de jeux (Risk, Colons de catanes, Aventuriers du rails edition europe). Et surtout pour me détrôner de mon status de maitre invaincu aux colons de catanes ^^ (malgrés multes tentatives, handicaps, association de malfaiteurs, etc &amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une commande pour les contrôler tous !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/une-commande-pour-les-controler-tous/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/une-commande-pour-les-controler-tous/</guid>
      <description>It has been a long time, that i was searching a solution to execute a command on multiple SSH server simultaneously. This is UbuntuGeek who gave me the solution.Cela fait plusieurs temps que je cherche un moyen d&amp;rsquo;exécuter une commande SSH sur plusieurs serveurs à la fois, et c&amp;rsquo;est UbuntuGeek qui m&amp;rsquo;a donné la solution.
Au travers d&amp;rsquo;un des trois outils :[](http://www.theether.org/pssh/)
 PSSh : Parallel SSH
 Cluster SSH Multixterm  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dis moi ce que tu lis !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/dis-moi-ce-que-tu-lis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/dis-moi-ce-que-tu-lis/</guid>
      <description>Suite à l&amp;rsquo;article de Korben, chaine de post dans lequel on énonce nos lectures (papiers dans mon cas!).
Je lis plus les informations au format numérique par soucis d&amp;rsquo;écologie, et d&amp;rsquo;indexation d&amp;rsquo;informations : c&amp;rsquo;est difficile le CTRL+f dans un bouquin de 900 pages papier.
 MISC : Très bon magazine orienté sécurité des systèmes d&amp;rsquo;informations. Panel très large d&amp;rsquo;articles (réseaux, applicatifs, technologies, &amp;hellip;).
 Hackin9 : Autre magazine orienté sécurité, plus bidouille je trouve qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a pas trop d&amp;rsquo;influence commerciales (hormis les pages de pub pour les autres magazines de la société d&amp;rsquo;édition).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En route vers OpenSUSE 11.1</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/en-route-vers-opensuse-111/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/en-route-vers-opensuse-111/</guid>
      <description>openSUSE 11.1 est la prochaine version qui incorporera de nouvelles fonctionnalités issues de la communauté ainsi que des développements internes. Elle sera disponible pour les plateformes x86, x86-64 et PPC.
Les principaux travaux qui seront effectués concernent:
  GNOME 2.24 KDE: KDE 4.1.1 (avec optionnellement KDE 3.5.10) OpenOffice.org 3.0 Amélioration continue du système de gestion des paquets Noyau Linux 2.6.27 (ou plus récent)  Voila ne reste plus qu&amp;rsquo;a attendre ^^.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai ma ligne, mais pas de Freebox !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/jai-ma-ligne-mais-pas-de-freebox/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/jai-ma-ligne-mais-pas-de-freebox/</guid>
      <description>Je viens de recevoir mon avis d&amp;rsquo;activation de ligne : hourra enfin !
Cependant, je n&amp;rsquo;ai pas reçu de Freebox, donc voici comment vous connecter au réseau Free sans avoir la freeboite.
J&amp;rsquo;ai récupéré du fond de mes placards mon bon vieux Netgear DG834Gv2, que j&amp;rsquo;ai flashé en passant (firmware 3.01.32). Pour ceux qui ne connaissent pas la procédure, je vous invite à consulter un très bon site à ce sujet [Tutorial DG834G].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sortie de Damn Vulnerable Linux 1.5</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/sortie-de-damn-vulnerable-linux-15/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/sortie-de-damn-vulnerable-linux-15/</guid>
      <description>Infectious Desease (Community Edition) is now final. We fixed several bugs and added some more development tools. Now included Lazarus IDE for Free Pascal, ArgoUML, BlueJ to teach Java. As well we updated the Firefox plugins and the Metasploit Database. We will inform now the Mirrors and will release finally to public in 1-2 weeks. From now on we will concentrate on training, videos and extension packages.
 Je ne l&amp;rsquo;ai pas encore testé, on verra ce soir ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alerte au phishing CIC</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/alerte-au-phishing-cic/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/alerte-au-phishing-cic/</guid>
      <description>Attention des emails circulent sur le réseau vous demandant vos informations d&amp;rsquo;accès à vos comptes bancaires CIC (www.cic.fr)
Cette email vous renvoie sur un site (http://cic.fr.sirinerzincan.com/), qui imite les traits du portail d&amp;rsquo;accès officiel CIC.
En analysant le code, on s&amp;rsquo;aperçoit que l&amp;rsquo;usurpateur utilise l&amp;rsquo;accès au fichier depuis l&amp;rsquo;extérieur du domaine toutes les adresses sont absolues (http://www.cic.fr/...), au lieu d&amp;rsquo;effectuer un adressage relatif.
CIC - Confirmation Vous nous avez communique votre adresse e-mail pour recevoir des informations sur nos produits et services.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruby on Rails - Cours IUP</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/ruby-on-rails-cours-iup/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/ruby-on-rails-cours-iup/</guid>
      <description>Voici la présentation de Ruby on Rails faites à l&amp;rsquo;IUP ISI Paul Sabatier, ce mardi 23 septembre.
Bonne lecture.
Présentation RoR 2008 (2h)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moi aussi xen beaucoup ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/moi-aussi-xen-beaucoup/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/moi-aussi-xen-beaucoup/</guid>
      <description>En cherchant à installer un serveur LDAP backup, et surtout en cherchant des images xen toutes faites ^^ je suis tombé sur ce site qui propose des images Xen (raw disk) de distributions Linux 32 et 64 bits les plus utilisées (Ubuntu, Debian, Gentoo, Centos, &amp;hellip;).
Très pratique lorsqu&amp;rsquo;on veut déployer rapidement un service sur un hyperviseur Xen.
C&amp;rsquo;est par ici (http://jailtime.org)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>User32::GetMessageA, c&#39;est par ici !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/user32getmessagea-cest-par-ici/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/user32getmessagea-cest-par-ici/</guid>
      <description>Voici un article paru sur le site &amp;ldquo;The Ethical Hacker Network&amp;rdquo;, traitant des possibilités d&amp;rsquo;interceptions d&amp;rsquo;appels systèmes.
Cela consiste à construire une bibliothèque portant le même nom, et rediriger les appels vers la bilbiothèque originale. Ce n&amp;rsquo;est pas la première fois que l&amp;rsquo;ont voit ça, avec les keyloggers qui interceptent les appels d&amp;rsquo;ouvertures de sessions via gina.dll.
Certains trainers / hacks utilisent cette technique pour interagir avec l&amp;rsquo;application sans modifier / patcher une seule opcode !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un petit vent de fraîcheur avant l&#39;automne.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/un-petit-vent-de-fraicheur-avant-lautomne/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/un-petit-vent-de-fraicheur-avant-lautomne/</guid>
      <description>Un nouveau thème, du nettoyage et il pleut ! Ne serait ce pas l&amp;rsquo;arrivée de l&amp;rsquo;automne ?
Et bien oui, le blog a bronzé pendant les vacances alors il change de tête pour l&amp;rsquo;instant j&amp;rsquo;ai changé le squelette en me basant sur HemingwayEx, avec un peu de retouche CSS (Moi j&amp;rsquo;aime pas le webdesign) .
Voila, bon je vais revoir un peu la typo pour la lisibilité, qu&amp;rsquo;en pensez vous de ce nouveau thème ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premiers bugs chromés</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/premiers-bugs-chromes/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/premiers-bugs-chromes/</guid>
      <description>Avec la sortie du &amp;ldquo;nouveau&amp;rdquo; navigateur de Google qui plus est OpenSource, on voit apparaitre les premiers bugs et PoC (Proof of Concept).
En voici un relativement dangereux : EvilFingers. Il cause la fermeture de Google Chrome avec une exception non gérée (Unhandled Exception). Ce bug constitue la première partie d&amp;rsquo;une tentative d&amp;rsquo;exécution de code malicieux sur le poste client.
Il existe un autre bug qui permet au navigateur de télécharger un fichier vers le poste client sans l&amp;rsquo;intervention de l&amp;rsquo;utilisateur, il semblerait que ce soit plutôt un problème HTML/Javascript (la faute à WebKit?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Chrome : Aie mes yeux !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/google-chrome-aie-mes-yeux/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/google-chrome-aie-mes-yeux/</guid>
      <description>Cela fait un bon bout de temps que l&amp;rsquo;on entends parler du &amp;ldquo;Google browser&amp;rdquo;, et bien ça y est cette fois c&amp;rsquo;est fait !
Google possède son propre navigateur web, basé sur le moteur de rendu KHTML (AppleWebKit) (le moteur de Safari mais aussi de Konqueror oh!). Enfin c&amp;rsquo;est un fork de KHTML, mais les premières lignes de WebKit sont issues de Qt/KDE (merci lars ^^).

Donc pour résumer, il intègre Google Gears, le nouvau moteur Javascript qui compile &amp;ldquo;à la volée&amp;rdquo; pour une exécution bcp plus rapide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exploit DNS toujours possible ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/exploit-dns-toujours-possible/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/exploit-dns-toujours-possible/</guid>
      <description>Cela fait plus de 3 semaines que j&amp;rsquo;ai effectué le scan pour voir si mon fournisseur était vulnérable, et il l&amp;rsquo;était. Aujourd&amp;rsquo;hui rien à changer, sauf mon sentiment de paranoïa qui monte un peu quand je vois des alertes SSL.
Solution tout dans VPN pour être sûr !
Je tiens à préciser que mon fournisseur n&amp;rsquo;est pas un fournisseur public, j&amp;rsquo;utilise un accès groupé à internet (Internet de la résidence).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FastTrack / Metasploit</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/fasttrack-metasploit/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/fasttrack-metasploit/</guid>
      <description>Voici un outil plus qu&amp;rsquo;utile pour nos amis auditeurs, &amp;amp; pentesters. C&amp;rsquo;est un script d&amp;rsquo;automatisation d&amp;rsquo;audit de vulnérabilités et exploitation via metasploit.
Pour ceux qui connaissent c&amp;rsquo;est une surcouche à autopwn, permettant de mettre à jour la base milw0rm d&amp;rsquo;exploits, mise à jour des versions des outils utilisés (nikto, w3af, metaspoit, &amp;hellip;), le tout présenté sous forme d&amp;rsquo;une interface Web, simple à utiliser ! (encore).
Biensûr il faut être conscient des risques que l&amp;rsquo;on prends à l&amp;rsquo;utilisation de ces logiciels envers une tierce personne non informée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubiquity, Enso pour Firefox</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/ubiquity-enso-pour-firefox/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/ubiquity-enso-pour-firefox/</guid>
      <description>Voici une extension Firefox qu&amp;rsquo;il va falloir surveiller de près, elle permet d&amp;rsquo;associer à des commandes textuelles des actions : email to (Envoyer un mail au contact via gmail), map (affiche une carte de l&amp;rsquo;adresse sélectionnée), tout comme le fait enso.
Plus d&amp;rsquo;informations</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design Patterns Cheat Sheet</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/design-patterns-cheat-sheet/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/design-patterns-cheat-sheet/</guid>
      <description>On va encore dire que je suis obsédé par les &amp;ldquo;design patterns&amp;rdquo; je sais ! Mais bon j&amp;rsquo;ai toujours pas trouvé une fiche avec les DP bien présentés, je sens que je vais en faire une comme ça, j&amp;rsquo;aurais ce que je veux &amp;hellip;
En attendant en voici une qui s&amp;rsquo;approche de ce que je souhaite.
[ PDF ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dan Kaminsky exploit &#43; Metasploit &#43; Evilgrade = Duuuuuuuuude</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/dan-kaminsky-metasploit-evilgrade-duuuuuuuuude/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/dan-kaminsky-metasploit-evilgrade-duuuuuuuuude/</guid>
      <description>Je ne sais pas si vous êtes au courant mais une vulnérabilité a été découverte par Dan Kaminsky sur les implémentations des serveurs DNS, permettant à un petit malin de faire du DNS-Poisoning (corrompre des entrées d&amp;rsquo;un serveur DNS, pour faire pointer par ex : static.zenithar.org sur une autre ip &amp;hellip;), vous allez me dire normal si je suis admin de mon serveur DNS, cependant pas si normal puisque la vulnérabilité est rendu très facilement exploitable en utilisant l&amp;rsquo;excellent Metasploit (c&amp;rsquo;est comme les sushis j&amp;rsquo;adore !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katan : Colons de catane, modélisation.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/katan-colons-de-catane-modelisation/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/katan-colons-de-catane-modelisation/</guid>
      <description>Bonsoir à tous, ça fait un petit bout de temps que ce modèle traine sur mon PC, je suis en train de faire le ménage en vue de changement de matériel, et j&amp;rsquo;ai donc décidé de publier ce modèle. Il est a prendre comme il est, il nécessite certainement un travail de &amp;ldquo;refactoring&amp;rdquo;, cependant ce n&amp;rsquo;est pas le diagramme de classe final.

A vous les retours, si vous en avez !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zog Zog Akita ! Baaaaston !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/zog-zog-akita-baaaaston/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/zog-zog-akita-baaaaston/</guid>
      <description>Derrière ce titre au combien évocateur se cache biensur l&amp;rsquo;ogre et le barbare du donjon de naheulbeuk. Alors maintenant pourquoi citer ces oeuvres ?

Pour appeler un jeu en ligne fait par Motion Twin : Kado kado, &amp;hellip;. véritable usine à jeu en flash, ils utilisent le framework Haxe permettant de faire rapidement des applications client / serveur en flash / javascript, &amp;hellip;
Bon voici ma brute ! Jeu très simple qui ne prends pas beaucoup de temps (3 combats par jour, soit 10 ) , sans enregistrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parole, Parole, Parole (Free)</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/parole-parole-parole-free/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/parole-parole-parole-free/</guid>
      <description>Cette chanson est normalement interprétée par Dalida, mais pas cette foi.
[28-07-2008 22h18] [Début Session Tchat] [Service choisi: Technique] [22h23] Moi: bonsoir [22h23] Assistance: Bienvenue sur le Tchat de Free Mr NORMAND Thibault , vous êtes actuellement connecté sur le salon technique, Notez que vous pouvez à tout moment changer vos éléments de contact (mail+mobile)depuis votre interface de gestion rubrique &amp;quot;modification de mes informations&amp;quot; [22h23] Assistance: Je suis à votre écoute, Que puis-je faire pour vous ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PathInfo vers Url-rewriting</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/pathinfo-vers-url-rewriting/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/pathinfo-vers-url-rewriting/</guid>
      <description>Comme je suis passé à Wordpress 2.6, et que j&amp;rsquo;ai découvert au même moment que mon hébergeur (tuxfamily.org) avait activé mod_rewrite, j&amp;rsquo;ai donc eu des petits problèmes à cause des URL type : index.php/post, qui n&amp;rsquo;étaient plus atteignable (Erreur 404).
J&amp;rsquo;ai donc écrit une règle dans mon .htaccess
# BEGIN CustomRules &amp;lt;IfModule mod_rewrite.c&amp;gt; RewriteEngine On RewriteBase / RewriteCond %{REQUEST_URI} ^.*/index\.php/post/.* RewriteRule index.php/post/(.*) /$1 [QSA,R=301,L] RewriteCond %{REQUEST_URI} ^.*/index\.php/.*feed RewriteRule index.php/(.*)feed /$1feed [QSA,R=301,L] &amp;lt;/IfModule&amp;gt; # END CustomRules  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passage à Wordpress 2.6</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/passage-a-wordpress-26/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/passage-a-wordpress-26/</guid>
      <description>Une mise à jour plutôt sous le signe de la galère &amp;hellip; En général ça se passe sans pb ! Bien pas cette fois !
 Problème de reconnaissance du préfixe de la base Autorisations révoquées Import partiel &amp;hellip; Activation de l&amp;rsquo;URL Rewriting chez TuxFamily, donc toutes les pages en 404 Problèmes de référencements Que du bonheur &amp;hellip;  Normalement tout est revenu à la normal. Avec un redirect 301 pour corriger le problème de PATHINFO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embrasement de Carcassonne</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/embrasement-de-carcassonne/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/embrasement-de-carcassonne/</guid>
      <description>Direction Carcassone en ce jour de fête nationale pour voir l&amp;rsquo;embrasement de la cité, et le feu d&amp;rsquo;artifice tiré chaque année. Je ne l&amp;rsquo;ai jamais vu !
 Plus de 700.000 personnes se pressent sur les bords d’Aude pour assister à l’incroyable feu d’artifice. A partir de 22h30 et pendant plus de 25 minutes vous pourrez admirer un embrasement en bleu, blanc, jaune, vert, rouge, doré et un bouquet final grandiose.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tour de france 2008</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/tour-de-france-2008/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/tour-de-france-2008/</guid>
      <description>Bonjour à tous, Aujourd&amp;rsquo;hui on va voir le tour de france à Saint-sulpice sur lèze.
Bon ce post est surtout un test de geoPress ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le der des der ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/le-der-des-der/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/le-der-des-der/</guid>
      <description>Bon ben voila c&amp;rsquo;est fait ! c&amp;rsquo;est fini ! Une nouvelle vie qui commence ! Au revoir l&amp;rsquo;étudiant, bonjour l&amp;rsquo;ingénieur sécurité !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les tribulations d&#39;un futur freenaute (ou pas!)</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/les-tribulations-dun-futur-freenaute-ou-pas/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/les-tribulations-dun-futur-freenaute-ou-pas/</guid>
      <description>Voila ça fait 6 mois (depuis le 26/02/08) que j&amp;rsquo;ai commandé ma ligne et ma freebox. Comme prévu je reçois un appel d&amp;rsquo;un sous traitant de france télécom pour venir me câbler la ligne en Total Freebox, celui ci me donne un rendez-vous, nickel chrome, je me dis lundi (17/03/08) c&amp;rsquo;est bon j&amp;rsquo;ai ma ligne.
Arrive ce fameux lundi, j&amp;rsquo;attends le technicien, mais un imprévu : un partiel surprise ! j&amp;rsquo;ai du aller passer le partiel pour revenir; le rdv était pour 16-18h, mon partiel 16-17h :( .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla.com down pour le record :)</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/mozillacom-down-pour-le-record/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/mozillacom-down-pour-le-record/</guid>
      <description>Voial j&amp;rsquo;allais prendre mon ptit firefox 3 comme attendu à 19h00, ben voila mozilla en berne ! Il fallait le prévoir, avec toutes les promesses de téléchargement, c&amp;rsquo;est normal que si tout le monde se pointe en même temps, que les serveur ne tiennent pas. Je pense que même google ne tiendrais pas la charge ^^.
Bon voila, j&amp;rsquo;attends un créneau pour le dl !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 ans, ça passe vite ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/2-ans-ca-passe-vite/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/2-ans-ca-passe-vite/</guid>
      <description>Coucou ma chérie, voila ça fait deux ans aujourd&amp;rsquo;hui qu&amp;rsquo;on est ensemble, qu&amp;rsquo;on vit ensemble, qu&amp;rsquo;on fait plein de choses ensemble ^^. On a vieillit tous les deux de deux ans, on a traversé des galères, mais on se nem ^^ (aka on s&amp;rsquo;aime).
Je te souhaite un joyeux anniversaire d&amp;rsquo;amour ma chérie. (oh comme c&amp;rsquo;est cucu ! sisi je l&amp;rsquo;entends &amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application rails &#34;Easy as a Pie&#34;</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/application-rails-easy-as-a-pie/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/application-rails-easy-as-a-pie/</guid>
      <description>Voici un site qui vous permettra de développer une application rails depuis le serveur distant, et en local. Tout est automatisé, reste plus qu&amp;rsquo;a coder &amp;hellip; C&amp;rsquo;est pour quand la génération d&amp;rsquo;application depuis une description textuelle, voir orale ?
Heroku</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JATN</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/jatn/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/jatn/</guid>
      <description>Je suis en fin d&amp;rsquo;études, et qui dit fin d&amp;rsquo;études dit début d&amp;rsquo;une autre la vie active. Il est vrai que cette année a été très lourde tant au niveau psychologique (fatigue intellectuelle), que physique avec le rythme des cours, mêlé au rythme du stage (2jrs de cours + 3 jrs d&amp;rsquo;entreprise).
Avec une forte impression d&amp;rsquo;apprendre un métier différent de celui qu&amp;rsquo;on pratique, mais bon je m&amp;rsquo;en sors pas mal (je pense !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WiFi McDO</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/wifi-mcdo/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/wifi-mcdo/</guid>
      <description>Ca y est j&amp;rsquo;ai testé, ça fait un moment que je dis : &amp;ldquo;faut que je teste pour voir !&amp;rdquo;. Bien ça y est , ça c&amp;rsquo;est fait ^^.
Connexion plutôt stable, débit moyen (j&amp;rsquo;étais tout seul 100 Ko/s), pas mal de services bloqués; reste HTTP, et HTTPS; oubliez MSN lol mais bon ya SSH ^^ (que conseille vivement pour éviter la scrutation de traffic).
Voila, c&amp;rsquo;est tout ^^.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation Ruby on Rails - Toulibre</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/presentation-ruby-on-rails-toulibre/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/presentation-ruby-on-rails-toulibre/</guid>
      <description>Voila ça c&amp;rsquo;est fait ! Ouf une tâche en moins dans mon rtm (remember the milk) ^^
Promis je mets les transparents demain, dès que je me lève ! Je mettrais aussi les sources du beamer.
Présentation (Source LaTeX)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sauvons le Palais de la Découverte !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/sauvons-le-palais-de-la-decouverte/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/sauvons-le-palais-de-la-decouverte/</guid>
      <description>Si vous ne connaissez pas cet endroit, c&amp;rsquo;est un musée à Paris qui présente à la manière de l&amp;rsquo;émission très respectable : &amp;ldquo;C&amp;rsquo;est pas sorcier&amp;rdquo;, des phénomènes et expériences scientifiques.
C&amp;rsquo;est signé ! à vous maintenant ! _ Le Palais de la Découverte semble menacé de disparition par des projets gouvernementaux. Ce serait une grave atteinte contre la pensée, contre la connaissance, contre la culture._
Suite</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La nuit des musées - 17 Mai 2008</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/la-nuit-des-musees-17-mai-2008/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/la-nuit-des-musees-17-mai-2008/</guid>
      <description>Dans le cadre du programme &amp;ldquo;nuits des musées&amp;rdquo;, la ville de Toulouse a ouvert les portes de pas mal de musées, en l&amp;rsquo;occurrence : le museum des histoires naturelles. Une file d&amp;rsquo;attente plutôt impressionnante, mais rien d&amp;rsquo;autres nous étions dans le musée au bout de 30 minutes. Environ 2heures plus tard, nous sommes sortis (~00h20).
Enfin tout ça pour dire, très bonne idée ce programme, ce n&amp;rsquo;est pas le fait que ce soit gratuit, mais bien de visiter de nuit un musée plutôt original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La programmation objet : évidence ou fatalité ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/la-programmation-objet-evidence-ou-fatalite/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/la-programmation-objet-evidence-ou-fatalite/</guid>
      <description>Comment avoir de l&amp;rsquo;objet en ANSI-C ? Si vous avez fait un peu de Gtk dans votre vie vous connaissez forcément !
No comment : http://www.cs.rit.edu/~ats/books/ooc.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite cure pour mon blog.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/petite-cure-pour-mon-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/petite-cure-pour-mon-blog/</guid>
      <description>Voila j&amp;rsquo;ai presque terminé :
 Un nouveau thème, enfin un nouveau squelette (Silver-Light) avec l&amp;rsquo;ancienne peau, parce que j&amp;rsquo;aime bien la palette de couleur. (UtomBox 4u) Du nettoyage dans les plugins Du nettoyage dans les javascripts chargés (JQuery était téléchargé 3 fois lol car 3 versions différentes) Un design plus clair, moins brouillon (enfin je crois ^^)  Allé bonne journée à tous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruby on Rails = Ruby &#43; Rails</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/ruby-on-rails-ruby-rails/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/ruby-on-rails-ruby-rails/</guid>
      <description>Je suis en train d&amp;rsquo;écrire ma présentation pour le 28 mai à Toulibre, et voici ce qu&amp;rsquo;on peut trouver sur le web :
 Ruby est un langage, et Rails un environnement de travail pour Ruby Le nom Ruby n&amp;rsquo;est pas un acronyme mais un jeu de mots sur Perl. Ruby est un langage de script entièrement orienté objet. Il est relativement récent (première version publiée en 1995), ce qui lui permet de s&amp;rsquo;affranchir des lourdeurs syntaxiques des langages héritant du C (tels Java, C#, Perl, PHP&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bientot la fin d&#39;une époque.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/bientot-la-fin-dune-epoque/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/bientot-la-fin-dune-epoque/</guid>
      <description>Hé oui avec la fin de l&amp;rsquo;année qui approche, cela marque la marque la fin de 23ans 1&amp;frasl;2 d&amp;rsquo;études acharnées, des dessins, des pâtes à sel, des assemblages Legos, de l&amp;rsquo;apprentissage des lettres, de la prononciation des syllabes, de l&amp;rsquo;écriture sur des cahiers à lignes, des additions à 1 ou 2 chiffres, biensur des soustractions, puis sont arrivées les fractions, les nombres relatifs, (ouh la d&amp;rsquo;un coup on prend un coup de vieux), puis les théorèmes (Pythagore, Thalès, &amp;hellip;), puis comme c&amp;rsquo;est trop simple on passe en généralisé, avec des intégrales, de la géométrie dans l&amp;rsquo;espace, la trigonométrie (on s&amp;rsquo;aperçois à ce moment que les touches SIN, COS, TAN qui étaient sur votre calculette depuis le CM2 qui vous intriguaient peuvent devenir un vrai cauchemar ^^).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petit &#34;héron robuste&#34; qui s&#39;envole ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/petit-heron-robuste-qui-senvole/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/petit-heron-robuste-qui-senvole/</guid>
      <description>Je suis en pleine phase de tests de systèmes 64bits, comme toutes mes machines le sont matériellement parlant, je me suis mis en tête d&amp;rsquo;installer un système 64bits, pour voir ^^.
Gentoo 2007.0 Amd64 J&amp;rsquo;ai donc commencé &amp;ldquo;naturellement&amp;rdquo; par le plus dur : Gentoo 2007.0 Amd64, bon c&amp;rsquo;est bien sympa mais pour un &amp;ldquo;desktop&amp;rdquo; c&amp;rsquo;est pas génial de compiler tout le temps, donc j&amp;rsquo;ai cherché une alternative je suis tombé sur,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meet-O-Matic: The World&#39;s Simplest Meeting Scheduler</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/meet-o-matic-the-worlds-simplest-meeting-scheduler/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/meet-o-matic-the-worlds-simplest-meeting-scheduler/</guid>
      <description>Des problèmes pour organiser vos réunions, évènements ? Voici un petit outil permettant de prendre la meilleure solution basé sur les disponibilité et le choix de chacuns des participants.
Meet-O-Matic: The World&amp;rsquo;s Simplest Meeting Scheduler</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mise en place d&#39;une plateforme d&#39;authentification sous Linux.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/mise-en-place-dune-plateforme-dauthentification-opensource-sous-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/mise-en-place-dune-plateforme-dauthentification-opensource-sous-linux/</guid>
      <description>Dans cette série d&amp;rsquo;articles je vais présenter l&amp;rsquo;architecture que j&amp;rsquo;ai mise en place pour la gestion des utilisateurs et des services mis à disposition. En bref, on abordera sur un plan technique : Samba 3 (serveur de fichiers compatible réseau microsoft), LDAP (annuaire des stockage des informations liées aux utilisateurs), Freeradius (serveur d&amp;rsquo;authentification réseau pour l&amp;rsquo;accès distant), OpenVPN (solution VPN SSL), StrongSWAN (solution VPN IPSec).
Pré-requis : * Serveur sous Debian 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une autre dans le même esprit.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/une-autre-dans-le-meme-esprit/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/une-autre-dans-le-meme-esprit/</guid>
      <description>Je suis en pleine période : analyse statique, complexité cyclomatique, etc &amp;hellip; .
[WTF = What the fuck =&amp;gt; Mais c&amp;rsquo;est quoi cette m&amp;hellip; (dans ce contexte)]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get back to work !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/get-back-to-work/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/get-back-to-work/</guid>
      <description>Combien de fois on l&amp;rsquo;a dit ^^ - &amp;ldquo;Viens bosser !&amp;rdquo; - &amp;ldquo;Je peux pas ça compile !&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saint Patrick au Frog !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/saint-patrick-au-frog/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/saint-patrick-au-frog/</guid>
      <description>Bonne Saint Patrick à tous ! Quelle bonne soirée ^^ je vous conseille la Ginger Twist (Gimgembre + Citron) c&amp;rsquo;est de la Homebrew, elle est vraiment bonne (bon après les gouts et les couleurs &amp;hellip;). Allé bonne journée à tous, je vais en cours, pour 4h de Petri à 7h45.
Vraiment très bonne ambiance, histoire de se rappeler l&amp;rsquo;Ecosse ^^.
Plus d&amp;rsquo;informations sur le pub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xul &#43; Rails = Wouaouh</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/xul-rails-wouaouh/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/xul-rails-wouaouh/</guid>
      <description>Je cherchais à faire une application dite &amp;ldquo;Web 2.0&amp;rdquo; mais avec une interface type &amp;ldquo;Desktop&amp;rdquo;, c&amp;rsquo;est à ce moment que j&amp;rsquo;ai découvert les RDA (Rich Desktop Application). Le principe est d&amp;rsquo;apporter les avantages d&amp;rsquo;une application Web sur le bureau de l&amp;rsquo;utilisateur. Cela permet une meilleure intégration de celle-ci avec le systême client. J&amp;rsquo;ai donc cherché les technologies d&amp;rsquo;application de ce concept. A l&amp;rsquo;appel :
 Apollo (AIR Adobe) Flex (Adobe aussi) XUL (Mozilla)  Mon choix c&amp;rsquo;est arrété sur Xul, car peu de publicité et surtout ouvert !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonne Saint Valentin</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/bonne-saint-valentin/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/bonne-saint-valentin/</guid>
      <description>Bonne saint Valentin à tous les amoureux, amoureuses, en couple, ou pas ! Mais bonne saint Valentin à toi ma chérie que j&amp;rsquo;aime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encore mieux que Katapult ! Oui ça existe !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/encore-mieux-que-katapult-oui-ca-existe/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/encore-mieux-que-katapult-oui-ca-existe/</guid>
      <description>Voici une application que j&amp;rsquo;ai trouvée par hasard en me perdant dans les méandres de l&amp;rsquo;Internet.
http://www.hamunized.com/enso/
Propose un lanceur d&amp;rsquo;application, mais pas uniquement cela ! il permet d&amp;rsquo;exécuter des opérations sur la sélection en cours : à partir d&amp;rsquo;une adresse sortir le plan GoogleMap, (mon préféré) transformer une expression LaTeX en image pendant que vous utilisez votre éditeur de texte favori, mettre en majuscule, traduire vers 7 langues, donner une définition, etc &amp;hellip; vraiment j&amp;rsquo;adore !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinéma : Cloverfield</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/cinema-cloverfield/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/cinema-cloverfield/</guid>
      <description>Voila, nous sommes allés voir, au cinéma, &amp;ldquo;Cloverfield&amp;rdquo;, le film qu&amp;rsquo;on entend parler partout en ce moment, bon, le film est pas mal : si vous aimez Godzilla et Projet Blairwich, vous adorerez ce film ! L&amp;rsquo;histoire c&amp;rsquo;est godzilla (un monstre à New York, qui casse tout, qui est très méchant &amp;hellip;) mais avec la manière de filmer de Blairwich : avec une caméra &amp;ldquo;amateur&amp;rdquo; (pas de stabilisateur, ça bouge dans tous les sens, etc &amp;hellip; vomissures assurées :D).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emile, y&#39;avait que l&#39;allé !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/emile-yavais-que-lalle/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/emile-yavais-que-lalle/</guid>
      <description>Voila bonsoir à tous, ça fait deux jours que le tremplin &amp;ldquo;Musiques de RU 2008&amp;rdquo; est terminé, le groupe Hemsi a fini à la 3ème place, merci le Crous pour cette récompense. En bref, dans l&amp;rsquo;après midi, balances et sons tous bien calibrés, balances nickel, mais bon voila la magie du direct : pas de retour, lors de la performance, ce qui rendait difficile la synchro entre membres ! et bien même sans cela, le groupe a fait bouger la salle !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XMI-G : XMI Generator</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/xmi-g-xmi-generator/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/xmi-g-xmi-generator/</guid>
      <description>Deuxieme plugin pour RoR, permettant cette fois de produire une application RoR, directement depuis un modèle UML exporté en XMI. J&amp;rsquo;ai défini un profil XMI, ajoutant ainsi des extensions au méta modèle. Le générateur utilise ces informations dans le but d&amp;rsquo;initialiser les modèles, controleurs, et vues (c&amp;rsquo;est possible aussi) RoR (Validations automatiques, génération des tests Rspec, etc. ). Bon pour l&amp;rsquo;instant c&amp;rsquo;est correct dans le texte, c&amp;rsquo;est fonctionnel en partie, reste plus qu&amp;rsquo;à intégrer le tout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fête nationale bretonne</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/fete-nationale-bretonne/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/fete-nationale-bretonne/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui c&amp;rsquo;est la chandeleur. Et cette année j&amp;rsquo;aurais des crêpes ^^
Wikipédia : Chandeleur</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acts as metamodel</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/acts-as-metamodel/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/acts-as-metamodel/</guid>
      <description>Voici mon premier plugin pour ruby / rails : acts_as_metamodel. Le but de ce plugin est de fournir la possibilité d&amp;rsquo;avoir un modèle dynamique, et non pas statiquement définit lors de la création. Il offre la possibilité de modifier le modèle pendant son utilisation, tout en assurant la persistance de la modification, et des informations associées aux attributs virtuels.
Acts as metamodel sur RubyForge</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gof en Ruby</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/gof-en-ruby/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/gof-en-ruby/</guid>
      <description>Voici un document très utile surtout en ce moment pour moi ^^, l&amp;rsquo;implémentation du gof (bible des &amp;ldquo;design patterns&amp;rdquo;) mais en ruby, avec pour chaque DP un exemple.
Plus d&amp;rsquo;informations</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teewars</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/teewars/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/teewars/</guid>
      <description>Voici un jeu très sympatique dont le but, et de tirer dans tous les sens, armé d&amp;rsquo;un arsenal, et d&amp;rsquo;un grappin pour les déplacements façon spiderman. Très sympatique, c&amp;rsquo;est du worms en temps réel ^^
 
Bientôt le championnat ISI ^^
www.teewars.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KDE4 Toulouse Release Party : J - 15</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/kde4-toulouse-release-party-j-15/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/kde4-toulouse-release-party-j-15/</guid>
      <description>A l&amp;rsquo;occasion de la sortie de KDE4, est organisée une &amp;ldquo;Release Party&amp;rdquo; dans les locaux de l&amp;rsquo;association Toulibre (Centre culturel de Bellegarde), les vendredi 25 et samedi 26 janvier à Toulouse.
Venez nombreux !
Plus d&amp;rsquo;informations par ici Le programme c&amp;rsquo;est ici</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonne Année 2008</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/bonne-annee-2008/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/bonne-annee-2008/</guid>
      <description>Bonne année, bonne santé (ça commence mal pour moi ^^), pleins de sous dans le porte monnaie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joyeux noel à tous</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/joyeux-noel-a-tous-2/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/joyeux-noel-a-tous-2/</guid>
      <description>Joyeux Noël à toutes, et à tous ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gpgAuth - GnuPG Web Authentication</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/gpgauth-gnupg-web-authentication/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/gpgauth-gnupg-web-authentication/</guid>
      <description>Après mon article sur FireGPG (extension firefox permettant l&amp;rsquo;intégration de GPG), voici un système d&amp;rsquo;authentification basé sur le système clé privée / clé publique. En effet il suffit de s&amp;rsquo;enregistrer sur le site (site exemple), d&amp;rsquo;importer la clé publique du service, leur donner notre clé publique, et voila FireGPG fait le reste.
Il existe une implémentation coté serveur utilisant python, pour intégrer le processus dans vos sites. Cependant ce n&amp;rsquo;est compatible qu&amp;rsquo;avec Firefox + FireGPG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FastCGI &#43; SuEXEC, ouf !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/fastcgi-suexec-ouf/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/fastcgi-suexec-ouf/</guid>
      <description>Ca y est j&amp;rsquo;ai enfin réussi à faire tourner la plateforme sous FastCGI + SuEXEC, pour pouvoir exécuter les virtualhosts avec des utilisateurs et groupes différents des uns des autres. Reste quelques petits problèmes à régler par ci par là ! mais ça marche !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las vegas en Aveyron ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/las-vegas-en-aveyron/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/las-vegas-en-aveyron/</guid>
      <description>Voila ce que j&amp;rsquo;appelle une maison décorée ^^ C&amp;rsquo;est à Salmanac à côté de Millau (Aveyron).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I need a good Firewall !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/i-need-a-good-firewall/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/i-need-a-good-firewall/</guid>
      <description>Si vous connaissez un bon firewall léger, qui ne fait que firewall et rien d&amp;rsquo;autres, je suis preneur. J&amp;rsquo;ai testé Look&amp;rsquo;n Stop vraiment bien, Bit defender total 2008, j&amp;rsquo;ai viré car il rendait mon PC inutilisable, Agnitum Outpost il ne marchait pas (étonnant c&amp;rsquo;est mon firewall préféré sous Windows).
C&amp;rsquo;est pour quand IPTables ou pf sous Windows ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 an et 6 mois</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/1-an-et-6-mois/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/1-an-et-6-mois/</guid>
      <description>Voila ça fait déjà un an et 6 mois qu&amp;rsquo;on est ensemble ^^ Bon courage ma chérie pour ton stage.
Je t&amp;rsquo;aime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Strikes Wiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/6-strikes-wiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/6-strikes-wiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii/</guid>
      <description>Voila une image pour vous montrer mes 7 strikes dans une partie ^^ Parce qu&amp;rsquo;il faut bien se détendre un peu (sauf le bras, j&amp;rsquo;ai mal!) entre les ISA Server, L2TP/IPSec, OpenBSD, et autres machines du diable qui me donnent du fil à retordre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RoR - Tutoriel 1 : Installation</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/ror-tutoriel-1-installation/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/ror-tutoriel-1-installation/</guid>
      <description>Ce tutoriel traite de la mise en place d&amp;rsquo;un serveur d&amp;rsquo;application Ruby on Rails. Nous allons écrire un logiciel de gestion de recettes de cuisine (Kuisine ^^) mais en ruby avec RoR, au menu :
 Installation, et mise en service de votre première application RoR Déploiement de la base de données (MySQL, SqlLite3) Conception du modèle métier Génération des contrôleurs et des vues Personnalisation de l&amp;rsquo;interface (vues) utilisateurs Utiliation de plugin (OpenID, AjaxScaffold, etc &amp;hellip;)  Chapitre 1 : Installation, et mise en service de votre première application RoR Pour faire fonctionner ruby on rails sur votre environnement de developpement, vous devez dans un premier temps disposer de l&amp;rsquo;interpréteur Ruby Ruby on Rails</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers KDE - Novembre 2007</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/ateliers-kde-novembre-2007/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/ateliers-kde-novembre-2007/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;atelier KDE de ce mois-ci a eut lieu au centre culturel de Bellegarde. Programme de la journée : bosser, bosser, bosser ! On sent que la sortie de KDE 4 est proche. Pour ma part, j&amp;rsquo;ai fait du Rails (oui je sais aucun rapport avec KDE), et j&amp;rsquo;ai aidé les étudiants sur les projets Kopete (ah voila c&amp;rsquo;est mieux !).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TGS - Content de savoir qu&#39;il y a plus G33k que moi !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/tgs-content-de-savoir-quil-y-a-plus-g33k-que-moi/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/tgs-content-de-savoir-quil-y-a-plus-g33k-que-moi/</guid>
      <description>De retour du TGS (Toulouse Game Show) à ne pas confondre avec le Tokyo Game Show, qui est d&amp;rsquo;après mes sources 15 fois plus grand en surface ! Au programme, jeux vidéos (Guitar hero, Mario Galaxy, Wii sport, etc &amp;hellip;), mangas (Naruto, Bleach, &amp;hellip;), du cosplay (Personnage matérialisé par des déguisements), du Japan Art, enfin plein de souvenirs. J&amp;rsquo;ai trouvé l&amp;rsquo;intégrale des samurai pizza cats à 10€ ^^ et surtout au final pour les vrais addict les génériques de dessins animés composés et chantés par Bernard Minet !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du dévelopement sur des rails !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/du-developement-sur-des-rails/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/du-developement-sur-des-rails/</guid>
      <description>Je suis en train de lire le hors série N° 33 de Linux Magazine traitant de RoR (Ruby on Rails), c&amp;rsquo;est monstrueux ce framework, en moins de 5 minutes, on a une application Web dîtes 2.0 (Ajax, Xml, etc &amp;hellip;) avec très peu de lignes de codes. Beaucoup de génération, et peu de bidouillages ^^
Ce qui est vraiment pas mal, ce le dispositif clé en main, &amp;ldquo;setup, start, and use&amp;rdquo; pour une application web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FireGPG, use GPG easily !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/firegpg-use-gpg-easily/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/firegpg-use-gpg-easily/</guid>
      <description>&amp;mdash;&amp;ndash;BEGIN PGP SIGNED MESSAGE&amp;mdash;&amp;ndash; Hash: SHA1
Voici une extension Firefox, très sympathique, en effet elle permet de signer/crypter/décrypter un contenu selectionné avec une clé GPG, très pratique quand on utilise souvent le webmail, bon il y atoujours le problème qu&amp;rsquo;il faut avoir la clé sous la main ! C&amp;rsquo;est pour quand la signature intégrée dans gmail ? ^^ lastmod: 2017-03-01T11:27:22+01:00 &amp;mdash;&amp;ndash;BEGIN PGP SIGNATURE&amp;mdash;&amp;ndash; Version: GnuPG v2.0.4-svn0 (GNU/Linux) Comment: http://firegpg.tuxfamily.org
iD8DBQFHLaHnc2paTy/WK7sRAo5FAJwJkTuelNlJSBPjgng5D9j2spRG9gCghtUA Fivys6P68whFpCS1FlJH3yM= =ASJE &amp;mdash;&amp;ndash;END PGP SIGNATURE&amp;mdash;&amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Damn Vulnerable Linux</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/damn-vulnerable-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/damn-vulnerable-linux/</guid>
      <description>DVL (DeViL) est une distribution linux, qui étend les fonctionnalités de BackTrack 2.0 (autre distribution orientée sécurité). Le principe de cette distribution est de mettre à disposition tout un tas d&amp;rsquo;environnement destiné à l&amp;rsquo;application directes d&amp;rsquo;attaques sur du code, des sites vulnérables, etc &amp;hellip; (pour ceux qui n&amp;rsquo;avaient jamais vu une SQL injection en directe par exemple ^^). Elle rassemble bcp de tuto binaires, quand je dis tuto c&amp;rsquo;est un grand mot, car c&amp;rsquo;est du demerde-yourself-ware !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99 Francs</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/99-francs/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/99-francs/</guid>
      <description>Je reviens du cinéma où je suis allé voir le film &amp;ldquo;99 Francs&amp;rdquo;, j&amp;rsquo;avais peur d&amp;rsquo;un &amp;ldquo;Oss 117&amp;rdquo; au vue de la bande annonce, cependant surprise ! J&amp;rsquo;ai bien aimé ce film, il constitue une satyre sur le monde de la publicité, monde auquel on peut rapprocher le monde de la mode (beauté factice, rêves en boite, etc &amp;hellip;).
Vraiment bien tourné, on signalera que la production est assurée par Arte, &amp;amp; Canal +.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenID, la nouvelle technologie d&#39;authentification</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/openid-la-nouvelle-technologie-dauthentification/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/openid-la-nouvelle-technologie-dauthentification/</guid>
      <description>OpenID est un système d’authentification décentralisé qui permet l’authentification unique, ainsi que le partage d’attributs. Il permet à un utilisateur de s’authentifier auprès de plusieurs sites (devant prendre en charge cette technologie) sans avoir à retenir un identifiant pour chacun d’eux mais en utilisant à chaque fois un unique identifiant OpenID. Le modèle OpenID se base sur des liens de confiance préalablement établis entre les fournisseurs de services (sites web utilisant OpenID par exemple) et les fournisseurs d’identité (OpenID providers).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est la rentrée !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/cest-la-rentree/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/cest-la-rentree/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui commence mon M2 ISI, journée particulièrement légère ^^ 4h de cours ! et il faut déja amener un CV et une lettre de motivation ! Enfin comme on le sait tous, ça va pas correspondre aux critères du professeur, donc ça sera une mauvaise note pour finir sur une bonne note au final !
On verra bien ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migration vers www.zenithar.org</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/migration-vers-wwwzenitharorg/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/migration-vers-wwwzenitharorg/</guid>
      <description>Je suis en train de migrer mon blog, vers une nouvelle plateforme d&amp;rsquo;hébergement, car celle de Free est bien trop lente et restrictive pour mes besoins (ceci étant le résultat d&amp;rsquo;un &amp;ldquo;Digg&amp;rdquo; effect ^^). Il est fort possible qu&amp;rsquo;il y ait encore des problèmes non résolus, merci de votre compréhension.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSuSE 10.3</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/opensuse-103/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/opensuse-103/</guid>
      <description>Je viens de terminer ma migration vers OpenSuSE 10.3, premier sentiment, c&amp;rsquo;est plus rapide ! Pour YaST, c&amp;rsquo;est que du bonheur, il y a enfin un cache, plus besoin de recharger les dépots, plus besoin de se casser la tête à checher les dépots non plus, les développeurs ont intégrés un module &amp;ldquo;référentiels communautaires&amp;rdquo; qui permet en un click de souris d&amp;rsquo;ajouter les dépots de KDE, Gnome, Beryl, etc &amp;hellip; .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Documents</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/google-documents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/google-documents/</guid>
      <description>Voici la solution de bureautique de Google offrant (pour l&amp;rsquo;instant) un logiciel de traitement de texte, un tableur, et un outil de présentation et le tout en ligne, avec la possibilité de partager les documents.
C&amp;rsquo;est pour quand le support LaTeX pour Google?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers KDE - Septembre 2007</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/ateliers-kde-septembre-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/ateliers-kde-septembre-2007/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;atelier KDE a eu lieu ce Samedi 29 Septembre à Toulouse (chez luxtin), au programme : accueil d&amp;rsquo;une nouvelle arrivante, initiation à l&amp;rsquo;outil KBabel et à la traduction dans KDE. Pour ma part, j&amp;rsquo;ai commencé à écrire des tutoriaux pour la mise en place &amp;amp; compilation des projets Ksirk, et Kopete, pour éviter de reproduire les problèmes de l&amp;rsquo;année dernière, et surtout éviter de dégouter les étudiants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viadeo &amp;amp; LinkedIn</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/viadeo-linkedin/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/viadeo-linkedin/</guid>
      <description>Je viens de remplir mon profil dans ces deux sites, je ne sais pas ce que ça va m&amp;rsquo;apporter, hormis le fait de retrouver des vieux amis du lycée ^^
Viadeo : Profil Invitation
LinkedIn : Profil</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migration vers wordpress 2.3, ouf j&#39;y suis !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/migration-vers-wordpress-23-ouf-jy-suis/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/migration-vers-wordpress-23-ouf-jy-suis/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai presque terminé la migration du blog vers Wordpress 2.3, encore quelques problèmes subsistes notament sur le support de certains plugins utilisés (fallait s&amp;rsquo;y attendre), ainsi qu&amp;rsquo;une erreur de base de données, et un problème avec un proxy qui m&amp;rsquo;affichait une page qui ne devrait pas être enfin, perte de temps, mais j&amp;rsquo;y suis arrivé !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je suis sur planetkde.org !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/je-suis-sur-planetkdeorg/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/je-suis-sur-planetkdeorg/</guid>
      <description>Je viens juste de m&amp;rsquo;apercevoir en consultant mes statistiques des provenances que je suis sur PlanetKDE.org. Ce site rassemble les flux RSS des developpeurs KDE.
Merci à Chris Lee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les nouveaux projets KDE encadrés commencent ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/les-nouveaux-projets-kde-encadres-commencent/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/les-nouveaux-projets-kde-encadres-commencent/</guid>
      <description>Pour mettre fin à cette suite de post concernant Google ^^, je reviens de la réunion de lancement du BE1 de l&amp;rsquo;IUP de Toulouse, qui relance cette année les projets KDE ainsi que le projet Wilos, et IceScrum.
Concernant le projet Wilos : 3 équipes, IceScrum : 1 équipes, et KDE : 4 équipes. Les projets KDE sont à choisir parmis 6 projets éxistant, et 1 projet à démarrer : * KPresenter : partie présentation de la suite KOffice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quand Google fait de l&#39;écologie ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/quand-google-fait-de-lecologie/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/quand-google-fait-de-lecologie/</guid>
      <description>Voila Google avait décider d&amp;rsquo;installer des panneaux solaires pour alimenter leur complexe en électricité, on peut voir sur cette page l&amp;rsquo;électricité produite par les panneaux. C&amp;rsquo;est pour quand le concurrent de EDF ?
Plus d&amp;rsquo;informations &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The answer to life, the universe, and everything</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/the-answer-to-life-the-universe-and-everything/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/the-answer-to-life-the-universe-and-everything/</guid>
      <description>the answer to life, the universe, and everything - Google Search
Même Google connait la réponse ^^^(référence au Guide du voyageur intergallactique H2G2) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Earth’s Hidden Surprise: A Flight Simulator</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/google-earthe28099s-hidden-surprise-a-flight-simulator/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/google-earthe28099s-hidden-surprise-a-flight-simulator/</guid>
      <description>Google Earth’s Hidden Surprise: A Flight Simulator
Juste une petite découverte en surfant via StumbleUpon, un FlightSimulator dans le logiciel Google Earth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah les voitures ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/ah-les-voitures/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/ah-les-voitures/</guid>
      <description>Elles sont toujours là quand vous en avez besoin, mais quand elles tombent en panne, elles savent comment vous en faire voir ! Voila 700€de réparation pour un montant initial de 250 €, surprise Feux Vert ! Système de freinage complet à changer (Disque + plaquette avant, bloc arrière), pneu avant neuf, amortisseur à changer &amp;hellip; Croyez vous qu&amp;rsquo;il faut engager les réparations quand le montant du prix de celles ci dépasse la moitié du prix d&amp;rsquo;achat du véhicule, y a 4 ans &amp;amp; ~40 000 Km ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everyone has heroes no ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/everyone-has-heroes-no/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/everyone-has-heroes-no/</guid>
      <description>Voici les photographies des &amp;ldquo;héros&amp;rdquo; de l&amp;rsquo;informatique.
http://www.seo-expert-blog.com/blog/geeks-are-sexy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite randonnée en Andorre.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/petite-randonnee-en-andorre/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/petite-randonnee-en-andorre/</guid>
      <description>Voila une petite randonnée sympatique en Andorre, voici les phtos sur Flickr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last day of a HD boy ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/last-day-of-a-hd-boy/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/last-day-of-a-hd-boy/</guid>
      <description>Et voila dernier jour de stage à OpenCube Technologies, aujourd&amp;rsquo;hui, j&amp;rsquo;ai préparé mon départ, rangé mon bureau, y a plus qu&amp;rsquo;a exécuter les tâches de nettoyage, et à partir.
Je viens de finir les dernier travaux, reste l&amp;rsquo;attente de la fatidique heure &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frets On Fire</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/frets-on-fire/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/frets-on-fire/</guid>
      <description>Guitariste en herbe, vous connaissez DDR, bien voici le Guitar Heore pour PC avec votre clavier ^^
Frets On Fire</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PortKnocking : la solution !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/portknocking-la-solution/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/portknocking-la-solution/</guid>
      <description>En consultant mes logs, et surtout avec le retour des étudiants, j&amp;rsquo;ai pris soin de la sécurité de mon serveur. En effet j&amp;rsquo;ai pas mal de tentatives de connexion sur le port tcp/22 (cad SSH), même certains essaye de se logger, ce qui me semble déja difficile (PermitRootLogin no, Authentification par PubKey uniquement). Enfin, pour lutter contre ces attaques, j&amp;rsquo;ai trouvé une technique qu&amp;rsquo;on appelle de Port Knocking, littérallement frapper à la porte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se mettre au vert ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/se-mettre-au-vert/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/se-mettre-au-vert/</guid>
      <description>Voici un fond d&amp;rsquo;ecran sympathique.
[](http://www.flickr.com/photos/12501436@N05/1296469121/)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuisine : KDE &#34;meat&#34; Cuisine</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/kuisine-kde-meat-cuisine/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/kuisine-kde-meat-cuisine/</guid>
      <description>N&amp;rsquo;avez vous pas raz le bol de manger toujours pareil, de ne pas savoir quoi manger alors qu&amp;rsquo;il y a matière dans votre réfrigérateur (ou celui de votre voisin ^^), ou peu de temps pour préparer ?
Pourquoi ne pas avoir un programme dans lequel on entre les ingrédients, le temps disponible, et celui ci vous propose une recette vite faite avec historique pour éviter la &amp;ldquo;redondance cuisinique&amp;rdquo; (lol).
Je vois bien une interface Kuisine (KDE + Cuisine), qui serait un client à un webservice qui fournirait les recettes à une base de données hors ligne, mais qui pourrait être agrémentée par les utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patch XML QTestlib</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/patch-xml-qtestlib/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/patch-xml-qtestlib/</guid>
      <description>Voila le patch vient d&amp;rsquo;être commité sur le svn de KDE, il ajoute la sortie xml issue de l&amp;rsquo;execution d&amp;rsquo;un test unitaire utilisant la bibliothèque QTestLib, les autres tests produisent leur sortie habituelle.Pour activer la sortie XML dans un fichier testname.tml, il suffit d&amp;rsquo;ordonner la construction des tests unitaires, et à l&amp;rsquo;execution de la commande &amp;ldquo;make test&amp;rdquo;, les fichiers de sortie seront produit. Je travaille actuellement sur la rédaction d&amp;rsquo;un outil de mise en page de ces résultats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vTiger : Module Project</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/vtiger-module-project/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/vtiger-module-project/</guid>
      <description>During my training period i had to install vTigerCRM with Project management module, but it&amp;rsquo;s not compatible with PHP 5.2.X, so i made a patch ^^
Download the patch
Pendant mon stage j&amp;rsquo;ai du mettre en place un système CRM (Customer Relationship Manager) basé sur vTigerCRM, cependant le module de gestion de projet n&amp;rsquo;est pas compatible avec la version 5.2.X de PHP. Donc voici le patch ^^
Télécharger le patch</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autotools to CMake</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/autotools-to-cmake/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/autotools-to-cmake/</guid>
      <description>I’ve made some changes and bug fixes in “gencmake” &amp;amp; “am2cmake” script, to convert automake files that use static libraries ‘.la’, and some code clean up.
J&amp;rsquo;ai fais quelques changements et des corrections dans les scripts : “gencmake” &amp;amp; “am2cmake”, pour pouvoir convertir des fichiers Automake qui utilisent des librairies statiques &amp;lsquo;.la&amp;rsquo;, ainsi qu&amp;rsquo;un peu de nettoyage dans le code ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stages Critics.com : premier rating des stages en entreprise par les stagiaires</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/stages-criticscom-premier-rating-des-stages-en-entreprise-par-les-stagiaires/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/stages-criticscom-premier-rating-des-stages-en-entreprise-par-les-stagiaires/</guid>
      <description>Voila tout est dans le titre. Maintenant comment savoir si les informations sont fiables ^^
Stages Critics.com : premier rating des stages en entreprise par les stagiaires</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un peu d&#39;inutile, mais tellement beau !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/un-peu-dinutile-mais-tellement-beau/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/un-peu-dinutile-mais-tellement-beau/</guid>
      <description>Une vidéo mettant en oeuvre le nouveau Compize-Fusion, (ex Beryl) sur une Ubuntu.
[coolplayer]http://www.youtube.com/watch?v=E4Fbk52Mk1w[/coolplayer]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voila le rapport est validé !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/voila-le-rapport-est-valide/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/voila-le-rapport-est-valide/</guid>
      <description>Le rapport de stage chez OpenCube vient de passer l&amp;rsquo;étape de validation, il sera expédié comme prévu.
OpenCube_rapport.pdf [477 Ko / 39 pages] {EDIT 20/01/2009 : Retiré sur demande de l&amp;rsquo;entreprise} Soutenance [ 71 Ko ] {EDIT 20/01/2009 : Retiré sur demande de l&amp;rsquo;entreprise}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeeGo aka franglish : &#34;J&#39;y go&#34; (J&#39;y vais)</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/geego-aka-franglish-jy-go-jy-vais/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/geego-aka-franglish-jy-go-jy-vais/</guid>
      <description>Voici mon &amp;ldquo;nouveau&amp;rdquo; projet, enfin nouveau non, je le déterre du fond de mes archives et de mes &amp;ldquo;cahiers à idées&amp;rdquo;. Pour faire simple, un logiciel de chat muiltiplateforme (pas en Java, C++/Qt), fortement &amp;ldquo;Jabberisé&amp;rdquo; pour le protocole réseau, insertion de la libjingle pour le VoP2P, transfert de fichiers, recherche, etc &amp;hellip; . Tout ça pour un réseau local, oui pour l&amp;rsquo;instant vu ma culture dans les DHT (Distributed Hash Table), et autres méthodes pour le P2P, ça sera pas tout de suite pour l&amp;rsquo;extranet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joyeux Anniversaire</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/joyeux-anniversaire/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/joyeux-anniversaire/</guid>
      <description>Je te souhaite un joyeux anniversaire ma chérie, plein de bonheur, et de surprises, et de cadeaux, et de &amp;hellip;. .
Gros Bisous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attention, je me mets au Roller ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/attention-je-me-mets-au-roller/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/attention-je-me-mets-au-roller/</guid>
      <description>Bon voila tout est dans le titre, puisqu&amp;rsquo;il y a des gens &amp;ldquo;sympathiques&amp;rdquo; qui n&amp;rsquo;ont qu&amp;rsquo;objectifs de vous faire chier dans la vie, en volant le fruit du travail, ou les cadeaux des amis, comme un vélo par exemple, j&amp;rsquo;ai décidé d&amp;rsquo;apprendre à faire du roller pour ne pas avoir à laisser mon transport dans un local qui ressemble plus à un supermarché ouvert tous les Jeudi &amp;hellip; .
Franchement je t&amp;rsquo;attrape, tu vas digérer le vélo avec la selle que je te réserve !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je fais des points des ptits points ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/je-fais-des-points-des-ptits-points/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/je-fais-des-points-des-ptits-points/</guid>
      <description>Suite de mon analyse des visiteurs, après 2 semaines de Blackout total due à une erreur dans le code client Google Analytics (grrrrrr).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LaTeX &#43; Beamer &#43; Keyjnote.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/latex-beamer-keyjnote/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/latex-beamer-keyjnote/</guid>
      <description>Ou comment faire une présentation &amp;ldquo;qui déchire grave&amp;rdquo; ^^.
 LaTeX est un langage de balise à la manière du HTML, surtout orienté pour la rédaction de document scientifique, partiels de certains professeurs, ou thèse (sur la construction d&amp;rsquo;ontologie dynamique au moyen d&amp;rsquo;un algorithme multi-agent de classification par exemple ^^).
 Beamer, est une classe LaTeX permettant de faire des présentations à la OO Impress ou KPresenter (non je dirais pas l&amp;rsquo;autre !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekend à Fréjus</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/weekend-a-frejus/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/weekend-a-frejus/</guid>
      <description>Voila un petit weekend flash éclair à Fréjus, pour revoir ma famille, mais surtout pour que ma chérie voit où je vis, ma famille. Au programme, soleil, chaleur, et grillons ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glasgow, aKademy, tout ça c&#39;est fini ! snif !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/glasgow-akademy-tout-ca-cest-fini-snif/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/glasgow-akademy-tout-ca-cest-fini-snif/</guid>
      <description>Voila déjà une semaine depuis mon retour de Glasgow, première semaine en petit français en France, bien ça me manque quand même un peu (bcp), cette ambiance, cette relation entre &amp;ldquo;collègue de travail&amp;rdquo; qui n&amp;rsquo;est quand même pas commune (croyez moi !). Cette petite &amp;ldquo;pint&amp;rdquo; de Guiness Extra Cold au &amp;ldquo;Council House&amp;rdquo;.
Enfin toutes les bonnes choses ont une fin malheureusement, j&amp;rsquo;en tire quelques conclusions quand même je ne suis pas prêt à vivre dans un pays où la viande saignante N&amp;rsquo;EXISTE PAS, plus sérieusement si je devais envisagé un départ pour un pays anglophone, je pense que j&amp;rsquo;attraperais le mal du pays assez rapidement &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migration vers WordPress 2.x</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/migration-vers-wordpress-2x/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/migration-vers-wordpress-2x/</guid>
      <description>Voila je viens de terminer la migration de mon Blog vers WordPress 2.x, lors de la migration DotClear 1.x vers 2.x, j&amp;rsquo;ai hésité mais voila le développement de DotClear est trop lent, alors je migre vers une autre solution, c&amp;rsquo;est la loi du marché ^^. Reste plus qu&amp;rsquo;a trouver un thème plus agréable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aKademy 2007 : Les conférences en vidéos.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/akademy-2007-les-conferences-en-videos/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/akademy-2007-les-conferences-en-videos/</guid>
      <description>Voici un lien où vous pourrez si vous n&amp;rsquo;avez pas eu la chance de pouvoir venir à Glasgow, assister aux conférences KDE4.
Par ici&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IceCream, ou l&#39;outil indispensable pour KDE.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/icecream-ou-loutil-indispensable-pour-kde/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/icecream-ou-loutil-indispensable-pour-kde/</guid>
      <description>IceCream est un système permettant la compilation distribuée, c&amp;rsquo;est à dire qu&amp;rsquo;elle permet de cumuler la puissance des ordinateurs disponibles pour accélérer la compilation, en exécutant des build parallèles. Voici ce que donne un réseau disposant de icecream.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 1 : L&#39;arrivée à Glasgow</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/jour-1-larrivee-a-glasgow/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/jour-1-larrivee-a-glasgow/</guid>
      <description>Voilà mon départ pour l&amp;rsquo;aKademy 2007, depuis Toulouse, après un bref temps passé dans les embouteillages arrivée à Blagnac, premier problème qui intervient : oubli du billet électronique dans la voiture, bon rien de méchant jusque là, mais ce n&amp;rsquo;est que le début croyez moi ^^.
 Enregistrements des bagages sans problèmes pas de surtaxe rien, tout est normal ! Embarquement immédiat ! Voilà l&amp;rsquo;avion s&amp;rsquo;élance (sur 2m) puis fait une marche arrière &amp;hellip; hum, pb avec l&amp;rsquo;arrivée de kérosène, il semble qu&amp;rsquo;il y ait eut une fuite sur le propulseur droit de l&amp;rsquo;appareil, bon résultat on retourne dans l&amp;rsquo;aérogare, attendant de plus amples informations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 2 : Premier jour aKademy</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/jour-2-premier-jour-akademy/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/jour-2-premier-jour-akademy/</guid>
      <description>Premier jour à la aKademy, découverte de l&amp;rsquo;université de StrathClyde. Je suis allé au conférence KDE, Trolltech, Mandriva, M.Ubuntu ^^. Journée très intéressante, et riche en rencontres lol, on a rencontré M.Commit Challenger (Laurent Montel), tu m&amp;rsquo;excuseras Laurent mais si je savais pas que c&amp;rsquo;était toi, je l&amp;rsquo;aurais jamais deviné ^^
 Nous avons appris qu&amp;rsquo;il a eut un attentat sur l&amp;rsquo;aéroport de Glasgow, au terminal où nous sommes arrivés, je pense que c&amp;rsquo;est des gars de chez Microsoft, ou pire Gnome ^^ (it&amp;rsquo;s a joke !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 3 : Dernier jour de conférences.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/jour-3-dernier-jour-de-conferences/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/jour-3-dernier-jour-de-conferences/</guid>
      <description>Nous avons eut aujourd&amp;rsquo;hui une conférence qui parlaient de nous (students of toulouse IUP school). Ervin a été félicité pour cette innovation, et il semblerait que l&amp;rsquo;idée soit aller en Inde, ils veulent suivre cette idée d&amp;rsquo;intégrer des projets OpenSource dans le cursus de l&amp;rsquo;enseignement à la place de produire des projets académiques [ inutiles ]. Voila remise des aKademy awards, ensuite nous sommes allés dans un pub franchement trop bien le cadre (un peu impérial), mais le concept est pas mal, pas de service en fait on doit aller chercher, commander, juste le plat est amené par le serveur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demain, premier jour des tribulations d&#39;un fréjusien toulousan, exporté à Glasgow.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/demain-premier-jour-des-tribulations-dun-frejusien-toulousan-exporte-a-glasgow/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/demain-premier-jour-des-tribulations-dun-frejusien-toulousan-exporte-a-glasgow/</guid>
      <description>Et voila, mon départ pour Glasgow, pour la aKademy 2007, j&amp;rsquo;ai fait ma valise, tout est prêt (enfin presque reste plus que la conversion de devises). J&amp;rsquo;essayerais de vous tenir au courant jours après jours de mes activités à ce rassemblement.
aKademy 2007 : Glasgow
PS : Je veux un iPhone ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VBI, Teletext, CC, DirectShow, ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/vbi-teletext-cc-directshow/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/vbi-teletext-cc-directshow/</guid>
      <description>Voila de quoi parlent mes activités, je dois lire du VBI (Vertical Blanking Interval), l&amp;rsquo;analyser, le reconstruire, le modifier, en gros le torturer ^^. Tout ça avec du DirectShow mêlé de GDI+ (ou sont passés les produits OpenSource ???).
Enfin voila c&amp;rsquo;était une petite brève.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistiques visiteurs (suite)</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/statistiques-visiteurs-suite/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/statistiques-visiteurs-suite/</guid>
      <description>Voici la provenance de mes visiteurs, ^^ surtout un repost pour un grand voyageur qui me fait des points sur la carte ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonne année ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/bonne-annee/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/bonne-annee/</guid>
      <description>Oui ça fait un an, aujourd&amp;rsquo;hui qu&amp;rsquo;on est ensemble, déjà&amp;hellip; ça passe trop vite ^^ (En même temps, mieux vaut ça que conter les heures &amp;hellip;). Ah lala ! ça fait bizarre d&amp;rsquo;entendre des personnes de votre famille, dire fait la bise à ta femme de ma part ^^. C&amp;rsquo;est rigolo, mais j&amp;rsquo;aime ça !
Je t&amp;rsquo;aime ma chérie. Surprise &amp;hellip;
Well I heard there was a secret chord
That David played, and it pleased the Lord But you don&#39;t really care for music, do ya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fait des rats 7eme version.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/fait-des-rats-7eme-version/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/fait-des-rats-7eme-version/</guid>
      <description>Attention on ne dit plus Fedora &amp;ldquo;Core&amp;rdquo;, du fait de la jointure des dépots &amp;ldquo;Core&amp;rdquo; &amp;amp; &amp;ldquo;Extras&amp;rdquo;, qui étaient maintenus par les développeurs RedHat pour &amp;ldquo;Core&amp;rdquo;, et des contributeurs pour &amp;ldquo;Extras&amp;rdquo;, mais Fedora 7 (moonlight).
Cette nouvelle mouture se décline en plusieurs versions :
 Version « Fedora », version sur DVD. x86 (2.7Go) - x86_64 (3.2Go) Version « Fedora Everything », comprenant un nombre très important de paquetages.
 Version « Live CD » avec l&amp;rsquo;environnement Gnome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merci à vous ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/merci-a-vous/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/merci-a-vous/</guid>
      <description>Vous m&amp;rsquo;avez fait une surprise pour mon anniversaire ^^ Merci à Emi, SaMaeL, Soosuske, MiKaMiKaZZe, Sarah, Folick, Aeolus, Pico, Ishtar, N3hio &amp;amp; Simba d&amp;rsquo;être venu, et de m&amp;rsquo;avoir menti pour la bonne cause (mais je note ^^). J&amp;rsquo;espère que vous avez passé une bonne soirée, en tout cas moi oui ! Et merci pour votre super cadeau !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian 4.0 Etch.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/debian-40-etch/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/debian-40-etch/</guid>
      <description>Après un crash système de mon serveur, installé sous OpenSuSE 10.2, j&amp;rsquo;ai décidé de redonné une chance à Debian, qui faut quand même l&amp;rsquo;avouer et LA distribution adaptée pour les installs type serveur. J&amp;rsquo;ai essayé Ubuntu, je trouve inadapté, OpenSuSE, un peu trop orienté desktop (même critique pour Ubuntu d&amp;rsquo;ailleurs), Gentoo, (dommage ma machine est trop faible pour la compilation, mais j&amp;rsquo;admet avec attends des records de stabilité, plus de 5 Mois sans reboot, ni crash !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2/3 G33k, ouf ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/23-g33k-ouf/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/23-g33k-ouf/</guid>
      <description>69% GeekMingle2 - Free Online Dating
Ouf je suis pas complètement, j&amp;rsquo;avais peur &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M1 ISI Yesturday, tomorrow you know  ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/m1-isi-yesturday-tomorrow-you-know/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/m1-isi-yesturday-tomorrow-you-know/</guid>
      <description>Voila c&amp;rsquo;est fait, sans le stage , j&amp;rsquo;ai mon semestre, ça a été tendu, mais c&amp;rsquo;est passé ^^. Donc maintenant reste plus qu&amp;rsquo;a choisir le M2, je pense me diriger vers la modélisation, en fait j&amp;rsquo;aime ça &amp;hellip;
J&amp;rsquo;aime plus trop coder, mais modéliser pour générer ^^
UML2.0 est une révélation pour moi, et surtout avoir bosser pour Umbrello.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un an que je te connais, aujourd&#39;hui, a cette heure ci a peu près ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/un-an-que-je-te-connais-aujourdhui-a-cette-heure-ci-a-peu-pres/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/un-an-que-je-te-connais-aujourdhui-a-cette-heure-ci-a-peu-pres/</guid>
      <description>Je suis monté dans ta chambre, sous un élan porteur incontrôlable, pour te dire ce qui me trottait dans la tête ^^ Juste pour te rappeler, une petite soirée crêpe, un film (&amp;ldquo;camping&amp;rdquo;), et moi qui cherchait un moyen de dire ce que je voulais, ce que je pensais, ce que je ressentais. Mais séparé entre la raison et le coeur, c&amp;rsquo;est la raison qui a gagné la soirée, mais pas tout du long, au moment ou tu es partie, c&amp;rsquo;est mon coeur qui a dit &amp;ldquo;ow !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 Mois, déja ... ça passe trop vite !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/11-mois-deja-ca-passe-trop-vite/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/11-mois-deja-ca-passe-trop-vite/</guid>
      <description>Il y a un an aujourd&amp;rsquo;hui, je ne te connaissais que cachée derrière un pseudo. Aujourd&amp;rsquo;hui, ça fait 11 mois qu&amp;rsquo;on est ensemble ! Et je t&amp;rsquo;aime ma chérie. Comme quoi ça arrive toujours un jour de tomber sur l&amp;rsquo;Amour. Ne perdez pas espoir ! C&amp;rsquo;est un conseil qu&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;a donné ! Il / Elle peut être rencontré(e) dans une soirée, dans une cage d&amp;rsquo;escalier, Si si je vous jure ça arrive !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Objecteering : Modeleur UML basé sur MDA.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/objecteering-modeleur-uml-base-sur-mda/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/objecteering-modeleur-uml-base-sur-mda/</guid>
      <description>http://www.objecteering.com/
Au programme :
 Génération de code (C++ / Java / Corba / Fortran &amp;hellip;) Gestion des exigences Production de documentation Gestion des métriques  Que du bonheur, pour analyste programmeur &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hmm ça commence à devenir intéressant ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/hmm-ca-commence-a-devenir-interessant/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/hmm-ca-commence-a-devenir-interessant/</guid>
      <description>Enfin, un peu d&amp;rsquo;action, je rentre dans le cadre d&amp;rsquo;un projet à grande échelle, fondé sur l&amp;rsquo;association de deux sociétés et d&amp;rsquo;une chaîne publique nationale. But de la manoeuvre créer une norme de sous-titre, enfin aidé à la validation de celle ci, faire les implémentations. Enfin un projet différents des autres &amp;hellip; pas des projets &amp;ldquo;spécial stagiaire&amp;rdquo; &amp;hellip; .
 OpenCube NInsight Arte  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solution à l&#39;ecran noir à l&#39;installation de XP.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/solution-a-lecran-noir-a-linstallation-de-xp/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/solution-a-lecran-noir-a-linstallation-de-xp/</guid>
      <description>Voila ça fait deux ans, que je cherche pourquoi l&amp;rsquo;installation plante après le message Inspection de la configuration matériel et bien je viens de trouver en trainant sur un forum. L&amp;rsquo;installation de MS Windows XP ne supporte pas le faite de trouver une partition inconnue (dans mon cas ext3fs /boot), il faut lui mettre un partition qu&amp;rsquo;il sait lire ! Voila c&amp;rsquo;était tout simple, mais tellement stupide que je n&amp;rsquo;y avais jamais pensé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aKademy 2007, etape 1 passée !!!</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/akademy-2007-etape-1-passee/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/akademy-2007-etape-1-passee/</guid>
      <description>Oui, ça y est j&amp;rsquo;ai reçu la confirmation du vol, la confirmation de la chambre, maintenant j&amp;rsquo;attends le billet électronique ^^ et j&amp;rsquo;aurais tout pour Glasgow !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2eme semaine de stage ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/2eme-semaine-de-stage/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/2eme-semaine-de-stage/</guid>
      <description>Voila ma 2eme semaine de stage se termine, ono programme :
ADmIniStRaToR Strike back !!!! , oui encore et comme d&amp;rsquo;hab, des travaux d&amp;rsquo;administrations réseaux et systèmes. Cela me réconforte dans l&amp;rsquo;idée que c&amp;rsquo;est un besoin, mais m&amp;rsquo;nquiète dans le fait que les entreprises ou sociétés ne s&amp;rsquo;en rendent pas compte.
 Audit de sécurité (aie aie aie y a du boulot ^^)
 Migration CVS vers SVN. Intégration de Trac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistiques visiteurs</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/statistiques-visiteurs/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/statistiques-visiteurs/</guid>
      <description>Voici la carte de provenance de mes visiteurs :
héhé ervin, je t&amp;rsquo;ai vu venir sur mon site depuis Oslo ^^.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aKademy 2007, étape 2, étape 1 en attente ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/akademy-2007-etape-2-etape-1-en-attente/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/akademy-2007-etape-2-etape-1-en-attente/</guid>
      <description>Tiens ça me rappelle mon abonnement internet ^^.
La chambre est réservée pour 10 jours, voila mais toujours pas de nouvelles des billets d&amp;rsquo;avion :( . Mais que font ils ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etes vous Paraskevidékatriaphobe ???</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/etes-vous-paraskevidekatriaphobe/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/etes-vous-paraskevidekatriaphobe/</guid>
      <description>Mais qu&amp;rsquo;est ce que ça veut dire ce mot barbare et bien c&amp;rsquo;est simple :
extrait de wikipédia
La triskaidékaphobie (du grec triskaideka treize et phobos peur) est la phobie du nombre treize.
A certains endroits, on ne compte pas de 13 : En effet, certains bâtiments n&amp;rsquo;ont pas de treizième étage, passant du douzième au quatorzième ou utilisant 12a ou 12b à la place de 13. Certains grands hôtels passent directement de la chambre numéro 12 à la chambre numéro 14 pour ne pas avoir l&amp;rsquo;indélicatesse d&amp;rsquo;y mettre un client qui pourrait être superstitieux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 mois ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/10-mois/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/10-mois/</guid>
      <description>ça fait 10 mois aujourd&amp;rsquo;hui !
Gros bisous ma chérie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Va y avoir de la viande sur les murs !!!!</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/va-y-avoir-de-la-viande-sur-les-murs/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/va-y-avoir-de-la-viande-sur-les-murs/</guid>
      <description>Bon le moment tant redouté &amp;ldquo;Ze MERGE&amp;rdquo;, Kde est passé sur Qt4.3, le tronc compile (ou compilait plus à l&amp;rsquo;heure du message), je finirais le merge demain sur la branche isi-umbrello, puis après grand saut de l&amp;rsquo;ange !! sur trunk (hum&amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtualisons ensemble mes amis ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/virtualisons-ensemble-mes-amis/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/virtualisons-ensemble-mes-amis/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai découvert une alternative très intéressante à VMWare, elle se nomme VirtualBox, en effet cet émulateur fonctionne très bien et en plus il est sous licence GPL ^^. A suivre &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tellement vrai ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/tellement-vrai/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/tellement-vrai/</guid>
      <description>Amis stagiaires allez voir ceci &amp;hellip;
Blog de ControlBreak</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Début Stage M1 ISI</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/debut-stage-m1-isi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/debut-stage-m1-isi/</guid>
      <description>Et c&amp;rsquo;est en ce jours de grands vents, que j&amp;rsquo;annonce : premier jour chez OpenCube. On voit aussi que ce qu&amp;rsquo;on apprend en cours, n&amp;rsquo;est pas toujours inutile ( comme certains le pense hihi ), méthodologie XP, avec réunion hebdomadaire d&amp;rsquo;avancement, fiches de suivi. J&amp;rsquo;en connais qui vont être content &amp;hellip;. BC !.
Voila du Qt, du Qt et encore du Qt, de la programmation multimédia, multiplateforme. (DirectShow, OpenGL, etc&amp;hellip;). Encore un grd merci à Ervin pour nous avoir éclairé le chemin de sa QLumiereWidget ^^ (==&amp;gt; geek !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aKademy 2007, me voila !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/akademy-2007-me-voila/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/akademy-2007-me-voila/</guid>
      <description>Voila c&amp;rsquo;est confirmé, je pars en Ecosse à Glasgow pour la aKademy 2007. Mes jours de congés sont posés, le premier jour de mon stage ^^
Plus d&amp;rsquo;informations &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umbrello, un BE pas comme les autres ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/umbrello-un-be-pas-comme-les-autres/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/umbrello-un-be-pas-comme-les-autres/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui, avec la dernière revue, en grande ponte, marque la fin des projets de Master 1ere année de l&amp;rsquo;IUP de Toulouse.
 Umbrello (C++ / KDE4 / Qt) Modeleur UML, but du projet : passage à UML 2.0, refonte de l&amp;rsquo;architecture Undo / Redo.
 KPlato (C++ / KDE4 / Qt) Outil d&amp;rsquo;aide à la gestion de projet (Méthode PERT).
 Wilos (J2EE / Spring / Hibernate / IceFaces) Outil de gestion de projet basé sur Eclipse EPF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hakin&#39; Session Mars</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/hakin-session-mars/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/hakin-session-mars/</guid>
      <description>Cette Hackin&amp;rsquo; Session marque la fin de la participation aux projets KDE de l&amp;rsquo;IUP. Umbrello possède un nouveau framework Undo/Redo (basé Qt), quelques fonctionnalités UML2.0 (Diagrammes de séquences, diagramme d&amp;rsquo;activités complets).
 ISI-Umbrello Umbrello  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stage Fin Master 1</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/stage-fin-master-1/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/stage-fin-master-1/</guid>
      <description>Voila, je vais effectuer mes 5 mois de stage de fin d&amp;rsquo;études de mon Master 1 chez OpenCube. Le stage se déroule en deux parties :
 Etat de l&amp;rsquo;art des normes de sous-titres pour le HD. Réalisation d&amp;rsquo;une API pour l&amp;rsquo;exploitation, le rendu de ces sous titres dans le format MXF. Ainsi que la réalisation de logiciels d&amp;rsquo;exploitation de cette API.  Début du stage le 2 Avril &amp;hellip; que j&amp;rsquo;attends avec impatience :) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travaux ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/travaux/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/travaux/</guid>
      <description> Migration de la base du site sur PostGreSQL  Passage en Béta6 Changement de thème (LoadFoo) Ajout de Google Analytics Réferencement.   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 Mois.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/9-mois/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/9-mois/</guid>
      <description>Voila ça fait 9 mois qu&amp;rsquo;on est ensemble, c&amp;rsquo;est pas toujours facile tous les jours, mais qui a dit que la vie à 2 c&amp;rsquo;était simple ^^ Gros bisous ma chérie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelques trucs sous Linux ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/quelques-trucs-sous-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/quelques-trucs-sous-linux/</guid>
      <description>Voici quelques utilitaires que j&amp;rsquo;utilise sous Linux :
 KoolDock : simule le dock de OSX, fonctionne très bien, peu gourmand en ressources.   Katapult : augmente l&amp;rsquo;accessibilté du menu en ajouter une recherche indexée pour le lancement de vos programmes, et autres documents.   Yakuake : Ajout un emulateur de terminel accessible à tous moments par la touche F12 (configurable). J&amp;rsquo;adore !!!!  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hakin&#39; Session Fevrier</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/hakin-session-fevrier/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/hakin-session-fevrier/</guid>
      <description>Voila ma première Hakin&amp;rsquo; Session, résultat ambiance très bon enfant.
http://annma.blogspot.com/2007/02/h&amp;hellip;
http://ervin.ipsquad.net/index.php/&amp;hellip;
http://luxtin.thefilou.com/blog/ind&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joyeuses fêtes des Amoureux.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/joyeuses-fetes-des-amoureux/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/joyeuses-fetes-des-amoureux/</guid>
      <description>Bonne St Valentin à toi ma chérie que j&amp;rsquo;aime. J&amp;rsquo;espère que mon cadeau vas te plaire.
Gros bisous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 Mois de vie commune</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/8-mois-de-vie-commune/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/8-mois-de-vie-commune/</guid>
      <description>Je t&amp;rsquo;aime, et bon courage pour ton concours ma chérie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pas de crèpes, pour Ze Crèpe Day (Chandeleur)</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/pas-de-crepes-pour-ze-crepe-day-chandeleur/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/pas-de-crepes-pour-ze-crepe-day-chandeleur/</guid>
      <description>No Crepe Day !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migration vers Dotclear 2.0 ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/migration-vers-dotclear-20/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/migration-vers-dotclear-20/</guid>
      <description>Puisqu&amp;rsquo;il fallait mettre à jour DotClear car trop ancien donc vulnérable, j&amp;rsquo;ai donc pris la décision de migrer mon blog vers DotClear 2.0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivement Vendredi ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/vivement-vendredi/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/vivement-vendredi/</guid>
      <description>Vivement la fin de cette semaine de M@%$. Parce que là c&amp;rsquo;est abusé tout part en sucette !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 mois ... peut on dire que ça devient sérieux ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/7-mois-peut-on-dire-que-ca-devient-serieux/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/7-mois-peut-on-dire-que-ca-devient-serieux/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Tea for two, &amp;hellip;, you &amp;amp; me, and me &amp;amp; you&amp;rdquo; &amp;hellip;
Voila aujourd&amp;rsquo;hui ça fait 7 mois qu&amp;rsquo;on est ensemble (4 mois de vie commune ^^ oui je sais on va vite !!!) Mais voila c&amp;rsquo;est comme ça quand on trouve la vrai personne de son coeur.
On peut dire qu&amp;rsquo;on forme un jeune couple maintenant, on se supporte mutuellement, (oui faut avouer on a pas des caractères très faciles Aveyron vs Bretagne !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recette des tomates à la provençale.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/recette-des-tomates-a-la-provencale/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/recette-des-tomates-a-la-provencale/</guid>
      <description>Ami cuisto, ou gourmand notoire, viens voir tonton pour qu&amp;rsquo;il t&amp;rsquo;explique la recette des tomates à la provencale.
Ingrédients (pour 2 personnes)
 2 tomates 1 biscotte une gousse d&amp;rsquo;ail de l&amp;rsquo;échalote des herbes de Provence 2 cuillères à soupe d&amp;rsquo;huiles (au choix)  Préparation
 Faire préchauffer le four. Enlever le chapeau et le fond de la tomate, de manière à obtenir un socle pour la demi tomate. Couper les tomates en deux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De retour à Toulouse, après de loonnnnnnnnnggggggues vacances</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/de-retour-a-toulouse-apres-de-loonnnnnnnnnggggggues-vacances/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/de-retour-a-toulouse-apres-de-loonnnnnnnnnggggggues-vacances/</guid>
      <description>Voila un très bon réveillon en Aveyron, chez une amie à ma petite chérie (soirée raclette). De retour à 4h du mat, Ils ont des chapeaux ronds ! &amp;hellip; Maintenant retour dans le monde réel, boulot quand tu nous tiens ! En tout cas 2 semaine sans penser, réfléchir, ni travailler pour l&amp;rsquo;ecole ça fait trop de bien ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il existe moins bien mais c&#39;est plus cher :)</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/il-existe-moins-bien-mais-cest-plus-cher/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/il-existe-moins-bien-mais-cest-plus-cher/</guid>
      <description>Résolution 2007 n°1 : ça y est c&amp;rsquo;est fait ! Je suis passé complètement sous Linux, fini Windows, pourquoi ? Après le test de Vista ! J&amp;rsquo;aime bien ce système cependant, je le trouve vraiment chiant à l&amp;rsquo;utilisation quotidienne. J&amp;rsquo;ai donc choisi le &amp;ldquo;vista killer&amp;rdquo; OpenSUSE 10.2 comme système alternatif.
Parce que y en a marre de payer pour installer, payer pour utiliser, payer pour planter !
&amp;ldquo;Software is like sex better when it&amp;rsquo;s free&amp;rdquo; (L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonne année 2007</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/bonne-annee-2007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/bonne-annee-2007/</guid>
      <description>Voila tout est dans le titre ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moi, moi et encore moi ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/moi-moi-et-encore-moi/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/moi-moi-et-encore-moi/</guid>
      <description>Complexe narcissique, oui et alors !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A 377 Km trop loin de toi ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/a-377-km-trop-loin-de-toi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/a-377-km-trop-loin-de-toi/</guid>
      <description>Voila la veille de Noel, je tenais à te dire combien je t&amp;rsquo;aime, combien tu me manques en ces fêtes de fins d&amp;rsquo;année. Mon petit ange, oui toi, à qui j&amp;rsquo;ai donné mon coeur, avec qui je vis maintenant !
Tu me manques ma chérie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin du malheur, début des vacances ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/fin-du-malheur-debut-des-vacances/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/fin-du-malheur-debut-des-vacances/</guid>
      <description>Voila les partiels sont terminés ! C&amp;rsquo;est les vancances de noyel !
Noyeux Joyel à tchoum ! :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Début du malheur ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/debut-du-malheur/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/debut-du-malheur/</guid>
      <description>Les partiels commencent aujourd&amp;rsquo;hui
 Lundi : J2EE &amp;amp; IL2 (Ingénierie logiciel) Mardi : CAMO (Concept Avancé et Modélisation Objet) Mercredi : BD (Base de données) &amp;amp; C++ Jeudi : IL1 &amp;amp; SAPR (Programmation Parallèle &amp;amp; Répartie) Vendredi : Décompression &amp;hellip; Samedi : Retour à la maison  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premier commit-digest ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/premier-commit-digest/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/premier-commit-digest/</guid>
      <description>Voici le premier commit-digest où le groupe Umbrello/Kplato apparait.
2006-12-17</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma ram est HS, sniff ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/ma-ram-est-hs-sniff/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/ma-ram-est-hs-sniff/</guid>
      <description>Après 2 ans et demi de bon et loyaux services, mes deux barrettes de RAM Corsair (oui oui ça fait mal au c*l !) m&amp;rsquo;ont lachées ce matin ! Décidément quand j&amp;rsquo;ai un truc qui pète dans le PC c&amp;rsquo;est toujours par paire ^^ ! (cf cartes graphiques un peu plus bas !). Donc voila plus de PC ! heureusement que jai mon portable mais bon il va falloir attendre Février pour les réparations, je suppsonne la carte de mère :( .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Six mois d&#39;Amour.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/six-mois-damour/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/six-mois-damour/</guid>
      <description>Et voila, ça fait 6 mois aujourd&amp;rsquo;hui qu&amp;rsquo;on est ensemble ! 3 mois que l&amp;rsquo;on vit ensemble ! 1 mois que l&amp;rsquo;on possède notre appartement ! Et 2 min que je ne lui ai pas fait de bisous ^^
Je t&amp;rsquo;aime ma chérie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est la célébrité qui commence ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/cest-la-celebrite-qui-commence/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/cest-la-celebrite-qui-commence/</guid>
      <description>Il ya toujours un début à tout non ? Même à la célébrité ! Voici l&amp;rsquo;article concernant nos travaux sur les projets Umbrello et KPlato.
Article sur dot.kde.org</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déménagement Umbrello</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/demenagement-umbrello/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/demenagement-umbrello/</guid>
      <description>Suite à de nombreux problèmes liés à l&amp;rsquo;installation et l&amp;rsquo;utilisation du logiciel DokuWiki sur l&amp;rsquo;espace web Free, le site de suivi du développement a déménagé vers umbrello.tuxfamily.org.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je me fais chier alors j&#39;écris ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/je-me-fais-chier-alors-jecris/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/je-me-fais-chier-alors-jecris/</guid>
      <description>Bonjour à tous mes lecteurs ^^, je suis actuellement en cours d&amp;rsquo;IL1 (Ingénierie Logiciel 1).
Nous venons d&amp;rsquo;emménager ensemble ma TiTFeMMe et son TiToMe dans un appartement bien plus grand qu&amp;rsquo;avant (y a 2 pièces ^^), ça fait drôle de dire qu&amp;rsquo;on possède un appartement à 2, un appartement à nous :-X .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon portable sous Vista ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/mon-portable-sous-vista/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/mon-portable-sous-vista/</guid>
      <description>Oui hérésie, non pas complètement j&amp;rsquo;ai ma Gentoo aussi dessus OW ! Alors pour ceux qui vont dire que je fais mon G33k (sisi y en a au moins une ^^ gros bisous), et bien voici une capture d&amp;rsquo;écran. Voici mes impressions :
 C&amp;rsquo;est joli. C&amp;rsquo;est gourmand en ressources. Mais c&amp;rsquo;est joli ^^. Il y a un vrai effort sur la sécurité de la part de M$, ça fait plaisir de voir un VRAI firewall, un système anti-intrusion (peut être trop intrusif ^^)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pentamoissiversaire ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/pentamoissiversaire/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/pentamoissiversaire/</guid>
      <description>5 mois pour ceux qui ne l&amp;rsquo;avaient pas deviné ^^
Bientôt l&amp;rsquo;appart ! :-X .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orages, orages, ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/orages-orages/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/orages-orages/</guid>
      <description>Mais que se passe-t-il en ce moment ? Tout est motif à hautes paroles ! Y-a-t-il un problème ? ou l&amp;rsquo;approche du 1er cap (6 mois). Que dois je faire ? Prendre un peu de large pour laisser passer la tempête ou encore affronter au risque de tout perdre ?
Je ne sais plus quoi faire &amp;hellip; j&amp;rsquo;ai pas envie de tout détruire pour une histoire de serviette ou de prénom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umbrello-FR [umbrello.free.fr]</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/umbrello-fr-umbrellofreefr/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/umbrello-fr-umbrellofreefr/</guid>
      <description>Ouverture du site des suivis du projet Umbrello-FR. Ce site regroupe un blog pour les annonces journalières, un wiki pour la documentations, et un forum pour les traces de discussions.
Maintenant en avant KDE, et que le projet avance &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet KDE/Umbrello</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/projet-kdeumbrello/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/projet-kdeumbrello/</guid>
      <description>Le BE du Master ISI vient de commencer, il s&amp;rsquo;agit (pour une fois) d&amp;rsquo;un sujet intéressant : nous reprenons un projet actif, développé par les contributeurs KDE Umbrello, le but du projet sera le portage vers QT/KDE 4, l&amp;rsquo;ajout des fonctionnalités pour utiliser UML 2.0.
Pour plus d&amp;rsquo;informations, veuillez consulter le site Umbrello, et le site de suivi du projet Umbrello.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graine d&#39;artistes ces deux là si si !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/graine-dartistes-ces-deux-la-si-si/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/graine-dartistes-ces-deux-la-si-si/</guid>
      <description>Deux artistes improvisés pendant une après midi Mi &amp;amp; J0n! Voir enfin écouter plutôt ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joyeux Quadramoissiversaire ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/joyeux-quadramoissiversaire/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/joyeux-quadramoissiversaire/</guid>
      <description>Et voila aujourd&amp;rsquo;hui, ça fera 4 mois que l&amp;rsquo;on est ensemble, mon ptit ange et moi.
I love you my little angel :-X .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voila c&#39;est dur d&#39;être un ISI ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/voila-cest-dur-detre-un-isi/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/voila-cest-dur-detre-un-isi/</guid>
      <description>Pourquoi on est pas comme tous les autres 20h de cours par semaine ? Non 45h ! J&amp;rsquo;en ai marre des cours, je me fais chier, l&amp;rsquo;école est trop &amp;ldquo;scolaire&amp;rdquo; même dans ma formation dites professionnalisée. Pourquoi cela ne m&amp;rsquo;intéresse plus ? Aurais-je perdu ma passion ? ou simplement un raz le bol &amp;hellip;
Vous savez quoi mon projet d&amp;rsquo;aller élever des chèvres dans le larzac, mais j&amp;rsquo;y pense, mais j&amp;rsquo;y pense &amp;hellip; :-) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une soirée bien arrosée ... ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/une-soiree-bien-arrosee/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/une-soiree-bien-arrosee/</guid>
      <description>Soirée avec Bogdan, Jon, mon ptit ange, et Moi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basshunter - DotA</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/basshunter-dota/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/basshunter-dota/</guid>
      <description>Lancer le clip</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ne faut jamais dire adieu à l&#39;Amour</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/il-ne-faut-jamais-dire-adieu-a-lamour/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/il-ne-faut-jamais-dire-adieu-a-lamour/</guid>
      <description>Elle m&amp;rsquo;aime, je l&amp;rsquo;aime, on s&amp;rsquo;aime ^^
Gros bisous mon coeur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour toi Thomas ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/pour-toi-thomas/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/pour-toi-thomas/</guid>
      <description>Un ami qui a perdu la vie pour 5€, brisé par une lame de couteau dans les rues sombres de Nice.
Je ne t&amp;rsquo;oublie pas mon ami &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De retour d&#39;Espagne ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/de-retour-despagne/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/de-retour-despagne/</guid>
      <description>Et oui tout se termine un jour, snif, le séjour à Port Aventura en Espagne (Salou) était vraiment trop bien en compagnie de mon ange (Emi) et de mon meilleur ami (Sam). L&amp;rsquo;hôtel trop abusé ^^, et la piscine rhoooooooooo. Dommage que cela n&amp;rsquo;a pas été plus long, j&amp;rsquo;aurais bien aimé rester encore un peu, pour passer des vraies vacances loin de tout !
Je veux retourner là bas :&amp;lsquo;( &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je suis en vacances, je suis en vacances, je suis, je suis ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/je-suis-en-vacances-je-suis-en-vacances-je-suis-je-suis/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/je-suis-en-vacances-je-suis-en-vacances-je-suis-je-suis/</guid>
      <description>Tout est dans le titre comme vous pouvez le deviner, lol, JE SUIS EN VACANCES depuis cette aprem, plus de stage, fini !, plus de rapport, fini aussi, et plus de soutenance finie ! Maintenant farniente et grasse mat&amp;rsquo; jusqu&amp;rsquo;au 18 septembre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pré soutenance OK ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/pre-soutenance-ok/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/pre-soutenance-ok/</guid>
      <description>Visiblement mon travail a porté ses fruits (oui la chance ne m&amp;rsquo;a pas abandonnée finalement, juste un peu délaissée quelques temps), quelques remarques sur la structuration de mon explication ^^ mais tout le monde sait que je ne suis jamais clair dans mes explications lol. Sinon voila, ça c&amp;rsquo;est bien passé ! Maintenant en attente de l&amp;rsquo;officielle, je vais bosser mon rapport et souffler un peu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plus qu&#39;un jour, mouahahahahahahah</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/plus-quun-jour-mouahahahahahahah/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/plus-quun-jour-mouahahahahahahah/</guid>
      <description>Bientôt fini mon calvaire d&amp;rsquo;universitaire : stagiaire ! Maintenant, il va falloir bosser sec, pour finir le rapport, préparer la soutenance &amp;hellip; Passer la soutenance sur un composant qui a été développé 4 fois depuis zéro de manière différentes lol et qui biensur ne fonctionnera jamais. Heureusement que je n&amp;rsquo;ai pas fait que ça !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 mois d&#39;Amour.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/2-mois-damour/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/2-mois-damour/</guid>
      <description>Après un petit accident qui a failli me couter la vie :s et un séjour à l&amp;rsquo;hôpital d&amp;rsquo;une semaine environ aux soins intensifs, et bien oui c&amp;rsquo;est le temps des réjouissances déjà 2 mois qu&amp;rsquo;on est ensemble. Même si la distance nous sépare, cela semble tenir mais pour combien de temps &amp;hellip; ? Vivement qu&amp;rsquo;on soit réuni, vivement septembre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bon Anniversaire mon coeur.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/bon-anniversaire-mon-coeur/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/bon-anniversaire-mon-coeur/</guid>
      <description>Gros bisous pour toi ma chérie, et que ce jour soit gravé dans ta mémoire, je vais faire en sorte tout du moins ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A 23 ans, on se croit tjrs immortel ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/a-23-ans-on-se-croit-tjrs-immortel/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/a-23-ans-on-se-croit-tjrs-immortel/</guid>
      <description>Je viens de me prendre une grosse claque dans la gueule. Après 1 semaine, de douleur supportable, est arrivé ce qu&amp;rsquo;il devait arriver, j&amp;rsquo;ai été conduis aux Urgences, résultats pas très jouasses :s, j&amp;rsquo;ai fini aux soins intensifs où j&amp;rsquo;y ai passé plus de 5 jours, connecté à d&amp;rsquo;innombrable tuyaux, machines pour me remettre l&amp;rsquo;aplomb. Il semblerait encore cette fois que ma chance ne m&amp;rsquo;ai pas abandonnée, et je voudrais remercier une personne chère à mon coeur qui a été là quand il le fallait et grâce à qui mon moral n&amp;rsquo;a pas flanché ^^.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 mois déja et je l&#39;aime toujours et toujours ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/1-mois-deja-et-je-laime-toujours-et-toujours/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/1-mois-deja-et-je-laime-toujours-et-toujours/</guid>
      <description>Cela fait déjà un mois que l&amp;rsquo;on est ensemble, et oui déjà, ça passe vite, mais elle doit retourner chez elle, pour le travail estival, et oui c&amp;rsquo;est pas un fainéante ma petite princesse ^^.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fini la vie de célibataire ^^</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/fini-la-vie-de-celibataire/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/fini-la-vie-de-celibataire/</guid>
      <description>Je viens de rencontrer mon âme soeur, ma petite princesse, mon ange à moi, elle se prénomme Emi et on est ensemble ^^.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anniversaire</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/anniversaire/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/anniversaire/</guid>
      <description>Joyeux Anniversaire Zeninou :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voila partiels finaux terminés ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/voila-partiels-finaux-termines/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/voila-partiels-finaux-termines/</guid>
      <description>Ouah ça fait du bien après tout ça de ce dire, j&amp;rsquo;ai fini plus de cours, plus de partiels &amp;hellip; Maintenant retour au stage !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stage ISI - vol.2</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/stage-isi-vol2/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/stage-isi-vol2/</guid>
      <description>Voila mise en place du domaine terminé (Domaine SAMBA). Un petit changement au programme suite à une découverte : je viens de mettre la main sur un bijou pour le déploiement d&amp;rsquo;application sur environnement MS, WPKG c&amp;rsquo;est un programme permettant de déployer des applications sous forme EXE, MSI (différents installeurs supportés) au login de la personne ou par le biais d&amp;rsquo;un service qui veille et interroge périodiquement un fichier XML conservant tous les profils d&amp;rsquo;installation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des nouvelles du stage ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/des-nouvelles-du-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/des-nouvelles-du-stage/</guid>
      <description>Afin de gagner de la place et surtout faire des économies d&amp;rsquo;electricité &amp;hellip;. J&amp;rsquo;ai mis en place un serveur virtualisé avec XEN et IPVS, le domaine 0 (dom0) est une gentoo hardened 2006.1 afin de tirer un maximum des performances de la machine (P4 3Ghz dual core). Sur lequel tourne 3 domaines utilisateurs (domU), 1 basé sur Debian Testing pour héberger un serveur Apache+MySQL+PHP pour le serveur intranet, 1 sur NetBSD pour les tests multi OS sur la machine, et 1 domU Debian pour test avec IPVS pour load balancing entre serveur Apache de domU différents !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oblivion J-4</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/oblivion-j-4/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/oblivion-j-4/</guid>
      <description>Ah ahahahahahahahahahahahahah Pas bien en pleine période de partiels, mode trogloditte bientot !!!
Vidéos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BiteFight - Lycans vs Vampire</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/bitefight-lycans-vs-vampire/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/bitefight-lycans-vs-vampire/</guid>
      <description>Par les créateurs du jeu Ogame BiteFight. Un nouveau jeu où vous devez choisir votre camps Vampire ou Loup Garou, et partir en quête de sang ou chair fraiche.
http://s2.bitefight.fr/c.php?uid=33362</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RumbleBox Tournament Edition</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/rumblebox-tournament-edition/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/rumblebox-tournament-edition/</guid>
      <description>Un jeu trop trop bizarre, mais trop bien. Il rentre dans le style de Darwinia (pour ceux qui connaissent !!!).
Article sur l&amp;rsquo;excellent clubic
Site officiel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passage sous FreeBSD !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/passage-sous-freebsd/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/passage-sous-freebsd/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est dommage mais je trouve qu&amp;rsquo;en ce moment Gentoo commence à s&amp;rsquo;essouffler au niveau mises à jour, correctifs et autres. C&amp;rsquo;est dans cette optique que j&amp;rsquo;ai décidé de changer de branche Linux -&amp;gt; BSD. Mais c&amp;rsquo;est un test &amp;hellip; Réputée plus sure, plus rapide, plus orientée services réseaux : FreeBSD 6.0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joyeux Noël à tous !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/joyeux-noel-a-tous/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/joyeux-noel-a-tous/</guid>
      <description>Juste un billet pour vous souhaiter un joyeux noël à tous les visiteurs !!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un site casse tête ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/un-site-casse-tete/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/un-site-casse-tete/</guid>
      <description>Amateur de challenge impossible, bien là j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impossible de l&amp;rsquo;incroyable de l&amp;rsquo;énorme. Au jour du post, je suis level 13, bonne prise de tête lol http://www.ouverturefacile.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tjrs pas Internet ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/tjrs-pas-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/tjrs-pas-internet/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;annonce au jour d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui que je n&amp;rsquo;ai tjrs pas Internet depuis 1mois 6jrs. Les autorités compétentes (devrais je dire incompétentes) donne tjrs la m^eme phrase : &amp;ldquo;ça sera fait dans la semaine !!!&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toujours pas Internet ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/toujours-pas-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/toujours-pas-internet/</guid>
      <description>Ouiiinnnnnnnnn, je veux internet dans ma chambreeeeee ! Sinon freebox ! Les newsgroups me manquent ! Sinon ça va bien, samedi je suis allé voir un match au Stade Toulousain. Vive Toulouse !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trop fort, le steak hashé ...</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/trop-fort-le-steak-hashe/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/trop-fort-le-steak-hashe/</guid>
      <description>Blague de geek !!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des nouvelles de Toulouse ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/des-nouvelles-de-toulouse/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/des-nouvelles-de-toulouse/</guid>
      <description>Et voila après quelques problèmes divers, je suis installé à Toulouse en chambre rénové : résultats Nice = voleurs.
Pourquoi ? Douche + Toilette + Prise réseau (Internet + LAN) + Prise internet + Chambre Neuve = 198 euros sans APL. Voila donc venez à Toulouse c&amp;rsquo;est mieux et moins cher ! Je mettrais des photos de ma chambre plus tard quand j&amp;rsquo;aurais internet dans ma chambre, c&amp;rsquo;est à dire demain (normalement !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et voila the second carte .....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/et-voila-the-second-carte/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/et-voila-the-second-carte/</guid>
      <description>Je viens de recevoir ma carte graphique &amp;hellip;. Mise en place, décollage &amp;hellip;&amp;hellip; et ça marche pas (Le SLI) pourquoi ? Problème de version de bios, mais cette fois c&amp;rsquo;est les mêmes cartes ASUS EN6600 GT, juste un pb de maj du bios ! J&amp;rsquo;ai pris le bios le plus récent, quelques bidouilles avec NiBiToR, flash et en nous voila reparti ! Direction BF2 tout de suite ! Et oui je pars demain pour Toulouse !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et voial ma licence ASR est erminée.</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/et-voial-ma-licence-asr-est-erminee/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/et-voial-ma-licence-asr-est-erminee/</guid>
      <description>Avec la remise du rapport s&amp;rsquo;achève mon année et mon passage à l&amp;rsquo;IUT de Nice. Après 3 ans de labeurs (DUT INFO + Licence ASR), je mets le cap sur de nouveaux horizons : Oh Toulouse !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K@MaZuTRa :: Les meilleurs zik de Nintedo A Capella</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/kmazutra-les-meilleurs-zik-de-nintedo-a-capella/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/kmazutra-les-meilleurs-zik-de-nintedo-a-capella/</guid>
      <description>Pour les fans &amp;hellip;
K@MaZuTRa :: Les meilleurs zik de Nintedo A Capella</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hula Project - Hula</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/hula-project-hula/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/hula-project-hula/</guid>
      <description>Après avoir travaillé sur Exchange 2003, on a envie d&amp;rsquo;un vent de fraicheur et de nouveautés, pour éliminer le stress accumulé par les rapports de bugs. Voici, un projet qui combine un calendrier, un webmail en un seul programme. Il a l&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;être très simple, joli, OpenSource. Ce groupware est developpé par Novell, et par des informaticiens passionnés qui veulent contribuer au projet. Pourquoi je vous parle de Hula (a ne pas confondre avec ULLA ;-) ), parce que sur le serveur jabber fritalk, ils sont en train d&amp;rsquo;intégrer les services à Hula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IWHAX - News</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/iwhax-news/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/iwhax-news/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai testé une distribution Linux, basée sur une Slackware Live. Cette distribution est une concentration d&amp;rsquo;outils sympatique, pour faire mumuse avec le réseau, les paquets &amp;hellip; . Franchement bien faite, y a même le drivers ipw2200, et des outils comme Kismet, aircrack, fragroute &amp;hellip; Enfin un bonne distrib de HaXoR.
IWHAX - News</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fable: The Lost Chapters</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/fable-the-lost-chapters/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/fable-the-lost-chapters/</guid>
      <description>Et voila, un nouveau jeu &amp;hellip;
Je trouve ce jeu sympa, il vient de la XBOX (biensur : c&amp;rsquo;est un produit M$). C&amp;rsquo;est un RPG un peu à la zelda, c&amp;rsquo;est à dire qu&amp;rsquo;on élève un héros vers la gloire mais aussi dans sa vie. Vous commencez en long dans un petit village bien sympatique à l&amp;rsquo;age de 10, mais des méchants bandits attaquent le village et oh miracle ! deux survivants à l&amp;rsquo;attaque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour ceux qui connaissent Larry Leisure Suit ......</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/pour-ceux-qui-connaissent-larry-leisure-suit/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/pour-ceux-qui-connaissent-larry-leisure-suit/</guid>
      <description>A voir &amp;hellip;.
[](http://www.zeronews-fr.com/flash/quarter.php)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Sins</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/7-sins/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/7-sins/</guid>
      <description>7 Sins
Un jeu de malade, trop bien lol. C&amp;rsquo;est une reprise de Larry Leisure Suite, mais façon Sims, en fait c&amp;rsquo;est un peu comme Single, mais plus simple. Franchement, c&amp;rsquo;est trop fort &amp;hellip;. lol &amp;gt;:-&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LDLC : Voila la première carte ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/ldlc-voila-la-premiere-carte/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/ldlc-voila-la-premiere-carte/</guid>
      <description>ça y est j&amp;rsquo;ai enfin reçu ma carte graphique, bon il en manque encore une mais je v pouvoir avoir un affichage sur mon ordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du nouveau sur le blog ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/du-nouveau-sur-le-blog/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/du-nouveau-sur-le-blog/</guid>
      <description>Je viens d&amp;rsquo;ajouter quelques fonctionnalités aux blogs :
 Pagination des billets
 Affichage de fortune dans le blog (humour, bd, proverbes) Affichage des dates importantes avec GDay nouveau thème (Rouge Ciel 2.1) Support des gravatars Affichage des derniers commentaires.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home - Ciphire Labs</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/home-ciphire-labs/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/home-ciphire-labs/</guid>
      <description>Ciphire Labs Un logiciel pour les paranos (lol pour moi donc !). Un programme de signature de message comme pgp ou gnupg (pour le linuxiens toi encore moi décidement on perle que de moi !). Non sérieusement très simple à mettre en place y a rien à faire !. Cela marche comme un proxy mail sur sa propre machine. A tester ! Moi j&amp;rsquo;ai adopté !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MLdonkey World</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/mldonkey-world/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/mldonkey-world/</guid>
      <description>MLdonkey World
Je viens de découvrir un programme génial, fini le : &amp;ldquo;J&amp;rsquo;aimerais bien avoir le core d&amp;rsquo;emule en service et le gui à part&amp;rdquo; . Bien ça existe, et c&amp;rsquo;est (encore) un produit libre (et gratuit biensûr), ce programme est composé de deux parties un Core (le daemon : coeur du système de téléchargement), et d&amp;rsquo;un GUI qui peut être n&amp;rsquo;importe quoi tout en sachant qu&amp;rsquo;il y a déja une interface web et un serveur telnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZeniTHaR&#39;z PhoRhum</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/zenitharz-phorhum/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/zenitharz-phorhum/</guid>
      <description>ZeniTHaR&amp;rsquo;z PhoRhum
Voila mon nouveau forum pour HermS et autres biensur &amp;hellip;.
PS : le script est PunBB très sympa et léger et pleins de plugins partout et en plus il marche sur Free et &amp;hellip; à tester.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voila le rapport Karobas est terminé</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/voila-le-rapport-karobas-est-termine/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/voila-le-rapport-karobas-est-termine/</guid>
      <description>Pour un montant total de 92 pages, le rapport se voit terminé. Il est disponible sur rapport karobas [2,5Mo / 92 pages].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tjrs ldlc ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/tjrs-ldlc/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/tjrs-ldlc/</guid>
      <description>Il semblerait que LDLC ait un retard de livraison pendant les vacances de 1 mois, ce qui explique le délai de livraison.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai tjrs pas mes cartes ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/jai-tjrs-pas-mes-cartes/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/jai-tjrs-pas-mes-cartes/</guid>
      <description>Ben j&amp;rsquo;ai tjrs pas mes cartes graphiques, ça fait deux semaines &amp;hellip;&amp;hellip; et j&amp;rsquo;attends encore &amp;hellip;..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et voici le certificat ....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/et-voici-le-certificat/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/et-voici-le-certificat/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des nouvelles de LDLC .....</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/des-nouvelles-de-ldlc/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/des-nouvelles-de-ldlc/</guid>
      <description>Ils viennent seulement de recevoir ma carte graphique, hmmmm rapide la poste dis moi !!!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sympa LDLC ......</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/sympa-ldlc/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/sympa-ldlc/</guid>
      <description>Ils viennent de m&amp;rsquo;annoncer une bonne nouvelle, je vais recevoir un modèle au dessus &amp;hellip;. 6600 GT 128 Mo -&amp;gt; 6600 GT 256 Mo DDR3 (en plus j&amp;rsquo;en ai deux lol, même carte, même bios, donc bon SLI)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurent Wolf au Palas</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/laurent-wolf-au-palas/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/laurent-wolf-au-palas/</guid>
      <description>Voilà, une soirée sympa, bonne musique, bon DJ (Laurent Wolf) avec des potes sympas. Une bonne soirée quoi !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HermS sous linux c&#39;est possible !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/herms-sous-linux-cest-possible/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/herms-sous-linux-cest-possible/</guid>
      <description>Après une lutte acharnée pour la compilation du composant MyXaml sur mon ordinateur, la victoire vient s&amp;rsquo;offrir à nous. Je vous annonce que HermS marche sous Linux (moyennant plateforme Mono mais ça marche).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et le rapport traîne ......</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/et-le-rapport-traine/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/et-le-rapport-traine/</guid>
      <description>Faut que j&amp;rsquo;avance mon rapport de stage Karobas, mais j&amp;rsquo;ai pas envie &amp;hellip;. je suis à 44 pages sans annexes &amp;hellip;..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toujours pas de nouvelles de LDLC !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/toujours-pas-de-nouvelles-de-ldlc/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/toujours-pas-de-nouvelles-de-ldlc/</guid>
      <description>Je veux mes cartes graaaaphiiiiiiiiiiiiiqueeeeeeeeeeeeees !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gentoo Linux -- Where to Get Gentoo Linux</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/gentoo-linux-where-to-get-gentoo-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/gentoo-linux-where-to-get-gentoo-linux/</guid>
      <description>Gentoo Linux &amp;ndash; Where to Get Gentoo Linux
Gentoo 2005.1 est sortit à vos Flashget et autres &amp;hellip;. Perso je suis en train de faire la maj du Firewall &amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.. lol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plus de python dans HermS</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/plus-de-python-dans-herms/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/plus-de-python-dans-herms/</guid>
      <description>Après une journée de test, je me suis aperçu d&amp;rsquo;un problème non négociable, l&amp;rsquo;occupation du moteur python en mémoire (~80 Mo) ce qui est énorme ! Donc au revoir Python, j&amp;rsquo;ai developpé une solution 100% C#, et je pense qu&amp;rsquo;elle sera plus intuitive d&amp;rsquo;ailleurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un clavier pour les programmeurs !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/un-clavier-pour-les-programmeurs/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/un-clavier-pour-les-programmeurs/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah les joies de l&#39;UTF-8 ! Encore !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/ah-les-joies-de-lutf-8-encore/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/ah-les-joies-de-lutf-8-encore/</guid>
      <description>Suite à une mauvaise manip de ma part, certains caractères risquent d&amp;rsquo;être affichés bizarrement ( dépend du navigateur )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HermS rebirTH c&#39;est quoi ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/herms-rebirth-cest-quoi/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/herms-rebirth-cest-quoi/</guid>
      <description>HermS rebirTH (prononcez Hérmès comme le dieu des messagers ;-)) est un projet que je traine depuis mon époque de la Terminale (2002), c&amp;rsquo;est un logiciel de messagerie instantannée comme Gaim, iChat, ou MSN (beurk ! il fallait le citer).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jabber: Open Instant Messaging and a Whole Lot More, Powered by XMPP</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/jabber-open-instant-messaging-and-a-whole-lot-more-powered-by-xmpp/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/jabber-open-instant-messaging-and-a-whole-lot-more-powered-by-xmpp/</guid>
      <description>Jabber: Open Instant Messaging and a Whole Lot More, Powered by XMPP
Avez vous déja utilisé autre chose que MSN, ou AIM ? si non pourquoi ? Personnellement, j&amp;rsquo;utilise Jabber sur le serveur [](www.fritalk.com).
Pourquoi Jabber, parce que c&amp;rsquo;est complètement gratuit, libre, et fiable. J&amp;rsquo;ai jamais eu de bug, de virus, de spam par Jabber. J&amp;rsquo;utilise Jabber pour passer sur les réseaux propriétaires comme MSN, ou AIM / ICQ et surtout parce que c&amp;rsquo;est pas du M$.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java c&#39;est mal !!!!!!!</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/java-cest-mal/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/java-cest-mal/</guid>
      <description>MAL, pas femelle, MALLE (au trésors), comme virtools ;-) &amp;hellip;..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour vous quelles seraient les fonctions idéalles d&#39;un messenger ?</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/pour-vous-quelles-seraient-les-fonctions-idealles-dun-messenger/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/pour-vous-quelles-seraient-les-fonctions-idealles-dun-messenger/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;aimerais savoir quelles sont les fonctionnalités qu&amp;rsquo;un &amp;ldquo;Messenger&amp;rdquo; doit avoir (hormis les fonctions de bases biensûr ) si si je sais y en a qui allaient faire la remarque ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des photos venues d&#39;ailleurs !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/des-photos-venues-dailleurs/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/des-photos-venues-dailleurs/</guid>
      <description>je vous présente GuildWars revu et corrigé par Picasso lui même !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dans la série j&#39;ai pas de bol : 2eme carte 600GT poubelle !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/dans-la-serie-jai-pas-de-bol-2eme-carte-600gt-poubelle/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/dans-la-serie-jai-pas-de-bol-2eme-carte-600gt-poubelle/</guid>
      <description>Ouiiiiiiiinnnnnn, j&amp;rsquo;en ai marre elle vient de me lâcher aussi 3 jrs après l&amp;rsquo;autre. Bizarre, performance 2D intacte mais alors la 3D plaquage texture merdique à souhait. Retour SAV LDLC.
PS : C&amp;rsquo;est cool terminal server !!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First 6600 GT Cramed !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/first-6600-gt-cramed/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/first-6600-gt-cramed/</guid>
      <description>Sniff et c&amp;rsquo;esat ainsi que s&amp;rsquo;achève ma collaboration avec ma carte graphique n°1. Retour SAV LDLC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On dit Monsieur MICROSOFT Certified !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/on-dit-monsieur-microsoft-certified/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/on-dit-monsieur-microsoft-certified/</guid>
      <description>Mouah ahahah, après une lutte acharnée dans la révision de ma certification MS 72-215 (2000 Server), ben je l&amp;rsquo;ai eu !!!!!!
Mais au fait ça sert à quoi ???</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et voilà, mon premier Blog !</title>
      <link>https://geojoy.me/post---copy/et-voila-mon-premier-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://geojoy.me/post---copy/et-voila-mon-premier-blog/</guid>
      <description>Voici mon premier Blog, installation super simple, upload un peu dur mais bon ça y est !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>